<resources>
    <string name="app_name">SeniorGuard</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="sgname">SeniorGuard健康平台</string>
    <string name="sgdetail">SeniorGuard是一款关于老年人摔倒检测和运动饮食推荐的健康管理系统。它提供了浏览器、手机、智能手表三个平台，全方位实时检测老年人身体状态。 通过智能手表，获取老年人不同运动下的传感器数据，采用KNN分类算法训练摔倒检测模型，实时监测老人是否发生意外情况。 分析老年人群的饮食均衡和能量代谢平衡需求，通过采集到的用户体质、喜好等特征数据，基于关联规则为老年人推送个性化饮食推荐信息， 并利用能量消耗模型向老年人推送运动建议。使数字化平台更好的为不同用户的身体状况提供合理的饮食与运动方案指引。</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="login_success">登录成功！SeniorGuard 运动与健康管理平台欢迎您！</string>
    <string name="login_fail">登录失败！请检查您的用户名和密码！</string>
    <string name="cancel_success">注销成功！欢迎您再次使用SeniorGuard！</string>
    <string name="cancel_fail">注销失败！请检查您的网络通讯！</string>
    <string name="account_empty">账户为空！请检查您的用户名和密码！</string>
    <string name="pwd_empty">密码为空！请检查您的用户名和密码！</string>
    <string name="name_already_exist">用户名已经存在！请更换别的注册名！</string>
    <string name="pwd_not_the_same">两次输入的密码不一样！请检查您的输入！</string>
    <string name="register_fail">注册失败！请您重新尝试！</string>
    <string name="register_success">注册成功！感谢您的使用！</string>
    <string name="pwd_check_empty">密码为空！请您检查您的密码！</string>
    <string name="resetpwd_fail">重置密码失败！请重试！</string>
    <string name="resetpwd_success">重置密码成功！</string>
    <string name="pwd_not_fit_user">用户名和密码不匹配，请重新输入！</string>
    <string name="name_not_exist">用户名不存在，请您重新输入！</string>
    <string name="pwd_new_empty">新输入的密码为空，请您重新输入！</string>

    <!--假新闻-->
    <!--所有新闻指向主页-->
    <string name="url">www.baidu.com</string>

    <string name="news1">冰箱不是万能的，夏季食品保鲜要做好这些事</string>
    <string name="newsdes1">食物不密封保存是非常容易腐败变质的。一方面，食物含有丰富的营养物质，不光人类喜欢，外界的细菌、虫子也觊觎已久。如果不密封保存，他们就可能在此安营扎寨。
有实验对照用保鲜膜和不用的两组食物的细菌滋生情况，结果发现，敞口放的食物中细菌大量滋生，而使用保鲜膜的食物细菌滋生相对较少。食物的细菌滋生，会对健康造成潜在威胁，一定程度上增加夏季食物中毒的可能性。
另一方面，食物中的营养物质也很脆弱，如果不密封保存，容易变质影响口感。比如家里的食用油如果不密封保存，脂肪氧化后会形成一种特殊的哈喇味儿。建议储存方式：1. 生熟分开，密封保存,这样做一方面是为了避免交叉污染，另一方面避免食品串味。建议使用保鲜盒或保鲜膜等，一定要做好密封工作。熟食建议使用保鲜盒保存；生食可以使用保鲜膜或者保鲜袋，比如每一种蔬菜套一个保鲜袋保存。
2. 蔬菜水果要分开,蔬菜和水果最好分别用保鲜袋密封后，分开保存，因为水果熟了会产生乙烯，从而加速蔬菜「衰老」。</string>
    <string name="news2">每天运动 10 分钟才健康？最新消息，世卫组织降低标准了！</string>
    <string name="newsdes2">久坐真的伤全身坐久了，很多人都会有一个感受：屁股疼但实际上，久坐伤害的可不止有屁股。越来越多的新证据表明，久坐与心血管疾病、2 型糖尿病以及心血管有关，甚至癌症和全因死亡率也与它脱不开关系。・那么坐多久就会带来危害呢？可能只需要每天几小时。
久坐会升高患癌风险2014 年一项 META 分析了包括 68396 个癌症病例的 43 个观察性研究数据，结果发现，久坐时间越长，患结肠癌、肺癌等癌症的风险就越高。
久坐时间每天每增加 2 小时，结肠癌风险增加 8％，子宫内膜癌风险增加 10％。
久坐时间长增加慢性疾病风险
2018 年发表在欧洲流行病学杂志上的一个荟萃研究显示，无论身体活动多少，久坐（包括看电视时间）和几种主要的慢性疾病（如糖尿病）的较高风险有关。每天久坐时长超过 6～8 小时，电视时间超过 3～4 小时，会增加心血管死亡风险。
久坐会增加死亡风险
权威学术杂志 BMJ 一篇文献指出，和每天坐 7.5 小时相比，久坐时长超过 9.5 小时死亡风险开始明显增加。每天 10 小时死亡风险增加 48%， 12 小时增加 192%！
对于久坐研究的历史并不长，毕竟人类从重体力劳动转为轻体力劳动也就几十年的功夫，但万万没想到，舒服的坐着竟然伤害那么大。
时不时起来动一动就有好处
虽然大家都知道久坐不好，坚持运动更健康，但对于日常 996，偶尔 007 的打工人来说，工作时一直要坐着，下了班后累到只想瘫着。
怎么办呢？世界卫生组织只能这样建议了：大意翻译：
做一点就比不做好；就算运动量不达标，只要做了一点那也是好的；锻炼应该循序渐进，慢慢增加锻炼频率、强度和持续时间。
简单来说，既然多数人做不到最低活动量，那就降低标准：有运动就行。
只要能让我们动起来，我们的目的就达到了。锻炼时没有负担，锻炼后心情也愉悦，最好再养成个锻炼习惯，那就皆大欢喜了。
当然，这话可不是 WHO 为了哄人随口说的。
小于 10 分钟的运动也可以降低疾病风险
2019 年发表的一篇身体活动持续时间与健康关联的系统评价中指出，单次运动哪怕小于 10 分钟也是可以降低心血管风险等疾病风险的，甚至同样能降低过早死亡的风险。</string>
    <string name="news3">只要 5 步！所有给眼睛做防晒的人，都偷偷变美了</string>
    <string name="newsdes3">炎炎夏日，防晒是这个季节最重要的议题。不少人出门前不但会使用各种防晒护肤品，在外面还会打起小伞。
除此之外，还有另一样防紫外线神器可千万别忘了，那就是：
太阳镜。
它可不仅仅是一种装饰品～一副好的太阳镜，既能拗造型装酷，还能帮你保护好「心灵的窗户」。它有以下作用：
1. 紫外线防护
太阳镜最主要的功能，就是通过对阳光中紫外线的过滤，达到保护眼睛及眼内组织的作用，同时太阳镜较大的镜面，还能起到保护眼周边皮肤的作用。
2. 遮阳舒目
由于太阳镜普遍带有一定颜色，可以起到遮挡一定太阳光线，避免刺眼，降低温度，防止阳光灼伤。
3. 特殊保护
对于佩戴隐形眼镜的人群，太阳镜的合理佩戴，可以防止或者减少部分隐形眼镜水分的过度蒸发，延长夏日隐形眼镜佩戴舒适度。
4. 时尚装饰
这个就不用多说了吧，每个人审美不同，各有各的酷美～</string>
    <string name="news4">挠痒痒明明很痛苦，为什么还忍不住想笑？</string>
    <string name="newsdes4">挠痒痒其实是一场「快乐的酷刑」
我们的皮肤对外界刺激很敏感，因为皮肤里面密布着各种灵敏的「传感器」。
一旦感受到冷、热、痒、痛就会马上传递信号给大脑：
这里有情况！大脑接收到这些感觉信号后会分析并且指挥身体作出反应
当我们被挠痒痒时皮肤感受器接到的信号，会在大脑中经过三个层级的汇报，每层都会让人产生不同的反应。前锋 ~ 大脑的躯体感觉皮层感觉到「痒」
中场 ~ 大脑的前扣带回皮层产生「愉悦」的情绪
后卫 ~ 下丘脑里的「防御反应区」意识到「被攻击」于是，被挠痒痒的人一边笑个不停一边又拼命逃跑……
为什么我们的大脑这么拧巴逃就逃呗，笑什么啊？有学者认为这时的笑，其实也是在求饶
笑声是防御机制的一部分，被挠痒痒时发出的笑其实是向「施挠者」屈服的自然信号，希望能减少「攻击」的持续时间。
人体越柔软脆弱的部位比如脖子、肚子、腋窝、手心、脚心，被挠痒的时候也越容易屈服。
被按住挠痒痒无助狂笑却又逃不掉，山羊舔脚可能是最「痛并快乐着」的刑罚了
十六十七世纪，古罗马人用挠痒痒当体罚，绑住囚犯把脚底涂满蜂蜜或食盐等让山羊舔掉，一旦被舔干净就马上再度涂满，让山羊不停地舔……
不过，这种刑罚有时也效果不好。比如…… 遇到皮肤敏感度低的人
每个人皮肤对外界刺激的敏感度各不一样，敏感度高的人浑身痒痒肉一挠就炸毛。
敏感度低的人任你东西南北挠，山羊舔脚变足疗。
</string>
    <string name="news5">两个人中就有一个的鸡皮肤，有办法治吗？</string>
    <string name="newsdes5">一到冬天皮肤就长小疙瘩，妈妈说是「鸡皮肤」，看着怪恶心的，该怎么办？
别担心，你不是一个人。所谓的鸡皮肤，学名叫「毛周角化病」。顾名思义，就是毛囊周围的角质出现了异常的过度角化。根据 Medscape 数据，全球约 50～80% 的青少年有不同程度的毛周角化，这个数值在成年人群中约为 40%。也就是说，世界上有近一半人，存在这种先天的皮肤缺陷。
毛周角化是常染色体显性遗传病（对，要怪就怪爸妈给的基因），一般在儿童时期或青春期出现，常常长在大腿、小腿、上臂、臀部和脸侧。
它们大多表现为密密麻麻的、泛着红的小疙瘩，顶端有一个角质栓，如果抠掉小角栓，你可能会发现，里面冒出来……一根卷卷的毛！
更让人心烦的是，这个基因 bug 很有可能产生连锁反应，比如皮肤的屏障功能不全，保水能力下降，出现明显的皮肤干燥。这让本来就不咋地的皮肤雪上加霜。
鸡皮肤是个基因问题，确实没办法根治。但是，只要对症解决，就可以在一定程度上缓解。既然鸡皮肤的主要症状是「干燥 + 角质堆积」，那对症方法就是「保湿 + 改善角质」。怎么保湿就不用教了，改善角质主要靠酸类产品，或者在医生的指导下使用「皮肤猛药」维 A 酸 。
不过，以上措施重在坚持，一旦停下，它就按照基因长回去了……
</string>
    <string name="news6">每天都感觉很累？可能是你睡觉的「姿势」错了</string>
    <string name="newsdes6">我们一生有 1/3 的时间花在睡觉上。假如一个人能活到 78 岁，那么其中有 26 年是用来睡觉的。  但如果你睡觉的「姿势」错了，那睡眠将会变成一场负担……
我们为什么会需要这么长的睡眠时间呢？这是因为人体在进行学习和工作活动后，大脑机能的损耗会远远超过其恢复速度，表现为疲倦，打呵欠，工作能力下降等。
一旦功能消耗超过神经细胞的功能限度，大脑皮质就会出现保护性抑制。我们的休息和睡眠都是保护性抑制的表现形式，如果太晚睡觉，就会影响大脑功能的恢复。保证好的休息和睡眠，才是最好的养生之道。不仅需要充足的睡眠时间更要注重睡眠的质量
我们知道，正常儿童的睡眠时间为 10 小时，普通成人应满足八小时。睡眠时间不足或失眠时，就会严重影响大脑的合成和恢复过程。而大脑是人的 CPU，一旦大脑的休息和恢复不能饱足，身体各个部分的零件都会出现问题。
首先，人整体的免疫力会下降，更容易受到感染或者生病。
其次，尤其容易产生内分泌紊乱，引发癌症、心脏病、糖尿病、肥胖等。
对消化系统也有易引发胃食管反流、胆囊疾病等危害作用。
还可以对皮肤状况产生影响，使人体更容易患上脂溢性皮炎，甚至还会导致视力的下降。
除此之外，在精神情绪方面，睡眠不足的人更容易健忘、疲劳、焦躁、和产生抑郁的情绪。最终，当人体各个系统零件都相继出现问题，也就意味着最终人寿命的缩短。
除充足的睡眠时间外，保证睡眠的质量也是十分重要的。</string>
    <string name="news7">一个伤腰又伤脖子的动作，你可能天天都在做</string>
    <string name="newsdes7">我下班回家后喜欢瘫着，今天起来后感觉腰酸背痛，跟这个姿势有关系吗？
    俗话说：
    别低头，皇冠会掉；少瘫着，脖子和腰会坏掉。
    这句话有一定道理。在沙发上瘫一小会儿问题不大，但时间长了确实是有隐患的。
    人在瘫着时，腰部腾空，毫无支撑，为了让腰椎在这个姿势过程中不会因为重力往下坠，腰椎附近很多韧带和肌肉都在收紧来 hold 住重力对腰部的吸引。当这些肌群开始累了，腰肌劳损就会引起疼痛。
    由于腰部没办法支撑起身体，为了让人「瘫而不倒」，紧贴沙发的颈肩部就要承担更大的负担。细小的颈肩部想要和沙发产生足够的摩擦力阻止上半身下滑，就需要有很大的压力让颈肩部压在沙发靠背上。
    如果你瘫成下面的姿势，其实相当于低着头，这时候颈部受到的压力，就相当于在脖子上挂着一个很重的哑铃……不，杠铃。
    简单讲，长期瘫在床，腰颈很受伤。</string>
    <string name="news8">为什么人会得密集恐惧症？</string>
    <string name="newsdes8">人为什么会有密集恐惧症啊啊啊？
大家身边总会有这样的朋友：一看到草莓籽、莲蓬、鱼群等「密集」的图案就会发出抗议：
啊不行不行，密恐犯了！
也许有一群人会疑惑，这有什么可害怕的？况且现在什么毛病都能称之为「症」了吗？
对于密集恐惧症是否能被称之为「恐惧症」存在着争议。首先，它并没有被 DSM-5 承认为精神障碍。其次，只有很少部分人在面对密集图片时的反应符合「恐惧症」的标准，即极端的、持续的惊恐，伴随着明显的痛苦或者功能损伤。
而大部分自称有「密恐」的人，在看到密密麻麻的孔洞图片时，感受到更多的可能是恶心或厌恶，会皱起眉头、瘪着嘴、做出嫌恶、躲避的姿势，而不是恐惧，不会瞪大眼睛、张大嘴巴、心慌、冒汗。</string>
    <string name="news9">湿疹反复发作，怎样做才能好得快？</string>
    <string name="newsdes9">在医学上，湿疹的诊断和定义比较复杂。本文所讲的「湿疹」，特指「特应性皮炎」这一类。湿疹很常见，不管是小孩子还是成年人，都有可能发生湿疹。
    通常来说，湿疹可能会伴有痒的感觉，严重的会影响工作和生活；此外，湿疹如果发生在暴露位置，还可能会影响美观。
这样的一个皮肤疾病，实在是让人叫苦不迭。如果反复发生在娇嫩的宝宝身上，家长更是看在眼里疼在心里。不过，只要经过科学合理的治疗，通常绝大多数湿疹都能得到有效控制。
    湿疹是怎么来的，为什么容易反复发作？
湿疹的发作，归根结底和皮肤屏障功能不完善有关。微生物感染因素或是免疫因素也可能会诱发湿疹。
屏障不完善，皮肤就会比较脆弱，容易受到外界的影响。不管是天气变化、温度变化，还是无意中摩擦或接触到某些东西，都可能诱发湿疹。对于小孩子来说，可能是因为皮肤的屏障功能还没有发育完全，也可能是基因突变导致的皮肤锁水能力弱。有些成年人的湿疹，也存在皮肤屏障功能的不完整。这可能是跟儿童时期的湿疹一直持续到了成年有关系。
也有些成年人，小时候并不出现湿疹，可能是成年之后，皮肤受到了某些外界环境因素的刺激，从而使皮肤的屏障功能受到破坏。
通常皮肤屏障功能不会在短期内快速恢复，皮肤的不稳定状态也因此而长期存在，所以湿疹容易反复发作。</string>
    <string name="news10">又香又美味的猪油，怎么吃最健康？</string>
    <string name="newsdes10">一碗简单的猪油拌饭，常常能使挑剔的美食家也潸然泪下。
对于中国人来说，儿时冰箱里的那一罐白花花的猪油，可能是必不可少的家庭美味。无论是米饭、面条、馄饨、青菜……只要加一勺猪油，就能产生神奇的魔法。
    猪油有两大特点，一个是优点，一个是缺点。
优点就是，特！别！香！在物质匮乏的年代，很多饭菜都会加点儿猪油提香。那满满的猪肉香，主要来源于一些微量的特殊蛋白质和甘油酯的分解产物。
即便是最普通的青菜，也能在猪油的陪伴下变得诱人起来，比如油渣小白菜，是真的很好吃啊！闻着香，吃着更香，大概是猪油最（唯）大（一）的优点。
至于缺点嘛，就是饱和脂肪含量太高。猪油含有高达 40% 的饱和脂肪，看起来就像膏状那样滑润。饱和脂肪足够多，才能把油和淀粉、纤维素等很好地融合到一起，口感也会更加酥脆润滑。
知道千层酥是怎么做的吗？一层酥皮一层油哦。
    1. 烹调温度合理，用植物油就行啦
高温下，大多数植物油确实会产生不少有害物。但只要选择合适的植物油，例如橄榄油，并控制好烹调温度（少煎炸，多炖煮），就能够有效减少有害物。如果偶尔需要煎炸，可以选择比较耐高温的猪油或椰子油。
但……煎炸食物还是要少吃呀。
2. 真想预防心脏病，少吃点猪油吧
现在人们吃得更丰富了，无肉不欢心宽体胖的人也多了。
虽然生活条件变好了、寿命延长了，但近些年的心血管疾病却越来越高发。这种结果和各种不健康的生活方式有关，但肯定不是因为改吃了植物油。
各国的膳食指南都建议要减少摄入饱和脂肪。真想预防心脏病，还是别用猪油做饭了，会吃下去很多饱和脂肪酸及胆固醇。
如果血脂本身就异常，就更要管住嘴，限制饱和脂肪。如果拿猪油和多数普通植物油比一比，比如橄榄油饱和脂肪含量是 14%，而猪油是 40%……接近 3 倍了呢！考虑到健康，猪油能少吃就少吃，非要吃的话……</string>
    <string name="news11">夏天怎样防中暑？教你 3 招简单有效</string>
    <string name="newsdes11">老年人、婴幼儿、孕产妇以及慢性病患者最容易在炎热的天气中暑。中暑会导致眩晕、恶心、心跳加快等，严重甚至会导致死亡。
为什么老人特别容易中暑
老年人之所以最容易成为中暑的受害者，与其生理特性关系密切。
首先，老年人体内含水量低。温度升高会让老人体内水分迅速降至危险状态。
其次，老年人体温调节能力弱。温度上升时老年人出汗较少，体内的热不能通过汗液散失，更容易造成体温过高。
再次，老年人不敏感。对于炎热和口渴都不敏感，可能已经脱水了都不知道，无法及时补充水分。
夏天如何避免中暑？
采取适当的防暑降温措施
在室内别舍不得开空调，建议开 26℃左右。不要把空调温度调得过低，一般不要低于 24℃，否则室内与室外温差过大，会在出入室内外时对身体造成负担。
不断提醒自己补充水分
少喝一点、多喝几次、不要等到口渴了再喝。在心脏和肾脏功能没有严重衰退的情况下，每天需要补充 1.5 升左右的水分，起床后及洗澡前后也记得喝水。避免饮用过凉的冰冻饮料，以免造成胃部痉挛。
夏天食的蔬菜，如生菜、黄瓜、西红柿等的含水量较高；新鲜水果，如桃子、杏、西瓜、甜瓜等水分含量为 80% 至 90%，都可以用来补充水分。另外，乳制品既能补水，又能满足身体的营养之需。
外出时做好防护
涂防晒霜，戴宽檐帽、墨镜或用遮阳伞。出行避开正午前后，户外活动选择在阴凉处进行。
</string>
    <string name="news12">掉牙不补的 3 大危害，最后一个扎心了</string>
    <string name="newsdes12">相信大家都听说过「老掉牙」这个词。的确，老年人会因为各种原因缺失牙齿。很多老友认为，「老掉牙」是一件正常的事，掉了牙齿，只要能吃能喝就无所谓。
其实，这种想法大错特错！缺牙不补，可不只是面子的问题
影响咀嚼功能
从功能上看，牙齿掉了后会难以正常咀嚼食物。有的老友由于一侧牙齿缺失，就过度使用另一侧，导致这侧牙齿严重磨损。
影响面部外观
从外观上看，牙齿一定程度上可以支撑面容的饱满。当牙齿大量缺失后，会造成面部塌陷，人看上去没有精神，也就更为衰老。并且，由于牙齿功能变差，消化能力也随之下降，老年人可能出现消化不良，进而变得消瘦。
越来越难修复
从长远来看，如果牙齿长期得不到修复，缺牙的那两端牙齿会倾斜、移位，并且由于缺乏咬合刺激，牙槽骨的骨量会变少；难咬合的那端牙齿也会伸长，最终造成食物嵌塞。这时候再想镶牙种牙，会遇到更多的困难。</string>
    <string name="news13">量血压左手还是右手？记住 5 点在家也能测得准</string>
    <string name="newsdes13">据《中国居民营养与慢性病状况报告（2015）》显示，中国 18 岁以上居民每 4 个成年人中就有一个高血压患者，高血压已成为国民健康的重要威胁。
实际生活中很多人不知道如何正确测量血压，特别是在家里。什么时间测量最好
建议每天 7、11、14、19 点测量；如果因各种原因，不能保证每天都能测量 4 次，可以在每天早晨起来后 1 小时内（起床后、服降压药和早餐前、排尿后）和晚上睡觉前（晚饭后、洗浴后、服药后）进行测量。
而当血压控制稳定且达标之后，可以 2～3 天测量早晚血压各 1 次；另外，出现头晕、头痛等不适时要及时测量血压。
量血压左手还是右手
推荐第一次检查时应测量左右上臂血压。当左右上臂血压不一致时采用数值较高侧手臂测量的血压值。
测量坐姿不能错
建议选择端坐位，双腿下垂，不要交叉，两脚自然放平，测量位置与心脏位置高度相同。测量血压前保持平静、避免运动，避烟酒、不要憋尿；测量中要保持身心放松。
量完血压别忘了记录
每次测量 2～3 次，间隔 2～3 分钟，取平均值记录测量结果，便于给医生提供可靠资料，用来作为制定用药方案的参考；对于普通高血压患者，当记录的血压持续高于家庭血压 135 / 85 mmHg 时要及时咨询医生是否需要调整治疗方案。</string>
    <string name="news14">夏天血压偏低，还要吃降压药么？</string>
    <string name="newsdes14">进入炎热夏季，有的高血压患者会发现自己的血压比平时低，甚至有时会出现头晕、乏力、出虚汗，甚至摔倒等情况。就有老友问，这个时候需要停用降压药吗？
今天我们就邀请老年病科王士博医生来跟大家说说这样的情况该如何处理。
血压本来就会一直波动
实际上，不管是正常人群还是高血压患者，血压都是在不断变化的，每天 24 小时在变化，随季节、年龄等也都在变化。
不少老友出现夏天血压低下来了，是因为：
夏天温度升高，体表血管扩张，血管阻力减小，血压相应降低。
夏季多汗，水分通过体表蒸发增多，影响血压的钠盐丢失也增多，加之补水不足，这相当于吃了利尿降压药，血容量降低，血压随之下降。
夏天该如何管理血压、服用降压药呢？
这个最终还是要由血压水平和身体症状来决定。高血压患者在进行家庭血压监测过程中，血压控制达标，而且没有头晕、头胀、乏力、胸闷等不适的症状，可以不用调整用药（不是停药哦）。
如果血压持续低于达标值，或者出现以上的头晕等不适症状，建议找医生就诊（每个人的达标值建议和主治医师保持同步）。
总之，切勿随便停药或减量，先查清楚血压降低是否跟降压药物有关，排除其他疾病，听医生的建议才是对自己最好的保护！
规律测压很关键
一项发表于《加拿大医学会杂志》的研究显示，2003 年欧洲热浪期间，心血管疾病患者的死亡率较非极端天气时升高 30％。所以，坚持家庭血压监测很关键。
要规律测压便于及时发现血压波动，尽早就医，由医生指导是否需要调整药物。
</string>
    <string name="news15">痛风怎么吃？一份榜单让你一目了然</string>
    <string name="newsdes15">饮食控制是痛风治疗的重要环节之一。总的来说，痛风患者的饮食原则是低嘌呤、低蛋白、低脂肪和低热量，其中最重要的一点便是「低嘌呤」。今天我们邀请营养师肖应婷来给大家说说痛风饮食的注意事项。肖老师根据食物中嘌呤含量的不同，将日常食物分为红、绿、灰三大类。
一张红绿榜，嘌呤值快速定位
1. 红榜 —— 注意避免的食物（高嘌呤食物）
肝脏、肾脏等动物内脏；
贝类、牡蛎和龙虾等带甲壳的海产品；
浓肉汤和肉汁等；
2. 绿榜 —— 建议选用的食物（低嘌呤食物）
脱脂 / 低脂乳类及制品，每日 300 毫升；
蛋类，每日鸡蛋 1 个；
新鲜蔬菜，每日 1 斤或更多；
低 GI 谷类，如糙米、黑米等；
充足饮水，每日 2000 毫升及以上。
3. 灰榜 —— 限制食用的食物
牛、羊、猪肉等红肉类；
鱼类；
高果糖、蔗糖食物；
含酒精饮料。
</string>
    <string name="news16">一类人的癌症风险更高！25 条医生想说很久的大实话</string>
    <string name="newsdes16">大家现在越来越注意健康，但各种谣言、伪知识，也打着健康的旗号在网上流传，让人防不胜防。
想要身体健康，到底应该怎样做？来听听医生们想告诉你的这些大实话吧！
    1. 酒精是 1 类致癌物
乳腺癌、结直肠癌、肝癌、食管癌、胃癌和胰腺癌等都和酒精有直接关系。
特别是中国人，有酒精代谢基因的缺陷，无法有效降解乙醛，更危险。「适量饮酒，有益健康」是不存在的，能不喝就别喝了。
2. 身上的痣突然变化，要当心
普通的色素痣除了影响美观，没有什么大问题。但有些痣，因为长得地方不对，或者颜色、大小有问题，就可能有癌变的风险。如果身上的痣突然发生变化，一定要提高警惕。
3. 土榨油不安全
很多人土榨油爱买土榨油，但实际上，它存在很大的安全隐患：杂质多、易变质，炒菜时油烟大；有黄曲霉素超标风险。
黄曲霉毒素是 1 类致癌物，常见于发霉的花生、谷物中，土榨油没有精炼，也缺乏质量控制和监管，黄曲霉毒素超标情况较为普遍。
4.HPV 疫苗是目前唯一能预防癌症的疫苗
宫颈癌是仅次于卵巢癌的女性生殖道恶性肿瘤，高危型 HPV 病毒的持续感染，是引起宫颈癌发生的主要病因。
HPV 疫可以有效预防宫颈癌，推荐的接种年龄是 9～12 岁，之前没接种过的，13～26 岁可补种。在女性首次性生活前打，效果最佳。
    </string>
    <string name="news17">爸妈都是小个子，我还能长得高吗？</string>
    <string name="newsdes17">高个子，似乎是所有人心中的执念，你为「长高」都做过哪些努力？
有的人不惜将自己好几千买来的 A 锥用增高鞋垫垫成坡跟鞋，只为和女朋友产生「最萌身高差」。
    有的人玩命地把头发吹高吹蓬松，只为和闺蜜自拍的时候高出半个头抢占 C 位。
    还有的人似乎靠谱一些，但不管自己是不是乳糖不耐每天一斤牛奶，期待自己第二天醒来长高一点点。
    虽然大家都很努力，这些方式往往都收效甚微。长高这件事需要在合适的时间段使用正确的方法才能达到更好的效果。
当你降临到这个世界后，各种外力刺激开始不断施加到身体上，身体原本的软骨阻止骨骼就开始加固工程，软骨组织被硬骨矿物所取代 —— 这个过程也被叫做「骨化」。
随着生长发育，在生长激素的作用下，通过「骨化」过程骨干长度会逐渐增加，这就是我们熟悉的「长高」过程。
    而骨干增长就像是盖摩天大楼，这栋楼总有封顶完工的一天。
骨头两端的骨骺就是骨头增长这一工程的 Deadline，两端骨骺的「骨化」过程会被性激素激发。所以随着青春发育期的性成熟，孩子的身高增长逐步进入了瓶颈期，也正是因为骨头两端的骨骺开始成形。
    前面提到过身高的增加主要是由于骨干的延长。当骨骺与长骨接触闭合之后。为骨骼增长而带来的身高增加就不会再发生。而女性的生长板一般在 16 岁左右关闭，男性的生长板一般在 14 岁到 19 岁之间关闭 。</string>
    <string name="news18">爬楼梯会伤膝盖么？</string>
    <string name="newsdes18">老友们经常有这样的体验：
前一天想着锻炼锻炼身体，就去爬楼梯或者爬山，但第二天一起床就发现，膝关节疼得格外厉害。
很多老友还没有意识到爬楼梯对膝盖的损伤作用， 其实，爬楼梯就是膝关节疼痛加剧的重要原因之一。
        并不是每个人都适合爬楼梯锻炼
虽然爬楼梯（或爬山）具有增强心肺功能、消耗热量等优点，但缺点也很明显。
爬楼梯算是「最笨」的运动了。它属于负重运动，上台阶时，腰部以下的关节都要承重，尤其是膝关节，承担的重量可以达到体重的 3～4 倍，容易造成难以恢复的膝损伤。而且，俗话说「上山容易下山难」，下山或者下台阶对膝关节的负担更大。
哪些人要减少爬楼梯 / 爬山？
体重过重、有退化性膝关节炎、髌骨外翻、O 型腿等问题的人。
40 岁以上，身体各部位功能逐渐衰退的人。
有心血管疾病的人。上台阶时，心脏对氧气的需求量会增加，容易诱发心梗、甚至是脑中风。
特别提醒有膝关节病变的老友们，一定要尽量避免爬楼梯（或爬山）。
通过游泳、散步等运动也可以达到锻炼效果，还减轻了膝关节的负担。
强化膝关节可以这样做
双脚正常无伤痛的老友们，有个简单的运动可以帮助强化膝关节：
坐在一把带靠背的椅子上，臀部往后坐，背靠椅背，双手置于椅背后；
在背部垫个靠垫，在大腿下垫条浴巾（可以用几条浴巾、毛巾捆绑在一起，够厚捆得扎实就可以，为的是将膝关节垫高）。
端正坐姿，腰背挺直，两脚一前一后垂放自然晃动。
可以慢慢来，不用太快，幅度也不用太大。坚持下去会有效果。
    </string>
    <string name="news19">痛风怎么吃？只注意荤素可不够</string>
    <string name="newsdes19">很多老友认为痛风只要「不吃荤」，或者「只吃素」，就不会发作。其实，这些说法是片面的。
今天我们就邀请肖应婷营养师来给大家讲讲痛风要怎么吃。「不吃荤」或「只吃素」都不对
痛风的发生与基因、饮食等因素关系密切，其中饮食因素占痛风成因的 12%。
既往研究表明，痛风的发生与摄入过多的酒精、高嘌呤肉类和海鲜类、含果糖饮料等有关。可见，痛风人群的饮食不是单纯的「不吃荤」或「只吃素」这么简单。
对于肝脏、肾脏等动物内脏、贝类、牡蛎和龙虾等带甲壳的海产品及浓肉汤、肉汁等高嘌呤「荤食」，痛风病人确实应该少吃或不吃。不过，有些素食的嘌呤含量比很多荤食还要高，能不能吃呢？
「豆制品」合理吃
近年来新的研究进一步表明，适量摄入嘌呤含量高的植物性食品（如豆子、豌豆、小扁豆、菠菜等），并不会导致痛风进一步发展。大豆的嘌呤含量略高于瘦肉和鱼类，但经过加工，制成豆腐丝、豆腐干等产品后，嘌呤含量已经大幅度下降，其含量比肉类鱼类还要低。
所以可以适量食用豆类，替代部分鱼肉用来供应蛋白质。但不建议在鱼肉蛋奶之外再加大量豆制品。豆浆、内酯豆腐嘌呤含量相对较高，但每天一杯豆浆、每周约 100g 的内酯豆腐并不会引起嘌呤摄入显著增加。
「甜食」需警惕
长期摄入大量甜食（糕点、糖水等）、含糖饮料（果汁、软饮料等）、高果糖水果（鲜枣、香蕉、鲜桂圆、鲜山楂）等，痛风发生的概率会大大提高。
过量的果糖摄入会显著提高血尿酸水平</string>
    <string name="news20">头屑多是怎么回事？有救吗？</string>
    <string name="newsdes20">头皮屑到底是怎么回事啊？天上下的雪还没有我头屑多。
头屑产生的机制挺复杂的，是很多因素共同导致的结果，我们只能尽量简单地讲清楚。
头皮屑大体可分为两类：
1. 生理性头皮屑
头皮屑每个人都会有，大多数情况下，它是人体皮肤的正常代谢废物。
我们全身的表层皮肤，主要由角质形成细胞组成，而细胞有新陈代谢，大约 28 天我们的表皮就会完全更新一次。底层的细胞上生长，表面的细胞干枯死亡，变成角质脱落，这些脱落的角质就是我们常说的皮屑。由于头发、皮脂的「挽留」，皮屑脱落并不一定顺畅，在黑发的映衬下成为了「夜空中最亮的星」。相比之下秃头就好多了。
    那生理性头屑如何解决呢？
洗头。但如果你刚洗完头没两天，头上就开始「飘雪花」，那就需要留意了。
2. 病理性头皮屑
严重的头屑问题可能与一些疾病有关，比如脂溢性皮炎、银屑病、特应性皮炎和头癣等。其中，「脂溢性皮炎」是最最最常见的。这种病的发病机制还不完全明确，但它通常与皮脂分泌、马拉色菌和个人体质有关。
头皮丰富的皮脂腺导致嗜油的马拉色菌非常活跃，从而引起炎症反应，影响头皮细胞代谢，造成大量头屑。市面上很多去屑洗发水，都含有抑制马拉色菌的成分。但马拉色菌是我们皮肤上的常驻菌群，很难彻底被清除，所以这些去屑成分，一般也只能暂时缓解头屑问题，并不能完全根治。上叙情况只是原因之一。当你不清楚头屑原因时，可以找皮肤科医生帮忙。
最后，头屑问题其实很普遍，很多时候都需要我们学会与它和平共处。如果下次有人说你头屑多，不妨告诉 TA ——</string>
    <string name="news21">穿高跟鞋久了，脚会发生什么变化？</string>
    <string name="newsdes21">喜欢穿高跟鞋的人，常常是喜欢自己穿高跟鞋时挺拔的身姿。其实穿高跟鞋时，不仅走路姿势会和平时不一样，脚部受力用力都和平时不太一样。
今天我们从足部的压力分布和行走步态的稳定性说说穿高跟鞋这件事。
    人正常走路时是脚掌和脚趾发力
我们正常走路时，一条腿不是踩在地上，就是在空中做单摆运动，步态分析中把踩在地上的时期成为「站立相」（stand stance），在空中摆动着的时期成为「摆动相」（swing stance）。
    从工程角度看大脚趾让腿增加了一个在行走全过程中都有效的关节。这样可以在一定程度让动作更加灵活，在保证稳定性的情况下身体可以做出更大幅度的弯曲，侧倾和扭转。
    用脚趾走路的现代人，足部进化出了类似「跤轮」的活动机制，而事实上现代「智人」相对其他人种更适合用脚掌和脚趾发力的行走方式。
行走中加入脚趾活动最实际的好处是同样一个幅度的腿部发力过程中多一个关节参与，就会使每个关节的运动幅度都减小，活动幅度不需要关节周围的肌肉发力，就可以充分调动韧带在小范围活动中的作用。
最终，更有利于让肌肉系统进入高效率、高响应速度、高功率输出的状态，并让整个身体变得更加灵活，这在弱肉强食的动物世界是决定生死的优势。
让脚趾参与行走奔跑的活动，通过改变脚掌和脚趾的夹角，就可以轻松把脚跟提起来；同时因为足弓和足底筋膜的存在，当脚跟抬起来的时候，还能维持足够的稳定性。
    </string>
    <string name="news22">挤痘一时爽，颅内火葬场</string>
    <string name="newsdes22">最近我表妹挤了个嘴边的痘痘，把自己挤进 ICU 了，为什么会这么严重啊？
医生说「危险三角区」的痘痘不能挤，真不是吓唬你们的！这里的痘痘，是细菌可以抄近道钻进脑袋里的入口。「危险三角区」指的是鼻根和两侧口角连线所形成的三角形区域。
    「危险三角区」皮肤和组织很薄，下面却有着非常丰富的血管。大小血管错综复杂，相互交通，这相当于给病菌提供了很多自由扩散的小道。
更要命的是这些血管可以通往头颅深处——海绵窦。
    如果细菌顺着血管乘风破浪，直达颅内，造成了海绵窦感染，人可能会突然发烧，眼部疼痛、水肿，乃至视力受损，眼球无法运动。如果感染没有控制住，病菌可能会继续闯关，跑进大脑里兴风作浪。颅内的感染会使人剧烈头疼、呕吐，甚至昏迷，不及时治疗相当危险。
另外，细菌还有可能进入全身血液循环，引起败血症、脓毒血症，感染各大脏器，引发多器官衰竭，致死率很高。所以说，挤三角区的痘痘，相当于在危险的边缘试探。其他痘痘最好也不要挤，会加重炎症后色素沉着，留下瘢痕，坑坑洼洼的也不美观。
如果实在管不住自己蠢蠢欲动的小手，可以买个「挤痘道具」，过过瘾就行。</string>
    <string name="news23">快给爸妈测一测！一个常见的健康隐患，正在困住他们</string>
    <string name="newsdes23">儿子啊，我走路越来越不利索了。
女儿啊，我最近上楼好累啊。
老人到了一定岁数，总会产生这样的抱怨。这些症状的背后，除了骨质疏松、关节炎等常见问题外，还有一个很重要却总被忽视的原因：
肌肉流失。
人体各种运动，大到跑步买菜，小到翻身呼吸，都离不开肌肉的支持。
一般来说，35 岁左右我们的肌肉开始流失，并且以每年 1%～2% 的速度下降，50 岁以后进入加速阶段，75 岁后，下降速度会达到顶峰。
那些岁数大了之后的麻烦，很多都和肌肉减少有关系。
最可怕的就是跌倒。在我国，跌倒是 65 岁以上老年人因伤害死亡的首位原因。而跌倒与肌肉减少导致的行动不便，平衡问题密切相关。因为缺少足够的肌肉支撑，肌少症患者往往是反复跌倒的高危人群。研究显示，与肌肉量正常的人相比，肌少症患者反复跌倒的风险增加了 2 倍以上。
肌肉的减少还与骨质疏松、中风、高胆固醇、关节炎、心脏病等慢性病相关，在虚弱的老年人中，很多人都同时患有几种慢性病。更麻烦的是，不论是跌倒，还是慢性病，最终都可能会导致长期卧床。这会让老人的身体陷入一种恶性循环：
越不动，越消瘦，越动不起来。
一项刊登于《美国医学会杂志》的研究指出，健康老人在卧床休息十天后，肌肉质量就减少了 0.96 kg。如果我们把肌肉损失的速度看做是匀速的，那这个速度是年轻人的 3～6 倍。当肌肉减少到一定程度，「肌少症」难以避免地会缠上老年人，肌肉快速减少，活动不便，甚至最终无法自主活动。
在中国，肌少症正在成为老年人的常见病。中国 60 岁以上老人的肌少症发病率已经达到 9.8% ，也就是每 10 个 60 岁以上的老人里就有 1 个肌少症。</string>
    <string name="news24">明星离婚，和普通人有什么不一样？</string>
    <string name="newsdes24">明星的生活事件通常会受到很多关注，比如近期有明星离婚，也引发很多人对离婚的讨论。
作为一名心理咨询师，我想提醒大家，明星的离婚选择，有时候和普通人不太一样。普通人在面临或者处理离婚时，遇到的境况和压力与明星也不太一样。
离婚是自我连根拔起
看到明星离婚，我想到心理学中一项非常经典量表：生活事件量表（LES）（Holmes  Rahe，1976)。
这个量表考察一件很简单的事情，当 2 年之内，一个人经历以下重大的人生变化时，你的压力会陡增，如果这个期间，你的得分超过 300，你很可能会遭受压力带来的心理问题而这个量表中，压力第一位的是丧偶，第二位的就是离婚，以丧偶作为基准线 100 分，离婚给人的压力为 73 分。
对大多数普通人来说，这个压力是巨大的。它所牵扯到的不简单是财产分割、子女抚养权、房屋的处置等问题，更重要的，它是一种自我连根拔起的感觉。对明星来说，他们在个人力量、社会经济地位、财产与可获得的社会支持上，和普通人不在同一个层面，因而普通人很难参考明星的姿态去考虑离婚这件事。
    </string>
    <string name="news25">每天 6000 步，3 个小技巧走出好身体</string>
    <string name="newsdes25">健步走，可能是最方便的一种锻炼方式了。它简单易学、成本低，几乎不受时间、场地的限制，且安全性相对较高，很适合中老年朋友。
中国居民膳食指南（2016 版）指出：
中国居民每天的活动量达到 6000 步，有益于保持身体健康。
健步走不仅能够增强心肺功能和肌肉力量、还能帮助控制老年慢性病，甚至还可以缓解精神压力。
    不过，运动也要讲方法。一味「傻走」，可能反而会造成损伤。今天我们就给大家整理了健步走的注意事项。
    走路姿势要正确
正确的健步走姿势，是保证运动效果和避免损伤的第一要素。走路时，要注意：

抬头挺胸收腹

这样的姿势能让你呼吸更顺畅，并避免不良姿势造成的腰背部肌肉疲劳。

摆动双臂

健步走的时候手臂需前后摆起来，并尽量紧贴身体两侧。肘关节自然弯曲，以肩关节为轴前后摆臂，幅度可以比日常走路大一些。

不正确的走路姿势会加重关节磨损，得了骨关节炎，可不舒坦。比如：

外八字或内八字

这样走路，膝盖与脚尖不在同一方向，增加了膝关节处软骨和韧带的压力，会提升受伤风险。建议调整姿势。

扣肩驼背走

身体过度前倾，容易造成颈部疼痛、背部肌肉僵硬。

挺着肚子走

会加大髋部、膝部、踝关节的作用力，容易导致髋膝踝损伤。

拖着地走

容易造成关节、肌肉、足弓的劳损，还容易给人邋遢的感觉。
    </string>

    <!--这里开始是食品相关的属性-->
    <string name="food1">蒜拌空心菜</string>
    <string name="food1_1">空心菜500克</string>
    <string name="food1_2"></string>
    <string name="food1_3">大蒜（白皮）50克 酱油8克 盐5克 味精3克 香油15克 醋8克</string>
    <string name="food1_4"></string>
    <string name="food1_5">1.将空心菜择去老根，切10厘米长的段，放开水中焯一下，捞出控干水分，晾凉待用；2.将蒜剥去皮，洗净剁成茸状，与酱油，醋，香油一起拌匀，浇在空心菜上，调匀即可。</string>
    <string name="food2">梅子蒸排骨</string>
    <string name="food2_1">猪排骨(大排)300克
</string>
    <string name="food2_2">梅子15克 淀粉(蚕豆)20克
</string>
    <string name="food2_3">老抽15克 豆瓣酱10克 白砂糖15克 味精2克 香油10克 大蒜（白皮）5克 花生油20克
</string>
    <string name="food2_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food2_5">1.将排骨斩成10克重的块，洗干净，控去水分；2.把以上味料与排骨拌匀，摊放盘中；3.再浇适量花生油，用中火蒸约10分钟至熟，取出便成。
</string>
    <string name="food3">果汁鱼块
</string>
    <string name="food3_1">草鱼150克
</string>
    <string name="food3_2">鸡蛋10克 淀粉(玉米)18克</string>
    <string name="food3_3">果汁75克 盐1克 花生油50克
</string>
    <string name="food3_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food3_5">1.把草鱼去骨留鱼肉；2.将鱼肉切块，并用盐擦过，再落鸡蛋、湿淀粉拌匀拍上干生粉，用油炸至金黄色；3.打上果汁芡，加尾油推匀便成。
</string>
    <string name="food4">鱼头豆腐汤
</string>
    <string name="food4_1">鲢鱼头600克 豆腐(南)400克
</string>
    <string name="food4_2">冬笋75克 香菇（鲜）25克 青蒜20克
</string>
    <string name="food4_3">花生油30克 豆瓣酱15克 姜10克 白砂糖5克 料酒10克 盐3克 酱油5克 味精2克
</string>
    <string name="food4_4">
</string>
    <string name="food4_5">1.鲢鱼头洗净，去掉鳞，在近头背肉处深剞2刀，涂上豆瓣酱，抹上酱油腌渍。冬笋洗净切片蒸熟。青蒜洗净切成段。姜洗净切末。2.将豆腐切成长4厘米、厚1厘米的片，下入开水锅内稍焯，去掉豆腥味捞出。3.净锅置中火上，倒入花生油，烧至八成，将鱼头正面下锅煎至发黄，滗去余油，烹入料酒，加入白糖和酱油略烧。再将鱼头翻身，舀入汤水约750克，下入豆腐片、熟笋片、香菇、姜末，烧沸后改用微火，烧约5分钟，再用中火烧约2分钟，撇去浮洒，加入青蒜、精盐、味精调味，出锅即成。
</string>
    <string name="food5">蚝油芥兰牛肉
</string>
    <string name="food5_1">牛肉(肥瘦)225克 芥蓝600克
</string>
    <string name="food5_2">胡萝卜25克
</string>
    <string name="food5_3">姜3克 大蒜（白皮）3克 植物油90克 酱油50克 玉米面（黄）6克 芡粉5克 白砂糖2克 盐2克 味精1克 酱油10克 蚝油10克 料酒10克
</string>
    <string name="food5_4">
</string>
    <string name="food5_5">1.牛肉切片后加酱油、玉米粉、芡粉、油10克、清水50克拌匀，腌渍1.5小时，备用；2.芥兰切去头、尾、老茎、残叶部分，洗净备用；3.蒜头切碎；姜切末；胡萝卜切片；4.炒锅中倒入30克油烧热，放芥兰及糖、盐中火略炒；5.再加20克清水继续炒，待菜熟即盛起，沥去水分；6.炒锅中倒入50克油烧热，将牛肉放入摊开，至七分熟时，加芥兰菜、胡萝卜、姜、蒜茸及味精、酱油、蚝油、酒拌炒；7.最后勾芡，炒匀盛起；8.先铺芥兰，再摆上牛肉、胡萝卜、姜片，即可上桌。
</string>
    <string name="food6">白灼虾
</string>
    <string name="food6_1">基围虾500克
</string>
    <string name="food6_2">辣椒(红、尖)25克
</string>
    <string name="food6_3">生抽50克 香油5克 盐5克 姜10克 小葱10克 花生油5克
</string>
    <string name="food6_4">基围虾 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food6_5">1.将鲜虾洗净；2.辣椒丝放在味碟上；3.用旺火热油，浇在辣椒丝上，再加入生抽、香油、葱丝、姜末、盐拌匀；4.用旺火把清水烧开，下入鲜虾焯至熟捞起，控去水分上盘便可，跟味碟上桌。
</string>
    <string name="food7">蚝油草菇
</string>
    <string name="food7_1">草菇225克 油菜100克
</string>
    <string name="food7_2">
</string>
    <string name="food7_3">植物油25克 盐4克 味精4克 白砂糖2克 蚝油10克 芡粉10克
</string>
    <string name="food7_4">
</string>
    <string name="food7_5">1.油菜边放入开水中，加油5克、盐2克、味精2克烫熟即捞出，铺于盘边。2.草菇放入开水中烫熟后捞出；冲冷水备用。3.锅中倒入10克油烧热，加高汤烧开，放入草菇及盐2克、味精2克、糖2克、蚝油10克；待水再开一会，淋下生粉10克、水10克勾芡及10克油，炒匀后盛于盘中。
</string>
    <string name="food8">煎酿青红椒
</string>
    <string name="food8_1">虾仁300克
</string>
    <string name="food8_2">青椒30克 辣椒(红、尖)50克
</string>
    <string name="food8_3">豆豉5克 大蒜（白皮）3克 大葱15克 芡粉35克 植物油50克 盐10克 味精10克 酱油10克
</string>
    <string name="food8_4">虾仁 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food8_5">1.将虾仁去泥肠，加生粉洗净，拭干，切碎后加盐5克、味精5克，生粉2克搅拌至起胶，青椒、红椒切开去籽，切成5厘米*3厘米的块状；蒜头切茸；蒜切末。2.青椒和红椒切分别抹生粉，里面填满虾肉馅，然后放入热油锅中（馅朝内），以小火煎约1分钟，淋下生粉5克、清水10克勾芡，即可翻面并盛至盘中。
</string>
    <string name="food9">母鸡汤
</string>
    <string name="food9_1">鸡肉300克
</string>
    <string name="food9_2">冬笋30克 木耳(水发)30克
</string>
    <string name="food9_3">胡椒粉5克 大葱15克 姜5克 黄酒8克 盐5克
</string>
    <string name="food9_4">木耳(水发) 木耳不宜与田螺同食，从食物药性来说，寒性的田螺，遇上滑利的木耳，不利于消化，所以二者不宜同食。患有痔疮者木耳与野鸡不宜同食，野鸡有小毒，二者同食易诱发痔疮出血。木耳不宜与野鸭同食，野鸭味甘性凉，同时易消化不良。
</string>
    <string name="food9_5">1.冬笋去皮切薄片备用；2.木耳洗净；3.葱切短段，姜切片；4.将母鸡肉切成方块带骨，先入开水内煮一下，再入油锅爆一下，再加鸡汤500毫升放入锅内炖；5.鸡块酥透时，再放入笋片、木耳和黄酒、盐、胡椒粉、葱段、姜片，烧成奶白色即好。
</string>
    <string name="food10">菠萝冻
</string>
    <string name="food10_1">菠萝200克
</string>
    <string name="food10_2">琼脂25克
</string>
    <string name="food10_3">白砂糖100克
</string>
    <string name="food10_4">
</string>
    <string name="food10_5">1.将菠萝榨汁备用；2.琼脂用温水浸泡2小时，入锅，加水用小火煮溶，再加入菠萝汁，白糖搅匀；3.将菠萝切成小块，与尚未凝结的琼脂混合液一并装入数小碗内，放进冰箱冷藏室内凝结成冻；4.食用时，取出菠萝冻扣入碟中即成。
</string>
    <string name="food11">麻酱素什锦
</string>
    <string name="food11_1">青萝卜75克 红萝卜75克 白萝卜75克 胡萝卜75克 圆白菜75克 莴笋75克 黄瓜75克 生菜（团叶）75克 白菜75克
</string>
    <string name="food11_2">
</string>
    <string name="food11_3">芝麻酱30克 盐8克 酱油15克 味精2克 醋5克 白砂糖5克 芥末油5克 芝麻15克
</string>
    <string name="food11_4">白萝卜 白萝卜忌人参、西洋参同食。
</string>
    <string name="food11_5">1.将各种蔬菜择洗干净均切成细丝用凉开水浸泡，捞出控净水分；2.簇成直径五厘米的球形，围在大盘四周。3.取一中碗（直径8厘米）盛芝麻酱，加凉开水搅开，再加盐等调料搅匀，置于大圆盘中央即成。
</string>
    <string name="food12">羊肉炖冬瓜
</string>
    <string name="food12_1">羊肉(瘦)200克 冬瓜200克
</string>
    <string name="food12_2">香菜10克
</string>
    <string name="food12_3">五香粉2克 大葱5克 姜5克 味精2克 盐3克
</string>
    <string name="food12_4">香菜 服用补药和中药白术、丹皮时，不宜服用香菜，以免降低补药的疗效。
</string>
    <string name="food12_5">1.将羊肉洗净切成小薄片；冬瓜去皮、去子瓤，切成6厘米见方的块，用开水焯一下，捞出控净水；将香菜洗净，切成末。2.炒勺上火加入清汤800克，下入羊肉片、葱姜块、盐、五香粉烧开，撇净浮沫，炖至肉片八成熟时，放入冬瓜块，炖至熟烂，将葱姜块拣去，放入香油、味精，撒上香菜末，出勺即可。
</string>
    <string name="food13">虾皮豆腐炒蛋</string>
    <string name="food13_1">虾皮100克 豆腐(北)100克
</string>
    <string name="food13_2">鸡蛋200克
</string>
    <string name="food13_3">大葱50克 植物油20克 盐2克 味精2克 胡椒粉1克
</string>
    <string name="food13_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food13_5">1.将虾皮用清水捞一遍，挤干水分，放入鸡蛋液中；2.豆腐用开水焯出，切粗粒置鸡蛋中，加葱末、盐、味精和少许胡椒粉搅匀。3.滑锅内加植物油75克烧热，倒入鸡蛋液炒熟即成。
</string>
    <string name="food14">大地丰收
</string>
    <string name="food14_1">生菜（团叶）150克 洋葱（白皮）150克 莴笋150克 大葱150克 青萝卜150克 白萝卜150克 黄瓜150克
</string>
    <string name="food14_2">
</string>
    <string name="food14_3">甜面酱100克 味精3克 香油10克 白砂糖5克
</string>
    <string name="food14_4">白萝卜 白萝卜忌人参、西洋参同食。
</string>
    <string name="food14_5">1.各种蔬菜冲洗干净，控净水；洋葱、大葱去掉皮，削去两头切成段；莴笋去皮切成6厘米长的条；青萝卜、黄瓜切成6厘米长的条。将以上蔬菜分类摆于大圆盘或小竹筐内。2.甜酱加味精、少许糖和香油搅匀，同蔬菜盘一起上桌。
</string>
    <string name="food15">炒虾粒豆腐
</string>
    <string name="food15_1">对虾200克 豆腐(北)200克
</string>
    <string name="food15_2">韭菜50克 鸡蛋150克
</string>
    <string name="food15_3">大葱5克 姜5克 植物油20克 香油5克 盐2克 味精2克 胡椒粉1克
</string>
    <string name="food15_4">对虾 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food15_5">1.将虾去头、皮洗净，切0.8厘米的粒；2.豆腐剁泥，加鸡蛋、凉高汤50克、盐、味精、胡椒粉调匀，放植物油中炒至九成熟；3.韭菜择洗干净切成末；葱姜洗净切末；4.滑勺内植物油烧热，加入葱姜一烹，即加入大虾粒煸炒，随加调料炒匀，倒入豆腐加韭菜末，淋香油炒匀即成。
</string>
    <string name="food16">双冬氽肉丸子
</string>
    <string name="food16_1">猪肉(瘦)200克
</string>
    <string name="food16_2">猪肉(肥)50克 荸荠50克 冬笋50克 香菇（鲜）50克 鸡蛋75克 香菜15克
</string>
    <string name="food16_3">大葱10克 姜5克 料酒5克 盐3克 味精2克 胡椒粉1克 淀粉(豌豆)5克 香油5克
</string>
    <string name="food16_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food16_5">1.葱姜洗净捣碎用料酒加适量水取汁，即成葱姜水；肥肉剁成肉末；荸荠剁成末；猪瘦肉剁成细蓉泥，徐徐加葱姜水，沿一个方向搅拌上劲，再加肥肉末、荸荠末、鸡蛋和盐等调料调匀。2.嫩笋切片，冬菇片成两半，一起放沸水中焯出。3.勺中加清汤，肉馅下成直径1.5厘米的丸子，慢火升温烧开，打去浮沫，加入冬笋、香菇，将肉丸氽熟，用盐、味精、胡椒粉调味，撒香菜末，淋香油即成。
</string>
    <string name="food17">肉片白蘑
</string>
    <string name="food17_1">口蘑200克 猪肉(瘦)100克
</string>
    <string name="food17_2"></string>
    <string name="food17_3">大葱8克 姜5克 料酒10克 花椒3克 鸡精3克 盐3克 白砂糖2克 味精2克 淀粉(豌豆)10克 猪油（炼制）30克
</string>
    <string name="food17_4">
</string>
    <string name="food17_5">1.将白蘑洗净抹刀片成片。猪肉洗净切薄片。用10克湿淀粉上薄浆；花椒用水浸泡，拣出花椒，花椒水留用。2.炒勺内放猜油烧热，下入葱、姜末及浆好的肉片炒散，烹入料酒、花椒水，放入白蘑片、精盐、白糖、鸡精及老汤100克，烧透入味后加味精，用湿淀粉勾芡，出勺装盘即成。
</string>
    <string name="food18">木犀瓜片
</string>
    <string name="food18_1">鸡蛋150克 黄瓜150克
</string>
    <string name="food18_2"></string>
    <string name="food18_3">大葱10克 花椒3克 料酒5克 盐3克 大豆油30克 味精2克
</string>
    <string name="food18_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food18_5">1.将鸡蛋磕在碗内搅匀；2.黄瓜洗净，切成菱形片；3.炒勺上火加热，倒入鸡蛋液炒熟，盛入碗内；4.炒勺内加油烧热，放入葱花炝锅，倒入黄瓜片，放入料酒、浸泡花椒的水、精盐翻炒几下；5.倒入炒好的鸡蛋炒匀，加入味精装盘即成。
</string>
    <string name="food19">豆腐炒韭菜
</string>
    <string name="food19_1">豆腐(北)200克 韭菜200克
</string>
    <string name="food19_2"></string>
    <string name="food19_3">植物油15克 盐2克 味精2克
</string>
    <string name="food19_4"></string>
    <string name="food19_5">1.豆腐切丝，韭菜洗净切段。2.滑勺中加植物油，烧热，加入豆腐丝煸至表皮稍硬，呈浅黄色时用手勺推至勺的一边，即将韭菜放油中煸炒，再加盐、味精与豆腐丝炒匀即成。
</string>
    <string name="food20">京包里脊
</string>
    <string name="food20_1">猪里脊肉150克
</string>
    <string name="food20_2">玉兰片15克 香菇（鲜）15克 油菜15克 鸡蛋清50克 淀粉(玉米)30克 小麦面粉25克
</string>
    <string name="food20_3">盐3克 味精2克 黄酒2克 花椒1克 猪油（炼制）100克 大葱3克 姜3克
</string>
    <string name="food20_4">鸡蛋清 鸡蛋清不能与糖精、豆浆、兔肉同食。
</string>
    <string name="food20_5">1.顶刀将猪里脊切成椭圆形的片，用精盐、味精、黄酒腌渍后沾上面粉；2.玉兰片、冬菇、油菜都洗净切成小菱形片；3.葱、姜切细末备用；4.将鸡蛋清打成蛋泡糊，加上干淀粉调匀；5.勺内放入猪油，烧至三成热时，将里脊片挂上蛋泡糊炸呈杏黄色捞出，摆入盘内；6.勺内加入底油，用葱、姜末炸锅，放玉兰片，冬菇，油菜煸炒，添入鸡汤200克，加精盐、味精、黄酒、花椒水；7.烧开后勾芡，淋猪油，浇在炸好的里脊上即成。
</string>
    <string name="food21">鱼香豇豆
</string>
    <string name="food21_1">豇豆200克
</string>
    <string name="food21_2"></string>
    <string name="food21_3">泡椒10克 姜5克 大葱5克 大蒜（白皮）5克 盐3克 白砂糖5克 醋5克 味精2克 酱油5克 辣椒油30克 香油5克
</string>
    <string name="food21_4">
</string>
    <string name="food21_5">1.泡辣椒去籽、去蒂，剁成细末；2.姜去皮，切成粒；3.蒜去皮切成粒；4.葱洗净，切成葱花；5.碗中放入精盐、白糖、味精、酱油、醋调匀，调味，再加入泡辣椒末、姜蒜末、葱花、辣椒油、香油调匀，即成冷菜鱼香味汁；6.豇豆洗质嫩者，洗净、理顺，切去两端，切成5厘米长的节，再放入沸水锅中焯水，待煮至断生捞出，加香油拌匀，分散晾冷；7.焯熟的豇豆整齐摆放盘中，食用时淋上调好的味汁即成。
</string>
    <string name="food22">清蒸鲫鱼
</string>
    <string name="food22_1">鲫鱼400克
</string>
    <string name="food22_2">火腿肠50克 冬笋50克 香菇（干）25克
</string>
    <string name="food22_3">盐5克 料酒25克 大葱25克 姜15克 味精1克 白砂糖10克 醋15克 植物油20克
</string>
    <string name="food22_4">鲫鱼 鲫鱼不宜和大蒜、砂糖、芥菜、沙参、蜂蜜、猪肝、鸡肉、野鸡肉、鹿肉，以及中药麦冬、厚朴一同食用。吃鱼前后忌喝茶。
</string>
    <string name="food22_5">1.将鲫鱼处理干净，在它的两侧斜刀切纹；2.火腿、冬笋切成长方形的片，葱一半切段，一半切末，姜切片，香菜切末，香菇一分为二；3.鲫鱼放入开水中汆烫后捞出，沥干水分，加入料酒（部分）和盐腌制；4.另取一口锅放入油，烧至七分热时放入葱末、姜末爆香并淋在鱼身上；5.冬笋片、香菇汆汤后与火腿一同摆在鱼身上，葱段、姜片摆在最上面，加入盐、料酒、味精和汤，放入蒸锅中蒸15分钟取出；6.拣出葱段、姜片即可。
</string>
    <string name="food23">鱼香滑肉
</string>
    <string name="food23_1">猪肉(瘦)300克
</string>
    <string name="food23_2">竹笋100克 木耳(干)50克
</string>
    <string name="food23_3">泡椒30克 酱油10克 白砂糖10克 醋10克 姜10克 大葱10克 大蒜（白皮）10克 盐3克 味精1克 淀粉(豌豆)25克 植物油20克
</string>
    <string name="food23_4">木耳(干) 木耳不宜与田螺同食，从食物药性来说，寒性的田螺，遇上滑利的木耳，不利于消化，所以二者不宜同食。患有痔疮者木耳与野鸡不宜同食，野鸡有小毒，二者同食易诱发痔疮出血。木耳不宜与野鸭同食，野鸭味甘性凉，同时易消化不良。
</string>
    <string name="food23_5">1.青笋去皮，切成薄片；木耳洗净也切成片。2.猪肉清清干净，切成薄厚均匀的片，用盐稍腌，再用水豆粉拌匀。3.将酱油、白糖、醋、味精、清汤适量、水豆粉混合制成鱼香汁。4.锅中倒入适量的油，烧到六成热时放入肉片炒散。5.再放入泡辣椒末炒出红色，放入姜、蒜葱炒香，再放入青笋片、木耳炒匀，倒入鱼汁翻炒至熟即可。
</string>
    <string name="food24">麻婆豆腐
</string>
    <string name="food24_1">豆腐(北)300克
</string>
    <string name="food24_2">猪肉(肥瘦)100克
</string>
    <string name="food24_3">色拉油20克 芡粉5克 豆瓣辣酱30克 姜10克 酱油5克 味精5克 料酒10克 香油5克 花椒粉10克 小葱10克
</string>
    <string name="food24_4">
</string>
    <string name="food24_5">1.豆腐切成2厘米见方的小块，用热水氽过，备用。2.炒锅中倒入油，猪肉（绞碎）用辣豆瓣酱、姜末炒酥，倒入高汤与豆腐、酱油、味精、酒以小火同煮。3.至汤汁快干时，即可用生粉水10克（生粉5克加水）勾芡，盛盘供食。4.撒上麻油、葱花、花椒粉以增香味。
</string>
    <string name="food25">蚂蚁上树
</string>
    <string name="food25_1">粉丝300克
</string>
    <string name="food25_2">猪肉(肥瘦)75克 芹菜15克
</string>
    <string name="food25_3">大葱10克 姜10克 豆瓣辣酱15克 酱油15克 盐10克 味精5克 植物油40克 香油2克
</string>
    <string name="food25_4">
</string>
    <string name="food25_5">1.粉丝用温水泡软备用；猪肉绞碎。2.炒锅入油烧热，爆香葱（切末）、姜（切末）后入绞肉、辣豆瓣酱炒匀，再注入高汤，加酱油、盐、味精同煮。3.待汤汁滚起，即入粉丝煮至透明，撒下芹菜末、葱花拌匀即可熄火盛盘。4.食前淋加麻油，滋味更美。
</string>
    <string name="food26">麻婆豆腐
</string>
    <string name="food26_1">豆腐(北)600克
</string>
    <string name="food26_2">猪肉(肥瘦)200克
</string>
    <string name="food26_3">姜10克 大蒜（白皮）15克 豆瓣辣酱100克 花椒粉8克 酱油5克 味精4克 盐8克 白砂糖10克 香油8克 植物油30克 淀粉(豌豆)10克 小葱10克
</string>
    <string name="food26_4">
</string>
    <string name="food26_5">1.将豆腐切成方块，姜，蒜拍碎切末，葱切珠花；2.将猪肉切成末，太白粉调成芡汁；3.锅内注油烧热，下入肉末，加入辣豆瓣，姜末，蒜末，高汤和调料，放入豆腐焖熟；4.勾芡，撒入葱花和花椒粉，装盘即可。
</string>
    <string name="food27">水煮肉片
</string>
    <string name="food27_1">猪里脊肉150克
</string>
    <string name="food27_2">白菜50克
</string>
    <string name="food27_3">鸡蛋30克 胡椒3克 豆瓣酱10克 姜10克 大葱10克 辣椒(红、尖、干)5克 花椒5克 酱油10克 料酒8克 味精5克 盐10克 淀粉(豌豆)10克 植物油50克
</string>
    <string name="food27_4">
</string>
    <string name="food27_5">1.将猪里脊肉切片，鸡蛋清和淀粉、盐、味精、料酒调匀成糊，涂抹在肉片上；2.白菜叶、姜洗净切片，葱白切段；3.将35克植物油入锅，烧热，倒入花椒、干辣椒慢火炸，待辣椒呈金黄色捞出；4.然后，将辣椒、花椒切成细末；5.用锅中油爆炒豆瓣辣酱，然后将白菜叶、葱白、姜、肉汤、酱油、胡椒粉、料酒、味精等调料放入，略搅几下，使之调匀；6.随即放入肉片，再炖几分钟，肉片熟后，将肉片盛起，将剁碎的干辣椒、花椒末撒上；7.用剩余的植物油烧开，淋在肉片上，使热油把干辣椒、花椒粉、肉片再炸一下，即可使麻、辣、浓香四溢。
</string>
    <string name="food28">麻婆豆腐
</string>
    <string name="food28_1">豆腐(北)250克
</string>
    <string name="food28_2">牛肉(肥瘦)75克
</string>
    <string name="food28_3">豆豉15克 花椒粉3克 料酒5克 盐3克 味精2克 淀粉(豌豆)5克 花生油15克 小葱5克
</string>
    <string name="food28_4">
</string>
    <string name="food28_5">1.将豆腐切成小方块，放在开水中浸泡1分半钟左右，捞出，控净水分。2.将牛肉切成肉末，小香葱择洗干净，切成丁。3.炒锅加入花生油，用小火烧热，加入牛肉末炒至变色，倒入豆豉、花椒粉、清汤炒匀，倒入豆腐块，加入酱油、味精、精盐，用勺慢推，以保证豆腐块完整，勾上薄共，淋上香油，扒匀出锅。
</string>
    <string name="food29">原笼牛肉
</string>
    <string name="food29_1">牛肉(肥瘦)600克 甘薯600克
</string>
    <string name="food29_2"></string>
    <string name="food29_3">蒸肉粉100克 香油3克 大葱40克 豆瓣酱15克 甜面酱15克 酱油15克 白砂糖10克 味精10克 色拉油5克 姜3克 香菜10克 花椒20克
</string>
    <string name="food29_4">甘薯 红薯忌与柿子、西红柿、白酒、螃蟹、香蕉同食。红薯和柿子不宜在短时间内同时食用，如果食量多的情况下，应该至少相隔五个小时以上。如果同时食用，红薯中的糖分在胃内发酵，会使胃酸分泌增多，和柿子中的鞣质、果胶反应发生沉淀凝聚，产生硬块，量多严重时可使肠胃出血或造成胃溃疡。
</string>
    <string name="food29_5">1.牛肉整理干净，切成薄片；地瓜洗净，去皮，切成丁块；蒸肉粉如有糠粉味，可先用净锅略加烘烤后备用。2.豆瓣酱、甜面酱、酱油、糖、味精、色拉油、姜末拌和均匀（如不够咸，可酌加盐），放入牛肉腌20分钟，然后加入冷高汤将肉片润湿，再一一敷上蒸肉粉。3.地瓜块在剩余的调料中稍浸，铺在小蒸笼的笼底，上置肉片，用大火40分钟，即可取出。4.上桌前，将麻油烧滚，加入葱花后，浇在肉片上，香味更浓，食用时可蘸香菜末、花椒末、葱末20克，风味更佳。
</string>
    <string name="food30">青椒玉米
</string>
    <string name="food30_1">玉米（鲜）150克
</string>
    <string name="food30_2">青椒25克
</string>
    <string name="food30_3">盐10克 花生油15克
</string>
    <string name="food30_4">玉米（鲜） 玉米忌和田螺同食，否则会中毒；尽量避免与牡蛎同食，否则会阻碍锌的吸收。
</string>
    <string name="food30_5">1.将鲜嫩玉米籽洗净沥干；2.青椒去蒂洗净，切成5厘米长的段；3.将净锅置微火上，放入青椒炒蔫铲起；4.将玉米入锅炒至断生，下油加青椒、盐炒匀起锅即成。
</string>
    <string name="food31">葱熘羊里脊
</string>
    <string name="food31_1">羊里脊500克 大葱500克
</string>
    <string name="food31_2">冬笋80克
</string>
    <string name="food31_3">鸡蛋清25克 猪油（炼制）70克 料酒25克 盐5克 酱油25克 味精2克 淀粉(豌豆)20克 香油15克
</string>
    <string name="food31_4">
</string>
    <string name="food31_5">1.羊里脊剔去筋，洗净后切成5厘米长、3厘米宽的薄片；大葱剥去皮洗净，切成1.5厘米厚的斜段；冬笋去壳洗净切成同羊肉一样大小的薄片；鸡蛋去黄留清。2.在羊里脊片中放入料酒和3克盐，拌匀后加入蛋清和25克湿淀粉（淀粉13克加水12克）浆好；用酱油、味精、湿淀粉15克（淀粉7克加水8克）、香油和汤50毫升兑成汁。3.食用时，将猪油烧至六成热时，下入浆好的羊肉片，用瓢推动炒散，即倒在漏勺里沥油；锅内留50克油，下入冬笋片和大葱加盐煸炒，随即倒入滑熟的羊肉片，冲下兑汁簸炒几下，淋香油，装盘即成。
</string>
    <string name="food32">煎焖牛肉饼
</string>
    <string name="food32_1">牛里脊肉500克
</string>
    <string name="food32_2">荸荠150克 虾米25克 洋葱（白皮）50克
</string>
    <string name="food32_3">鸡蛋150克 花生油100克 料酒50克 白砂糖3克 盐8克 味精2克 辣椒油3克 香油15克 大葱15克 姜15克 淀粉(豌豆)20克
</string>
    <string name="food32_4">
</string>
    <string name="food32_5">1.牛里脊肉剔去筋切成薄片，再捶剁成细泥；削皮的荸荠洗净拍烂剁成米状；虾米泡发剁成末；葱、姜捣烂用料酒取汁。2.牛肉泥加入鸡蛋、湿淀粉40克（淀粉20克加水20克）、荸荠米、虾米末、葱姜酒汁、味精、盐，搅拌成馅。3.用平锅烧沸油，把牛肉馅挤成大丸子下入油锅煎，用铲压扁成饼，煎至金黄色，翻过来煎另一面，待七成熟时(时间太长则不嫩)，滗去油；锅内留油50克，下入葱头米稍炒几下，再放入辣椒油和汤焖一下收汁，放香油，装入盘内即成。
</string>
    <string name="food33">荔枝鱿鱼卷
</string>
    <string name="food33_1">鱿鱼(鲜)500克
</string>
    <string name="food33_2">猪肉(瘦)75克 酸白菜40克 辣椒(红、尖)15克
</string>
    <string name="food33_3">大葱10克 植物油10克 芡粉5克 姜5克 大蒜（白皮）10克 味精1克 酱油5克 料酒5克 醋2克 香油2克 辣椒油2克
</string>
    <string name="food33_4">酸白菜 酸菜不宜与柿子同食，会导致胃石症。
</string>
    <string name="food33_5">1.鱿鱼泡开，在内面用斜刀切十字交叉斜纹(每刀深入肉部2/3处)，再切成5厘米*3厘米片；2.所有配料躲碎，葱姜蒜切末；3.将鱿鱼片放进开水中，烫煮至卷成圆筒状即捞出，备用；4.炒锅中倒入10克油烧热，放进猪肉末稍炒；5.再加酸菜、辣椒、姜、蒜快速拌炒；6.加味精、酱油、酒、醋、高汤炒匀煮开；7.放入鱿鱼，盖锅焖1分钟；8.淋下水淀粉勾芡，撒葱花，浇麻油、辣椒油炒匀即可盛出。
</string>
    <string name="food34">青豆炒虾仁
</string>
    <string name="food34_1">虾仁1000克 豌豆650克
</string>
    <string name="food34_2">鸡蛋30克
</string>
    <string name="food34_3">猪油（炼制）100克 盐20克 味精2克 胡椒粉1克 香油10克 淀粉(豌豆)30克 大葱10克
</string>
    <string name="food34_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food34_5">1.虾子洗一遍拣去杂草，用两手各捏住头部和尾部（腹向上，背向下）往上一挤，虾肉脱壳而出（叫虾仁）；2.放入加盐的清水中，用筷子搅一会，使虾肉上残存的薄膜脱落，再用水继续冲几遍，直到薄膜、虾脚冲尽成为雪白的虾仁；3.沥干水分，再用白净布按干水分后，用鸡蛋去黄留清加适量的干淀粉和盐调制成浆，把虾仁浆好；4.荷兰豆剥去外壳，洗净，用开水氽过，用冷水过凉待用；5.葱切段；6.用鸡汤100毫升、味精、湿淀粉10克（淀粉5克加水5克）兑成汁；7.将一干净锅烧热，放入猪油，待油烧至六成热时，下入虾仁，用筷子轻轻拨散滑熟，随即倒入漏勺沥油；8.锅内留油，下入豌豆，加盐炒一下，随即倒入滑熟的虾仁，葱段，再把兑汁倒入锅内，加进胡椒粉和香油翻炒几下，装放盘内即成。
</string>
    <string name="food35">酸辣鱿鱼片
</string>
    <string name="food35_1">鱿鱼(干)50克
</string>
    <string name="food35_2">泡菜50克 香菇（鲜）50克 冬笋50克 猪肉(肥瘦)50克
</string>
    <string name="food35_3">辣椒(红、尖、干)1克 大蒜（白皮）25克 猪油（炼制）80克 料酒25克 盐5克 酱油35克 味精2克 淀粉(豌豆)15克 香油15克
</string>
    <string name="food35_4">
</string>
    <string name="food35_5">1.将鱿鱼片清洗干净，用开水冲洗2至3次，使其碱味去掉，胀发；干红辣椒剁成末。2.猪肉剁成细末，水发香菇去蒂洗净，与泡菜、去壳洗净的冬笋一起切成小米粒。大蒜切成花。3.在锅内放入普汤250毫升、料酒和酱油25克，再下入鱿鱼片烧开氽过，倒入漏勺内沥干水分。待猪油在锅中烧到六成热时，下入猪肉、冬笋、冬菇、泡菜和和干红椒末，炒出香味，加入盐、味精、酱油、红浓鸡汤250毫升和大蒜花，调好味，用湿淀粉调稀勾调芡，然后下入鱿鱼烧入味，放香油，装入盘内即可。
</string>
    <string name="food36">锅巴里脊片
</string>
    <string name="food36_1">猪里脊肉300克
</string>
    <string name="food36_2">香菇（鲜）50克 玉兰片50克 锅巴(小米)150克
</string>
    <string name="food36_3">鸡蛋75克 花生油50克 猪油（炼制）80克 料酒25克 盐5克 酱油25克 白砂糖10克 味精2克 胡椒粉1克 淀粉(豌豆)25克 大葱15克 姜15克 香油15克
</string>
    <string name="food36_4">
</string>
    <string name="food36_5">1.大米锅巴掰成约3厘米大的块；水发香菇去蒂洗净大的改块；水发玉兰片除去老根，横切成薄片，下入冷水锅烧开氽过，用开水泡上；葱切成段，姜切成小片。2.里脊肉剔去白筋，横切成薄片，用蛋清、盐、湿淀粉20克（淀粉10克加水10克）拌匀浆好。3.食用时，将锅烧热，放入猪油烧五成热时下里脊片拨散滑熟，倒入漏勺沥油；锅内留油50克，下入玉兰片、姜片、香菇炒一下，烹料酒，加入盐、酱油、白糖、味精、胡椒粉和鸡汤500毫升烧开，调好味，用湿淀粉（淀粉15克加水15克）调稀勾芡(注意汁不要太稠)，倒入滑熟里脊片炒匀，放葱段、香油，装入碗内。4.在滑熟里脊片的同时，将锅烧沸花生油，下入锅巴炸酥(炸时要火旺，油要沸)，待浮起时即捞出(过火则焦硬，欠火垫牙则不酥)，装入深盘内，加入一点沸油，两样同时上桌，将里脊片倒在锅巴上，发出吱吱喳喳的声音即成。
</string>
    <string name="food37">茄汁虎皮素卷
</string>
    <string name="food37_1">油皮500克 香菇（鲜）100克 冬笋130克 木耳(水发)70克
</string>
    <string name="food37_2">
</string>
    <string name="food37_3">植物油120克 料酒25克 盐5克 味精1克 白砂糖50克 番茄酱100克 姜10克 淀粉(豌豆)20克 香油10克
</string>
    <string name="food37_4">木耳(水发) 木耳不宜与田螺同食，从食物药性来说，寒性的田螺，遇上滑利的木耳，不利于消化，所以二者不宜同食。患有痔疮者木耳与野鸡不宜同食，野鸡有小毒，二者同食易诱发痔疮出血。木耳不宜与野鸭同食，野鸭味甘性凉，同时易消化不良。
</string>
    <string name="food37_5">1.将冬笋去壳洗净切成丝，水发去蒂香菇切成丝，水发木耳都切成丝；2.冬笋丝、香菇丝、木耳丝下入油锅炒出香味，烹料酒，放入盐、味精、少许汤，用湿淀粉调稀勾芡成馅，用盘装上晾凉；3.姜切成丝；4.将豆腐皮改成12厘米大的块（计20块），每块放入馅，包成4厘米长的卷；5.用素汤、番茄酱、白糖、湿淀粉、香油兑成汁；6.锅内放入油烧至六成热，将素卷下入油锅炸焦酥呈金黄色，倒入漏勺沥油，装入盘内；7.锅内留油50克，下入姜丝炒一下，倒入兑汁烧开，加点沸油，待汁烹起泡时，浇盖在虎皮素卷上即可。
</string>
    <string name="food38">鳅鱼附豆腐汤
</string>
    <string name="food38_1">泥鳅600克 豆腐(北)100克
</string>
    <string name="food38_2">冬笋50克 香菇（干）10克 小白菜80克
</string>
    <string name="food38_3">姜15克 味精1克 盐5克 胡椒粉1克 白醋25克 大蒜（白皮）15克 小葱10克 鸡油10克
</string>
    <string name="food38_4">泥鳅 泥鳅不宜与狗肉同食；狗血与泥鳅相克：阴虚火盛者忌食；螃蟹与泥鳅相克：功能正好相反，不宜同吃；毛蟹与泥鳅相克：同食会引起中毒。
</string>
    <string name="food38_5">1.用酒将鳅鱼醉死，剪开腹部去内脏，再用刀在脊背上拍一下，剔去骨，剁下头，洗净滤汁；2.净冬笋洗净切片；3.水发香菇洗净，大的切开；4.豆腐片成3厘米长，1 厘米宽、0.3 厘米厚的片；5.葱打结，姜一半拍破，余下切末；6.炒锅置旺火，放入猪油，烧至七成热，下入葱和拍破的姜炒出香味，再放入鳅鱼肉煸炒，烹入绍酒，下入蒜瓣，加入鸡清汤烧开，撇去泡沫；7.再放入豆腐烧开，移至小火焖15分钟，去掉葱姜；8.再移至大火上煮沸，加入菜心、精盐，撒上胡椒粉，淋入鸡油，盛汤盘中，跟姜末、白醋上桌。
</string>
    <string name="food39">清蒸烧鸭块
</string>
    <string name="food39_1">烤鸭2000克
</string>
    <string name="food39_2">香菇（鲜）50克 小白菜100克
</string>
    <string name="food39_3">料酒50克 盐10克 味精3克 胡椒粉1克 大葱15克 姜15克
</string>
    <string name="food39_4"></string>
    <string name="food39_5">1.将北京烤鸭去掉筒子粗骨，剁成3厘米宽、4厘米长的块，装汤盘内；2.放入盐、料酒、拍破的葱、姜和水（水以没过鸭块为准），上笼蒸约3小时，蒸至酥烂为止；3.水发香菇去蒂洗净，小白菜摘去边叶留苞洗净，用开水氽过，用冷水过凉；4.余下葱段切段；5.在锅内放入汤，加入味精、胡椒粉、冬菇、白菜苞、葱段即成。
</string>
    <string name="food40">什锦西米羹
</string>
    <string name="food40_1">西谷米150克 葡萄干25克 桂圆50克 蜜橘150克 梨100克 莲子30克 菠萝50克
</string>
    <string name="food40_2">豌豆25克 樱桃20克
</string>
    <string name="food40_3">冰糖250克
</string>
    <string name="food40_4">蜜橘 橘子同螃蟹食，令患软痈。同獭肉食，令恶心。勿与槟榔同食。（引自《饮食须知》）
</string>
    <string name="food40_5">1.西米淘洗干净后，用清水泡4个小时左右；2.雪梨削去皮，切开成四瓣，剔去核，切成1厘米见方的丁，下入开水锅氽过，用开水泡上；3.蜜桔剥去外皮，剔去内筋；4.葡萄干和龙眼肉用温水泡发洗净；5.菠萝切成1厘米大的方丁；6.在一净锅中放入清水750克，下入冰糖烧开溶化，过罗筛；7.锅洗净，倒入糖水，下入西米煮熟；8.再下入上列各种配料，撇去泡洒，装入汤盅内（或用10个小碗装上）即成。
</string>
    <string name="food41">五彩虾松
</string>
    <string name="food41_1">河虾250克
</string>
    <string name="food41_2">竹笋35克 香菇（鲜）10克 青椒20克 红萝卜25克
</string>
    <string name="food41_3">大葱10克 鸡蛋清10克 大蒜（白皮）5克 淀粉(豌豆)12克 白砂糖5克 盐3克 料酒3克 胡椒1克 植物油75克
</string>
    <string name="food41_4">河虾 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food41_5">1.鲜虾洗净去壳、去肠泥；2.香菇去蒂，洗净，切成米粒大小的丁；3.红萝卜洗净，去皮，切成米粒大小的丁；4.竹笋去硬皮，洗净，切成米粒大小的丁；5.青椒去蒂，洗净，切成米粒大小的丁；6.淀粉10克留用，另2克对成湿淀粉；7.虾肉用白毛巾轻轻压干水份，切成米粒大小的粒；8.葱白切成与虾粒相等的丁；9.蒜头剥去蒜衣，剁成末；10.虾粒与鸡蛋清、干淀粉10克拌匀腌渍待用；11.香菇丁、竹笋丁、红萝卜丁、青椒丁、蒜米、精盐、味精、白糖、料酒、胡椒粉、骨汤75毫升、湿淀粉调匀待用；12.炒锅放旺火上，下生油五成热时将腌渍的虾粒下锅，用筷子拨散，待虾成白色，倒进漏勺；13.炒锅留余油，倒入调匀的配料，再入虾粒，颠翻几下，淋上香油、装盘。
</string>
    <string name="food42">脆皮鱼卷
</string>
    <string name="food42_1">草鱼300克
</string>
    <string name="food42_2">肥膘肉50克 冬笋50克 香菇（鲜）50克 鸭蛋70克 小麦面粉30克 干豆腐100克
</string>
    <string name="food42_3">大葱60克 姜15克 盐4克 料酒10克 味精2克 胡椒粉2克 花生油50克
</string>
    <string name="food42_4">肥膘肉 猪肉不宜与乌梅、甘草、鲫鱼、虾、鸽肉、田螺、杏仁、驴肉、羊肝、香菜、甲鱼、菱角、荞麦、鹌鹑肉、牛肉同食。食用猪肉后不宜大量饮茶。
</string>
    <string name="food42_5">1.草鱼宰杀，去鳞、内脏，片取净肉切5 厘米长，筷子粗细的条；2.肥膘肉切5 厘米长丝；3.冬笋削去外皮，洗净，切5 厘米长丝；4.香菇去蒂，洗净，切5 厘米长丝；5.葱取葱白与姜切5 厘米长丝；6.草鱼条、肥膘肉丝、冬笋丝、香菇丝用精盐、料酒、味精调味；7.干豆腐皮切6 厘米见方12 张；8.蛋液和面粉调成的蛋面糊；9.每张干豆腐涂上一层蛋面糊，包上几根鱼丝、冬笋丝、香菇丝、肥膘丝、葱丝和姜丝，卷成12 卷；10.锅置中火上，入花生油烧五成热时，将卷入锅炸成金黄色捞起；11.油温升七成热时再炸一次捞起，装盘，配上香菜即成。
</string>
    <string name="food43">木耳炒牛肉
</string>
    <string name="food43_1">牛肉(后腿)250克
</string>
    <string name="food43_2">木耳(水发)100克 菠菜25克
</string>
    <string name="food43_3">料酒3克 盐3克 味精3克 酱油4克 大葱5克 姜3克 植物油35克
</string>
    <string name="food43_4">木耳(水发) 木耳不宜与田螺同食，从食物药性来说，寒性的田螺，遇上滑利的木耳，不利于消化，所以二者不宜同食。患有痔疮者木耳与野鸡不宜同食，野鸡有小毒，二者同食易诱发痔疮出血。木耳不宜与野鸭同食，野鸭味甘性凉，同时易消化不良。
</string>
    <string name="food43_5">1.将牛肉冼净切片。木耳去杂洗净，撕成小片。将菠菜去杂洗净。2.锅内油热，放入姜葱煸香，投入牛肉煸炒，加入酱油、精盐、料酒继续煸炒，投入木耳，加适量水煸炒至牛肉熟透，放小菠菜煸炒入味，点入味精推匀即成。
</string>
    <string name="food44">海蛎烧豆腐
</string>
    <string name="food44_1">豆腐(南)300克 牡蛎(鲜)300克 猪肉(肥瘦)50克 香菇（干）100克 冬笋50克 青蒜30克 芹菜150克
</string>
    <string name="food44_2">
</string>
    <string name="food44_3">盐4克 味精1克 淀粉(玉米)5克 香油10克 大蒜（白皮）5克 花生油40克
</string>
    <string name="food44_4">牡蛎(鲜) 牡蛎肉不宜与糖同食。
</string>
    <string name="food44_5">1.海蛎洗净，拣净贝壳；2.豆腐切1.5厘米见方的块；3.大蒜切片；4.鲜猪肉切丝；5.香菇、冬笋切菱形厚片；6.芹菜应摘净叶子，取梗部分；7.青蒜去根部，切3厘米长的段；8.锅置旺火上，下适量花生油，取几个蒜片煸一下；9.出香味时倒入肉丝、香菇、冬笋炒几下；10.下清汤、豆腐块，烧沸几分钟，调味；11.下海蛎、芹菜、青蒜，用湿淀粉勾芡，淋上香油即成。
</string>
    <string name="food45">银球干贝
</string>
    <string name="food45_1">干贝150克 白萝卜400克
</string>
    <string name="food45_2">火腿20克 淀粉(蚕豆)13克
</string>
    <string name="food45_3">鸡油15克 盐5克 味精3克 黄酒10克
</string>
    <string name="food45_4">白萝卜 白萝卜忌人参、西洋参同食。
</string>
    <string name="food45_5">1.干贝修去硬边，用清水浸15 分钟，上笼蒸半小时，滗出汁另用；2.取扣碗一只，将蒸好干贝排于碗底；3.白萝卜洗净刨皮，削成直径为1.5 厘米的萝卜球，在沸水锅中焯水后捞出；4.炒锅置旺火注入高汤和小部分干贝原汁，加精盐、味精烧沸；5.再倒入萝卜球烧熟，捞出盛入已放干贝的扣碗中；6.将萝卜球、干贝反扣于盘内；7.锅内汤汁用湿淀粉勾琉璃芡，用鸡油包尾即成。
</string>
    <string name="food46">豆腐丸
</string>
    <string name="food46_1">豆腐(南)350克 猪肋条肉（五花肉）100克
</string>
    <string name="food46_2">鸡蛋清25克 淀粉(蚕豆)30克
</string>
    <string name="food46_3">大葱10克 酱油10克 盐5克 料酒10克 味精2克 胡椒粉2克 香油10克
</string>
    <string name="food46_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food46_5">1.豆腐压去水分，搅成细泥，加精盐、味精、胡椒粉、蛋清和干淀粉，用手朝一个方向搅拌上劲；2.猪五花肉剁成泥；3.葱白切珠；4.肉泥、葱白珠和酱油、味精、高汤（少许）拌匀，挤成均等的馅料；5.用手抓一把豆腐泥，摊平，放一个馅料，抓紧四指，从拇指和食指中间挤出一个丸子，放入90℃热水锅中烧熟（锅不开）；6.锅置旺火上，下高汤1000毫升，用精盐、味精调味，烧沸，装碗；7.将氽熟的豆腐丸捞起放入碗中，撒上胡椒粉、香油即成。
</string>
    <string name="food47">葱爆牛肉丝
</string>
    <string name="food47_1">牛肉(肥瘦)400克
</string>
    <string name="food47_2">大葱150克 鸡蛋清50克
</string>
    <string name="food47_3">姜10克 淀粉(蚕豆)15克 白酱油10克 盐5克 白砂糖10克 味精2克 胡椒粉2克 花生油40克
</string>
    <string name="food47_4">鸡蛋清 鸡蛋清不能与糖精、豆浆、兔肉同食。
</string>
    <string name="food47_5">1.牛肉切成长4 厘米，火柴梗大小的丝；2.葱去根须，洗净，取葱白切成同样长度和大小的丝；3.姜洗净，切丝；4.蛋清、干淀粉调浆；5.将牛肉丝上浆；6.白酱油、精盐、白糖、味精、胡椒粉、清汤30毫升、湿淀粉调成卤汁待用；7.锅置旺火上，热锅冷油，倒入上浆的牛肉丝，用筷子轻轻扒散，待牛肉丝变色后起锅待用；8.锅留余油，重置旺火上，倒入生姜丝煸一下，再入葱丝，炒七成熟时，倒入调好的卤汁再入过油的牛肉丝，翻炒几下即成。
</string>
    <string name="food48">葱烧刺参
</string>
    <string name="food48_1">海参750克
</string>
    <string name="food48_2">冬笋50克 猪肉(瘦)50克 香菇（鲜）50克
</string>
    <string name="food48_3">葱白100克 白砂糖1克 味精2克 黄酒15克 酱油25克 香油1克 猪油（炼制）100克
</string>
    <string name="food48_4">海参 海参不宜与甘草、醋同食。
</string>
    <string name="food48_5">1.将刺参（海参）发透后大的每只切3块，小的切片；2.冬笋切长3厘米、宽1.3厘米、厚0.6厘米的片；3.香菇切片；4.淀粉放碗内加适量水调制成湿淀粉备用；5.葱白切长6厘米的段；6.炒锅放在旺火上，下熟猪油烧至五成热，将葱段下锅炸1分钟呈金黄时放入刺参，过油半分钟，倒入漏勺沥油；7.炒锅留余油，放在中火上烧热，将瘦肉、冬笋、香菇放入锅内，加酱油、味精、黄酒、白糖煸炒，再倒入奶汤250克，放入过油葱段、刺参烩3分钟；8.拣去瘦肉，然后用湿淀粉勾薄芡，淋上芝麻油，装入盘中。
</string>
    <string name="food49">芽姜炒鸭片
</string>
    <string name="food49_1">鸭肉300克
</string>
    <string name="food49_2">子姜15克 冬笋100克 香菇（鲜）3克 鸡蛋50克
</string>
    <string name="food49_3">葱白20克 黄酒15克 白酱油10克 味精5克 淀粉(玉米)20克 猪油（炼制）75克
</string>
    <string name="food49_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food49_5">1.将净鸭脯肉切成长5厘米、宽2厘米的薄片；2.嫩姜洗净，切成薄片；3.冬笋切成长3厘米、宽2厘米的薄片；4.香菇切片；5.葱白切成马蹄片；6.鸡蛋磕开，取清打散；7.将鸭片放在碗里，放入蛋清和干淀粉抓匀；8.用白酱油、味精、黄酒、上汤（50毫升）和湿淀粉调匀成卤汁；9.炒锅置旺火上，下熟猪油烧至五成热，将挂匀蛋清糊的鸭片下锅用筷子拨散，炸至白色时倒进漏勺沥油；10.炒锅留余油，放在中火上，先下嫩姜片煸一下，再放入冬笋片、葱白片、香菇片、鸭片稍炒，倒下卤汁翻炒几下即成。
</string>
    <string name="food50">茸汤广肚
</string>
    <string name="food50_1">鱼肚200克
</string>
    <string name="food50_2"></string>
    <string name="food50_3">白酒50克 白酱油20克 味精5克
</string>
    <string name="food50_4"></string>
    <string name="food50_5">1.将水发广肚切成4.5 厘米长、2.4 厘米宽的条块，下沸水锅中稍煮捞出，沥干水分；2.煮过的鱼肚放一碗内，加老酒25克、味精抓匀，用烧沸的上汤125毫升冲入，浸渍片刻，滗去汤汁；3.按此法，再重复一遍后，将广肚块装入汤碗，加入白酱油、味精，用烧沸的上汤冲入即成。
</string>
    <string name="food51">芙蓉鱼片
</string>
    <string name="food51_1">草鱼300克
</string>
    <string name="food51_2">火腿15克 香菇（鲜）15克 豌豆苗25克
</string>
    <string name="food51_3">黄酒3克 盐2克 味精1克 淀粉(玉米)8克 鸡油10克 猪油（炼制）100克
</string>
    <string name="food51_4">
    </string>
    <string name="food51_5">1.草鱼去骨、内脏，清洗干净后剁细成茸备用；2.淀粉放碗内加水调制成湿淀粉备用；3.将炒锅在中火上烧热，下猪油，至三成热，用手勺将鱼茸分多次连续地舀入油锅（油温应保持在三成热左右，不能升高），氽约30秒钟，即成片状；4.翻身后，再氽30秒钟左右，捞起；5.锅内留油（25克），放入酒、水（150克）、火腿、香菇、盐、味精，用湿淀粉调稀勾成薄芡，倒入鱼茸片，再放上洗净的豆苗，将鱼片轻轻地翻身，淋上熟鸡油即成。
</string>
    <string name="food52">宁波炒年糕
</string>
    <string name="food52_1">年糕500克
</string>
    <string name="food52_2">白菜250克 冬笋250克 猪肉(瘦)100克
</string>
    <string name="food52_3">盐2克 味精2克 酱油2克 植物油15克
</string>
    <string name="food52_4"></string>
    <string name="food52_5">1.年糕洗净，切片；白菜、笋片、猪肉洗净，切丝。2.热锅加油，倒入肉丝、白菜、笋丝翻炒，加酱油、盐、味精、水，小炒；3.年糕平铺至菜料上，焖煮3分钟后，翻炒数下，即可。
</string>
    <string name="food53">芙蓉鱼片
</string>
    <string name="food53_1">鲢鱼350克
</string>
    <string name="food53_2">火腿15克 香菇（鲜）15克 豌豆苗25克 鸡蛋清125克 淀粉(蚕豆)20克
</string>
    <string name="food53_3">黄酒5克 姜汁10克 盐5克 味精3克 鸡油10克 猪油（炼制）40克
</string>
    <string name="food53_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food53_5">1.白鲢鱼（鲢鱼）宰杀治净，片取净鱼肉，剁成鱼泥；2.剁好的鱼泥用清水225毫升懈开，放姜汁水及精盐，顺同一方向用力搅拌，放入蛋清搅至发粘膨胀，加入湿淀粉70 克左右，继续搅拌，再加入味精、熟猪油，搅匀成鱼茸料；3.熟火腿少许斩末，其余切菱形片；4.香菇去蒂，洗净，批片；5.炒锅置中火上，下入熟猪油至三成热时，用手勺将鱼茸分次均匀地成片状舀入油锅，“养”至颜色转白，翻身再养片刻即熟，倒入漏勺沥去油；6.锅内留底油，下葱段一煸，放入黄酒、白汤150毫升，捞去葱，加香菇，放精盐、味精，沸起后用湿淀粉调稀勾成薄芡；7.将漏勺中的鱼片用温清水冲去表面油层，倒入锅中，放上择洗干净的豆苗和火腿片，炒锅轻轻转动，使鱼片包上芡汁，淋上熟鸡油出锅装盘，即成。
</string>
    <string name="food54">咖喱炒干丝
</string>
    <string name="food54_1">豆腐干300克
</string>
    <string name="food54_2">冬笋50克 淀粉(蚕豆)3克
</string>
    <string name="food54_3">黄酒5克 盐3克 咖喱2克 味精3克 菜籽油20克 香油10克
</string>
    <string name="food54_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food54_5">1.将白豆腐干、笋肉均切成0.2 厘米见方的细丝；2.炒锅置中火，下入菜油，烧至六成热，下豆腐干丝煸炒，再放入咖喱粉炒香；3.再下笋丝，烹黄酒，加精盐和水50毫升，继续煸炒1 分钟左右；4.用湿淀粉勾薄芡，加味精，淋芝麻油，出锅装盘即成。
</string>
    <string name="food55">炒里脊丝
</string>
    <string name="food55_1">猪里脊肉200克
</string>
    <string name="food55_2">青椒100克 鸡蛋清25克
</string>
    <string name="food55_3">小葱15克 黄酒15克 味精2克 淀粉(蚕豆)13克 香油5克 色拉油30克
</string>
    <string name="food55_4">鸡蛋清 鸡蛋清不能与糖精、豆浆、兔肉同食。
</string>
    <string name="food55_5">1.将猪里脊肉批成大片，再直切成粗细均匀的丝；2.切好的里脊肉丝放入清水中漂洗，沥干水，置于碗内；3.肉丝内调入精盐、鸡蛋清抓渍一下，拌上湿淀粉上浆；4.青椒洗净，摘去蒂、去芯，切成丝待用；5.将炒锅置旺火上，下色拉油，烧至三成热，将里脊丝落锅，用筷子划散；6.将要起锅时，加入青椒丝，然后倒入漏勺，沥去油；7.原锅留油，回置火上，投入葱、里脊丝和青椒丝，加入白汤100毫升、精盐、味精、黄酒稍炒，用湿淀粉勾芡，淋上香油，颠锅翻匀，装盘即成。
</string>
    <string name="food56">鸡腿芋艿
</string>
    <string name="food56_1">鸡腿800克
</string>
    <string name="food56_2">芋头200克
</string>
    <string name="food56_3">盐3克 味精2克 大葱5克 香油2克 植物油50克
</string>
    <string name="food56_4">鸡腿 鸡腿肉忌与野鸡、甲鱼、芥末、鲤鱼、鲫鱼、兔肉、李子、虾子、芝麻、菊花以及葱蒜等一同食用；与芝麻、菊花同食易中毒；与李子、兔肉同食，会导致腹泻；与芥末同食会上火。
</string>
    <string name="food56_5">1.鸡腿洗净切块，芋头去皮洗净，切滚刀块；2.热锅加油，倒入鸡腿块及芋头块翻炒数下，捞起；3.锅内留少许，再将鸡腿块及芋头块倒入，加盐、味精、高汤，中火焖煮25分钟，起锅前淋上麻油并撒上葱花即可。
</string>
    <string name="food57">油爆虾
</string>
    <string name="food57_1">河虾300克
</string>
    <string name="food57_2"></string>
    <string name="food57_3">大葱5克 姜3克 料酒5克 香油2克 盐1克 味精1克 白砂糖5克 醋2克 酱油5克
</string>
    <string name="food57_4">河虾 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food57_5">1.河虾去须及脚，洗净；2.葱姜洗净分别成花、末。3.大火烧热锅，加油至高温，倒入河虾，翻炒数下迅速捞起；4.稍为沥干后，再放入锅中，如此连续3次，立即起锅；5.热锅留油少许，加入葱花、姜末小炒；6.倒入盐、味精、糖、醋、淡色酱油，小炒数下；7.加酒搅匀，待汁成粘稠状，倒入河虾，翻炒数下，浇上麻油即可。
</string>
    <string name="food58">醋熘鹅块
</string>
    <string name="food58_1">鹅肉600克
</string>
    <string name="food58_2">竹笋150克 淀粉(玉米)25克
</string>
    <string name="food58_3">黄酒15克 酱油40克 盐2克 醋75克 味精1克 大葱5克 猪油（炼制）75克
</string>
    <string name="food58_4"></string>
    <string name="food58_5">1.将鹅肉切成长3厘米、宽2厘米的长方块；2.淀粉放碗内加水调制成湿淀粉备用；3.大葱切段；4.竹笋放开水锅内煮熟后切成滚刀块；5.用碗1个，放入湿淀粉、味精、醋、葱段，一起搅拌成芡汁待用。6.炒锅置旺火上烧热，下熟猪油，放入葱段、爆至有香味；7.把鹅块、笋块同时下锅，用炒勺翻炒一下，加黄酒、盐、酱油、醋和肉清汤（150克）；8.烧沸后淋入芡汁勾芡，淋上熟猪油，将炒锅颠翻几下，使芡汁沾匀鹅块，烧至起泡时起锅即成。
</string>
    <string name="food59">红烧狮子头
</string>
    <string name="food59_1">猪肉(肥瘦)500克 豆腐(北)200克 荸荠200克 油菜300克
</string>
    <string name="food59_2"></string>
    <string name="food59_3">胡椒粉1克 植物油75克 盐2克 味精5克 白砂糖2克 酱油10克 料酒5克 姜2克
</string>
    <string name="food59_4"></string>
    <string name="food59_5">1.豆腐揉碎；2.荸荠洗净去皮，切碎，备用；3.猪肉绞碎；4.猪肉馅加豆腐、荸荠及盐、味精2克搅匀；5.揉成圆球状数个，大小随各人喜好而定；6.热锅加油至六七分热，将肉球放入，炸至金黄色，捞起沥干；7.放置砂锅中，注入糖、味精3克、酱油、料酒、姜、高汤，小火焖煮15分钟；8.油菜放入沸水煮熟，捞起沥干，围在盘边；9.将肉球捞起，摆至盘中，淋上炖肉汁，即可食用。
</string>
    <string name="food60">梅子肉
</string>
    <string name="food60_1">猪肉(瘦)250克
</string>
    <string name="food60_2">肥膘肉50克 猪网油50克 荸荠25克 鸡蛋清25克
</string>
    <string name="food60_3">姜汁5克 胡椒粉1克 小葱5克 白砂糖15克 黄酒20克 酱油10克 醋20克 盐3克 淀粉(蚕豆)15克 香油10克 色拉油40克
</string>
    <string name="food60_4">肥膘肉 猪肉不宜与乌梅、甘草、鲫鱼、虾、鸽肉、田螺、杏仁、驴肉、羊肝、香菜、甲鱼、菱角、荞麦、鹌鹑肉、牛肉同食。食用猪肉后不宜大量饮茶。
</string>
    <string name="food60_5">1.将猪瘦肉和猪肥膘切细，剁成末，放入碗中；2.肉末中加精盐、黄酒、鸡蛋清、湿淀粉搅上劲；3.荸荠去外壳，洗净，剁成细粒状；4.荸荠末加入肉末中，再加湿淀粉搅匀，成肉馅；5.猪网油铺开，敲平网筋，切成宽8 厘米的长条，撒上干淀粉；6.把肉馅铺在猪网油的一侧，中间嵌入葱1 根包卷成2 厘米粗的筒形，切成2 厘米长的段，放在干淀粉盘中，搓滚成肉丸；7.取碗1只，放入白糖、醋、酱油、黄酒、湿淀粉和清汤25毫升，调成糖醋芡；8.将锅置中火上，下色拉油，烧成六成热，投入肉丸，约炸1 分钟，稍候再复炸30 秒钟，倒进漏勺，沥干油；9.原锅留油少许置火上，投入葱段炝锅后，拣去葱段，倒入肉丸，烹入糖醋芡，翻拌均匀，淋上香油即成。
</string>
    <string name="food61">烩虾仁
</string>
    <string name="food61_1">虾仁300克
</string>
    <string name="food61_2">豌豆100克
</string>
    <string name="food61_3">大葱10克 姜5克 料酒5克 盐3克 味精1克 植物油30克 淀粉(豌豆)10克 香油2克
</string>
    <string name="food61_4">虾仁 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food61_5">1.将虾仁去沙腺洗净，加入盐、料酒稍腌；2.用开水将虾仁、豌豆焯好；3.锅放少量油烧热，放葱米、姜米爆香，加高汤，投入虾仁、豌豆烧开；4.放味精、盐、料酒，水淀粉勾玻璃芡，出锅淋香油。
</string>
    <string name="food62">金蒜银鱼蒸菜心
</string>
    <string name="food62_1">银鱼400克
</string>
    <string name="food62_2">芥蓝100克 小白菜100克
</string>
    <string name="food62_3">大蒜（白皮）20克 辣椒(红、尖)10克 小葱5克 盐3克 蚝油5克 白砂糖5克 酱油5克 植物油15克 淀粉(豌豆)3克
</string>
    <string name="food62_4">
</string>
    <string name="food62_5">1.银鱼洗净挤净水分，大蒜切末，红尖椒切碎，芥蓝和小白菜用热水烫一下码放在盘子中备用；2.坐锅点火倒入油，将蒜末微火炒香，放入银鱼，加盐、酱油、蚝油、白糖、适量水调味炒匀，浇在菜上，入蒸锅蒸3分钟，出锅撒葱花、红尖椒即可。
</string>
    <string name="food63">鲃肺汤
</string>
    <string name="food63_1">鲶鱼500克
</string>
    <string name="food63_2">香菇（鲜）10克 豌豆苗5克 火腿15克 春笋10克
</string>
    <string name="food63_3">味精1克 盐5克 大葱5克 胡椒粉1克 料酒25克 猪油（炼制）15克
</string>
    <string name="food63_4">鲶鱼 鲇鱼不宜与牛羊油、牛肝、鹿肉、野猪肉、野鸡、中药荆芥同食。
</string>
    <string name="food63_5">1.香菇去蒂，洗净，切片；2.豌豆苗择洗干净，切段；3.葱去根须，洗净，切末；4.熟火腿切片；5.春笋去皮，洗净，煮熟，切片；6.将?鱼（鲶鱼）脊背向外放在砧板上，左手捏住鱼腹的边皮，用刀把鱼皮划破，然后向外平推除去鱼皮，取出鱼肝，摘去胆洗净；7.再挖去内脏，从胸鳍处下刀，沿脊骨两侧平批至尾，取下两片鱼肉，放清水中撕去粘膜，洗净血污；8.将鱼肉、鱼肝分别片成两片，放入碗中，加精盐少许拌和后，滗去水，洗净，放入碗内，加精盐2 克、葱末、料酒5 克拌和。9.炒锅置旺火上，舀入鸡清汤750毫升烧沸，将鱼片，鱼肝放入，随即加料酒20克、精盐5 克烧沸，撇去浮沫；10.再放入火腿片、笋片、香菇片、豌豆苗，加味精，烧沸后，盛入汤碗中，淋入熟猪油，撒上胡椒粉（白胡椒粉）即成。
</string>
    <string name="food64">樱桃肉
</string>
    <string name="food64_1">猪肋条肉（五花肉）650克
</string>
    <string name="food64_2">豌豆苗250克
</string>
    <string name="food64_3">冰糖50克 味精1克 红曲50克 料酒35克 盐12克 小葱10克 姜5克 花生油25克
</string>
    <string name="food64_4">
</string>
    <string name="food64_5">1.豌豆苗择洗干净，备用；2.葱洗净，打成结；3.姜洗净，切片；4.将红曲米50 克碾碎，放锅内加清水l000 克，置旺火上烧沸，滤去渣即为红曲水；5.将猪肋条肉刮洗干净，放入沸水锅中，用旺火煮约10 分钟，取出洗净；6.肉皮朝上，用刀在肉皮面上剞五分见方小块；7.将竹箅置于砂锅内垫底，放入肉块，即皮朝上，舀入猪肉汤800毫升，加葱结、姜片、料酒、精盐10 克、红曲水，盖上锅盖，置中火上烧约30 分钟；8.放入一半冰糖，再盖上锅盖，用小火焖至酥烂；9.再加入剩余冰糖，用中火烧至卤汁稠浓，离火；10.拣出葱、姜，去掉肋骨，放入长腰盘中间，皮朝上，浇上原卤汁；11.炒锅置旺火上烧热，舀入花生油，放入豌豆苗、精盐、味精，煸炒至翠绿色，起锅盛放在肉块两端即成。
</string>
    <string name="food65">生炝鲜虾
</string>
    <string name="food65_1">河虾500克
</string>
    <string name="food65_2"></string>
    <string name="food65_3">大葱5克 大蒜（白皮）5克 腐乳（红）40克 白酒50克 盐5克 白胡椒3克 香油25克 酱油50克 白砂糖30克 醋15克
</string>
    <string name="food65_4">河虾 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food65_5">1.先将虾去须爪，用冷开水反复洗净，控水后加入盐，拌匀后放盘内，再用曲酒炝制30分钟以杀菌去腥。2.将炝好的生虾放入另一个盘里，再把酱油、白糖、香醋、红腐乳汁、蒜末、姜末同时放碗内调匀，撒在虾上，再淋上香油，撒上白胡椒粉即成。
</string>
    <string name="food66">凤蹄
</string>
    <string name="food66_1">猪蹄500克 凤尾鱼100克
</string>
    <string name="food66_2"></string>
    <string name="food66_3">黄酒100克 盐150克 酱油50克 白砂糖25克 大葱15克 姜5克
</string>
    <string name="food66_4"></string>
    <string name="food66_5">1.将猪蹄刮洗干净，剖开至骨，斩下脚爪，同放入炒锅，舀入猪肉汤，放在旺火上烧沸，撇去浮沫，捞出洗净；2.猪蹄仍放锅中，加黄酒、精盐、葱段、姜块烧沸；3.将锅移在小火上烧至六成熟，捞出剔去大骨，用酱油抹在蹄皮上；4.凤尾鱼切成条块，放入碗中；5.将蹄膀放在鱼块上，再放入猪爪；6.加黄酒、酱油、白糖、舀入锅内原汤，用1只圆盘盖在碗上；7.上笼用旺火蒸约2小进后取出，滗出汤汁，翻扣入汤盆中，浇上汤汁即成。
</string>
    <string name="food67">蟹子豆腐
</string>
    <string name="food67_1">螃蟹350克
</string>
    <string name="food67_2">油菜心100克 木耳(水发)25克
</string>
    <string name="food67_3">猪油（炼制）75克 盐4克 料酒15克 小葱3克 姜3克 胡椒粉1克 淀粉(蚕豆)15克 香油25克
</string>
    <string name="food67_4">木耳(水发) 木耳不宜与田螺同食，从食物药性来说，寒性的田螺，遇上滑利的木耳，不利于消化，所以二者不宜同食。患有痔疮者木耳与野鸡不宜同食，野鸡有小毒，二者同食易诱发痔疮出血。木耳不宜与野鸭同食，野鸭味甘性凉，同时易消化不良。
</string>
    <string name="food67_5">1.鲜蟹子磨成浆汁加热，使之凝固成豆腐状，即成蟹子“豆腐”；2.将蟹子“豆腐”切成长5 厘米、宽2 厘米、高0.5 厘米的长方块，待用；3.油菜心择洗干净，用沸水焯烫备用；4.姜葱分别洗净，均切成末；5.木耳择洗干净；6.将锅置旺火上，舀入熟猪油，烧至六成热时，投入姜葱末略煸，放入蟹子“豆腐”，轻轻炒几下，加入料酒、鸡清汤150毫升、木耳、精盐，放入菜心，同烧；7.烧沸后用水淀粉勾芡，淋入香油，装盘撒上胡椒粉（白胡椒粉）即成。
</string>
    <string name="food68">宿迁猪头肉
</string>
    <string name="food68_1">猪头6500克
</string>
    <string name="food68_2"></string>
    <string name="food68_3">猪头6500克
</string>
    <string name="food68_4"></string>
    <string name="food68_5">1.葱去根须洗净，切段；2.姜洗净，切片；3.蒜去蒜衣，洗净，切片；4.将猪头放清水中，镊去毛，刮洗干净；5.猪面朝下放板上，在后脑中间劈开，取出猪脑，剔去骨头，割下两耳，去掉猪眼圈、淋巴肉、嘴唇、耳圈、鼻子；6.猪脸切成两块，下巴切成3 块；7.再放在清水中泡去血污，捞出放沸水锅内，烧约20 分钟，捞出洗净，切成5 厘米的方块；8.锅内用竹箅垫底，放入猪头肉块，加酱油、猪肉汤2500毫升，置旺火上烧沸，撇去浮沫，加大料、桂皮、绍酒，盖上锅盖，同烧；9.烧约20 分钟，移至微火上焖至汤浓，然后放入葱段、姜片、蒜瓣片烧约5 分钟，加绵白糖、味精，淋入香油，起锅晾凉，即可装盘。
</string>
    <string name="food69">牛乳鲜鱼唇
</string>
    <string name="food69_1">鱼唇1000克
</string>
    <string name="food69_2">香菇（鲜）75克 冬笋75克 油菜心75克
</string>
    <string name="food69_3">牛奶20克 盐5克 姜4克 白胡椒1克 淀粉(蚕豆)8克 猪油（炼制）75克 黄酒10克 小葱4克 香菜10克 鸡油25克
</string>
    <string name="food69_4"></string>
    <string name="food69_5">1.香菇去蒂，洗净，切片；2.姜洗净，切片；3.冬笋去外层老皮，洗净，切片；4.油菜心洗净，削成鹦鹉嘴状，改切成12 瓣；5.葱洗净，挽成结；6.香菜洗净，备用；7.将鱼唇（鲜虎鲨鱼唇）入沸水浸泡片刻，煺沙漂清；8.将鱼唇捞出改切成长6 厘米、宽2.5 厘米的长方块；9.油菜心下入四成热的油锅过油后待用；10.将锅置旺火上烧热，舀人熟猪油25 克，投入姜片、葱结略煸；11.加黄酒50 克、鸡清汤500毫升，放人鲜鱼唇烧沸；12.再移至小火炖至纯软捞出；14.原锅洗净置于旺火上烧热，舀入熟猪油50 克，投入笋片、冬菇略炒；15.放入鸡清汤25 克、鱼唇、油菜心、黄酒50 克、精盐、味精，同烧；16.烧沸后加入鲜奶再烧至沸；17.用水淀粉勾芡，淋上熟鸡油，撒上白胡椒粉，放上香菜叶即成。
</string>
    <string name="food70">水油浸鳊鱼
</string>
    <string name="food70_1">武昌鱼600克
</string>
    <string name="food70_2"></string>
    <string name="food70_3">料酒100克 盐7克 味精1克 姜13克 小葱12克 淀粉(蚕豆)13克 香油25克 花生油60克
</string>
    <string name="food70_4"></string>
    <string name="food70_5">1.姜洗净，10克切片，3克切丝；2.葱去根须，洗净，10克切段，10克切丝；3.将宰杀洗净的鳊鱼（武昌鱼）用料酒75 克，精盐4 克、姜片、葱段腌渍15 分钟左右，使其入味，拣去姜、葱，再将鱼用干净布吸干水分待用；4.将锅置旺火上，舀入清水750毫升，烧沸后舀入花生油，使其油水温度保持在90℃左右（似沸非沸的状态），将鱼放入，用小火浸制约10 分钟左右，至鱼身上浮， 将鱼捞起装在盘里；5.另取炒锅置旺火上，舀入鸡清汤250毫升，加料酒25 克、精盐3克、味精，烧沸后用水淀粉勾芡，制成稀卤汁浇在鱼上；6.在鱼身上放姜丝、葱丝，将烧热的香油浇在葱、姜丝上即成。
</string>
    <string name="food71">玉兔海参
</string>
    <string name="food71_1">海参（水浸）400克 鸡胸脯肉100克
</string>
    <string name="food71_2">香菇（鲜）25克 鸡蛋清120克 小白菜150克 肥膘肉25克 鳜鱼50克
</string>
    <string name="food71_3">小葱15克 姜15克 淀粉(玉米)15克 盐5克 味精1克 黄酒20克 鸡油25克 胡椒粉1克 猪油（炼制）25克
</string>
    <string name="food71_4">肥膘肉 猪肉不宜与乌梅、甘草、鲫鱼、虾、鸽肉、田螺、杏仁、驴肉、羊肝、香菜、甲鱼、菱角、荞麦、鹌鹑肉、牛肉同食。食用猪肉后不宜大量饮茶。
</string>
    <string name="food71_5">1.香菇去蒂，洗净，切末；2.小白菜心择洗干净；3.葱姜洗净，葱打结，姜切片；4.水发海参每根一剖为二洗净放碗中，加入鸡汤200毫升、鸡油15克、黄酒10克、精盐少量、葱结5克、姜片5克，上笼蒸20分钟，取出海参，汤汁留用；5.鸡脯肉、鱼肉、肥膘肉剁成茸泥；6.肉泥与香菇末放入碗中，加精盐、味精各少许、胡椒粉、黄酒、葱姜、干淀粉5克，搅拌成三鲜馅心；7.海参酿上三鲜馅心；8.鸡蛋清放入碗内用筷子搅打成泡沫状，加入味精、盐各少许、干淀粉搅拌成蛋泡糊；9.取汤匙12把抹上冷猪油，将剩下的三鲜馅心分别抹在汤匙里，再将蛋泡糊堆抹在上面成兔状，连同海参上笼蒸5分钟取出；10.同时将白菜心用开水烫一下，放入在圆盘周围；11.小白兔脱出汤匙，头朝里分摆在菜心上，中间放海参；12.锅上火，倒入蒸海参的汤汁，加剩下的鸡汤、味精，烧开后撇去浮沫，用湿淀粉勾薄芡，淋上鸡油，浇在海参上即成。
</string>
    <string name="food72">银鱼煎蛋
</string>
    <string name="food72_1">银鱼200克 鸡蛋300克
</string>
    <string name="food72_2"></string>
    <string name="food72_3">姜2克 盐5克 小葱2克 黄酒15克 猪油（炼制）30克
</string>
    <string name="food72_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food72_5">1.选用长5 厘米左右的小银鱼洗净，沥干水分；2.葱姜洗净，均切成末；3.鸡蛋磕入碗内，加葱末、姜末、黄酒和盐，搅散后再放入银鱼拌匀；4.炒锅置中火，放入熟猪油75 克，烧至八成热下入鸡蛋，随即将锅微微转动，使蛋液摊开；5.待鸡蛋液凝固时再一颠锅，使鸡蛋整个翻身，淋上熟猪油25 克，换用小火煎透出锅，装盘即成。
</string>
    <string name="food73">酒醉核桃仁
</string>
    <string name="food73_1">核桃250克
</string>
    <string name="food73_2">鸡蛋清25克
</string>
    <string name="food73_3">白酒50克 冰糖150克 蜂蜜25克
</string>
    <string name="food73_4">核桃 核桃不能与野鸡肉一起食用，肺炎、支气管扩张等患者不易食之。核桃不宜与酒同食。据宋.马志《开宝本草》记载：“饮酒食核桃令人咯血”。可能是因为核桃性热，多食生痰动火，而白酒也属甘辛大热，二者同食，易致血热的缘故。特别是有咯血宿疾的人，更应禁忌。如支气管扩张，肺结核患者，饮白酒即可引起咯血，不与核桃共食，亦可致病。
</string>
    <string name="food73_5">1.汤碗内放入冰糖、蜂蜜，加水150毫升化开，再加鸡蛋清搅拌均匀；2.炒锅置中火，下水200毫升烧开，放入搅拌好的鸡蛋清糖水，再开后搅匀，撇去浮沫；3.核桃去壳，核桃仁下锅烧开，加入古井贡酒，盛入碗内即成。
</string>
    <string name="food74">方腊鱼
</string>
    <string name="food74_1">鳜鱼750克 青虾350克
</string>
    <string name="food74_2">猪肋条肉（五花肉）50克 鸡蛋清75克
</string>
    <string name="food74_3">白砂糖30克 醋10克 香菜10克 淀粉(玉米)20克 番茄酱120克 盐10克 味精5克 猪油（炼制）150克 小葱25克 姜25克
</string>
    <string name="food74_4">鸡蛋清 鸡蛋清不能与糖精、豆浆、兔肉同食。
</string>
    <string name="food74_5">1.将鳜鱼以脐门后下刀剞至中刺骨，顺中刺骨片下半爿鱼肉，再将另一爿鱼肉同法片下，铲去鱼皮；2.鱼头尾和中刺骨连接在一起；3.将鱼头略拍一下，鱼肉片成0.3 厘米厚的薄片；4.青虾挤出虾仁50克塌成泥，其余的去头壳留尾壳洗净；5.猪五花肉剁成泥状；6.葱姜洗净，切成碎末，用纱布包扎挤出汁水；7.将头尾中刺骨部分和虾分别放在容器中加葱姜汁15 克、盐15 克、黄酒10 克、味精少量，搅拌上劲后，加入虾仁泥拌成馅，做成4 只小蟹形（用带尾壳的虾按成蟹爪和蟹足）；8.鱼片用盐3克、黄酒3 克、味精少量拌渍均匀；9.再将鸡蛋清25克、淀粉5 克放入抓拌使鱼片上浆上劲待用；10.另将鸡蛋清50克、淀粉5 克，调成蛋泡糊；11.将带尾壳的虾取出，用洁布吸干水分，拍上干淀粉待用；12.将4 个“小蟹”和头尾中刺骨部分（竖着摆）分别上笼蒸至成熟定型，保温待用；13.锅放在中火上加热，放人熟猪油，烧至三成热时，将带尾壳的虾逐个粘上蛋泡糊，下油中炸至外皮挺起捞出，再入四成热油重炸一次，随即捞出沥油即成高丽凤尾虾；14.原油锅用旺火烧至五成热时，将鱼片分别投入油中炸至浅金黄色捞出，再用七成热油重炸捞出沥油；15.立即将鱼头尾连中刺骨按鱼形摆好，鱼片分别排在中刺骨两边，周围撒上香菜，4 只小蟹放在大盘四角；16.同时另取锅放入熟猪油15 克烧热，放人番茄酱、白糖、醋和水150毫升熬稠起光泽时，即均匀地浇在鱼片和蟹上，立即将凤尾虾的尾部向外围在四周即成。
</string>
    <string name="food75">酥炸凤翼
</string>
    <string name="food75_1">鸡翅400克
</string>
    <string name="food75_2">糯米15克 火腿15克 芝麻20克 面包屑50克 鸡蛋120克
</string>
    <string name="food75_3">盐1克 黄酒15克 椒盐5克 小麦面粉10克 小葱3克 淀粉(玉米)13克 姜3克 花生油75克
</string>
    <string name="food75_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food75_5">1.先把鸡翅膀的翅尖一个个地剁掉，再于骨节弯曲处剁成两段，放在碗里；2.鸡翅段的碗里加入葱、姜（拍松）和黄酒，上笼蒸至七成烂，取出晾凉；3.晾凉后在每个鸡翅上横划一刀，剔去骨；4.糯米淘净，用冷水浸泡，上笼蒸熟；5.净芝麻炒至微黄有香味，出锅碾碎；6.熟火腿切末；7.将糯米、芝麻、火腿、盐一起搅拌均匀，做成馅心；8.鸡蛋磕在碗里搅散，加湿淀粉、面粉调成糊；9.在鸡翅骨的空隙处，一个个瓤上馅心，外面裹上一层蛋糊，再滚上一层面包屑，摆在盘中；10.炒锅置旺火上，放入熟猪油，烧至六成热时端离火口，将鸡翅逐个下锅，待全部下完后，把锅端回火上，炸至浅黄色，捞出装盘，撒上花椒盐即成。
</string>
    <string name="food76">古井醉鸡
</string>
    <string name="food76_1">母鸡1250克
</string>
    <string name="food76_2"></string>
    <string name="food76_3">盐5克 白酒50克 味精2克 姜30克 花椒10克 小葱30克
</string>
    <string name="food76_4"></string>
    <string name="food76_5">1.将活母鸡宰杀，流尽血水；2.待鸡完全死后，用80℃～90℃的水烫泡，不要碰破鸡皮，将毛煺净，从脊背开刀，掏去内脏和嗉囊，用清水冲洗，沥水，放置七八个小时后使用；3.烧一锅沸水，将鸡放入，氽约10 分钟，捞起洗净，剁去头和爪；4.另取砂锅一只，放入整鸡，注入清水，淹没鸡身，置锅于大火上烧；5.待烧开后，撇去浮沫，转小火炖约40 分钟，待鸡达到六成熟时，捞出晾干水分；6.将鸡身沿背部一剖两半，再把半个鸡身平分两块，鸡身分成四块，放盘中备用；7.再取一只汤碗，放入冷鸡汤；8.姜洗净切片，葱洗净切象眼块；9.姜片、葱块同味精、花椒、白酒（古井贡酒）一起放入鸡汤碗内，搅拌均匀，放入鸡块；10.然后取一重物将鸡压入汤中；11.用盘子把碗盖严，浸泡约4 小时，揭去盘子，去重物将鸡块取出，斜刀片切成长方条形，一只鸡约可切成16 块；12.整齐地码放于盘中，形状如馒头；13.最后滗入少许醉鸡的卤汁即可上桌。
</string>
    <string name="food77">干贝萝卜
</string>
    <string name="food77_1">干贝12克 白萝卜500克
</string>
    <string name="food77_2">火腿10克
</string>
    <string name="food77_3">黄酒15克 淀粉(玉米)5克 冰糖2克 小葱5克 猪油（炼制）70克
</string>
    <string name="food77_4">白萝卜 白萝卜忌人参、西洋参同食。
</string>
    <string name="food77_5">1.将干贝洗去浮灰，置碗内，加入黄酒和水50毫升，上笼蒸烂取出搓散，汤滤去沉渣留用；2.选生瘦火腿，切成2厘米宽、5厘米长的片；3.小圆萝卜洗净，剥皮，削成圆柱打成齿轮形花，再切成0.5厘米厚齿轮形的片；4.炒锅放在旺火上，放入熟猪油，烧至四成热时，下萝卜片，炸至发软捞出沥油；5.取碗1只，碗底中间放干贝，旁边围火腿，再将萝卜片排放汤碗中，加入鸡汤300毫升和蒸干贝的汤以及冰糖、精盐上笼用旺火蒸约45分钟取出，先将原汁滗入锅中，另取一汤盘在碗上翻身扣在盘中；6.锅中原汁加湿淀粉调稀勾芡，淋入熟猪油10克，撒上葱末，芡浇在上面即可。
</string>
    <string name="food78">牛蹄花
</string>
    <string name="food78_1">牛蹄筋500克
</string>
    <string name="food78_2">牛里脊肉100克 鸡蛋50克 竹笋75克
</string>
    <string name="food78_3">青蒜5克 姜5克 辣椒(红、尖、干)4克 酱油40克 盐2克 白砂糖2克 黄酒15克 味精1克 淀粉(玉米)10克 鸭油75克
</string>
    <string name="food78_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food78_5">1.选用圆柱形蹄筋洗净，切成长4厘米的段，用刀在一端交叉着切3刀，成为6瓣；2.另一端留1.3厘米不切；3.红辣椒切成小片；4.青蒜斜切成长1.6厘米的小段；5.牛肉用刀剔去筋膜，切成长5厘米的薄片，放在碗里，加鸡蛋清，湿淀粉浆拌好；6.竹笋切成片；7.炒锅放在中火上，放入鸭油烧热，先下蹄筋煸炒，然后加入牛肉卤汁（150克）、笋片、酱油、盐、黄酒、白糖、青蒜、红辣椒及姜末；8.待烧烩入味后，及时将浆拌好的牛肉片放入拨开，再烧烩半分钟左右，加入味精，用湿淀粉调稀勾薄芡，淋上剩余的熟鸭油起锅即成。
</string>
    <string name="food79">腰夹
</string>
    <string name="food79_1">猪腰子400克
</string>
    <string name="food79_2">鸡胸脯肉200克 蘑菇(鲜蘑)30克 火腿15克 鸡蛋清50克 淀粉(玉米)300克
</string>
    <string name="food79_3">盐3克 黄酒15克 味精2克 胡椒粉1克 香油15克 猪油（炼制）10克
</string>
    <string name="food79_4">鸡蛋清 鸡蛋清不能与糖精、豆浆、兔肉同食。
</string>
    <string name="food79_5">1.将猪腰洗净，撕去皮膜，剖成两半，片去腰臊，每半个腰子再片成8片，用开水略烫一下，平摊在案板上，撒上干淀粉拌匀；2.将鸡脯肉剁成泥；3.蘑菇、火腿切成末，一起放在碗里，加鸡蛋清、黄酒、精盐、白胡椒粉、水和干淀粉，搅拌成馅；4.将鸡肉馅挤成丸子，逐个放入腰片上，用1个腰片盖上，用手轻轻压平，使其粘合；5.取盘子1个，盘内抹上芝麻油，放入腰夹，上笼蒸10分钟左右取出；6.炒锅放在旺火上，放入鸡清汤（200克），加盐烧开，再加味精，用湿淀粉调稀勾薄芡，淋入熟猪油，浇在腰夹上即成。
</string>
    <string name="food80">拌问政山笋
</string>
    <string name="food80_1">春笋1000克
</string>
    <string name="food80_2"></string>
    <string name="food80_3">盐2克 白砂糖20克 味精0克 香油20克
</string>
    <string name="food80_4"></string>
    <string name="food80_5">1.将笋（问政山笋）削去根，剥掉外壳，削去笋皮，清洗干净；2.将净笋切成直径2 毫米、长5 厘米的细丝，剩余下的脚料可做它用；3.将切好的笋丝在锅内焯约2 分钟，捞出控尽水，整齐地装入盘中，晾凉备用；4.取一只小碗，将醋、盐、糖、味精、香油放入化开调匀，浇在笋上，吃时拌匀。
</string>
    <string name="food81">五彩豆芽
</string>
    <string name="food81_1">绿豆芽150克
</string>
    <string name="food81_2">柿子椒75克 青椒75克 木耳(水发)50克 豆腐干75克 猪肉(瘦)75克
</string>
    <string name="food81_3">料酒10克 大葱10克 姜10克 盐5克 白砂糖5克 味精2克 淀粉(豌豆)15克 花生油40克 胡麻油10克
</string>
    <string name="food81_4">木耳(水发) 木耳不宜与田螺同食，从食物药性来说，寒性的田螺，遇上滑利的木耳，不利于消化，所以二者不宜同食。患有痔疮者木耳与野鸡不宜同食，野鸡有小毒，二者同食易诱发痔疮出血。木耳不宜与野鸭同食，野鸭味甘性凉，同时易消化不良。
</string>
    <string name="food81_5">1.将绿豆芽掐去两头，洗净，沥净水；2.青椒、红椒、木耳分别洗净，均切成均匀的丝；3.干豆腐切成4厘米长的丝；4.猪肉洗净，切成4厘米长的细丝，用湿淀粉10克（淀粉8加水）抓匀上浆；5.锅内加油烧热，放入肉丝炒散，放入葱（切丝）、姜（切丝）、干豆腐丝、料酒、精盐、白糖、鲜汤烧开；6.放入绿豆芽、木耳、青红椒丝炒匀，至嫩熟，加入味精，用湿淀粉15（淀粉7克加水）勾芡，淋入花椒油，出锅装盘即成。
</string>
    <string name="food82">豆腐海带汤
</string>
    <string name="food82_1">豆腐(北)100克
</string>
    <string name="food82_2">海带(鲜)20克 菠菜50克
</string>
    <string name="food82_3">盐3克 香油1克 味精2克 大葱3克 胡椒粉1克
</string>
    <string name="food82_4"></string>
    <string name="food82_5">1.将豆腐切丁，菠菜切段，海带切丝；2.锅内放入开水，加豆腐丁、海带丝、葱花；3.水沸放菠菜；4.煮片刻加盐、味精、胡椒粉、香油即盛入碗内。
</string>
    <string name="food83">金钩挂银条
</string>
    <string name="food83_1">绿豆芽250克
</string>
    <string name="food83_2">虾米40克
</string>
    <string name="food83_3">胡麻油40克 料酒10克 鸡油15克 盐4克 味精2克 大葱5克 姜5克
</string>
    <string name="food83_4"></string>
    <string name="food83_5">1.将绿豆芽掐去根洗净；葱、姜洗净切末备用。2.锅内放入花椒油烧热，下入葱、姜末煸香，再下入绿豆芽用旺火焰炒，放入金钩、料酒、精盐、味精炒匀，淋入鸡油，出锅装入盘即成。
</string>
    <string name="food84">腐竹拌芹菜
</string>
    <string name="food84_1">芹菜200克 腐竹80克
</string>
    <string name="food84_2"></string>
    <string name="food84_3">盐3克 味精1克 香油10克 白砂糖3克
</string>
    <string name="food84_4"></string>
    <string name="food84_5">1.将水发腐竹洗净切成等段或象眼块；2.芹菜摘去老筋及叶，洗净切等段；3.芹菜、腐竹同入开水锅中焯一下，捞出用凉水过一遍，沥去水分，晾凉；4.芹莱、腐竹同放盆中，投入盐、味精、糖、香油调拌均匀，装盘即成。
</string>
    <string name="food85">白菜炒肉丝
</string>
    <string name="food85_1">白菜250克
</string>
    <string name="food85_2">猪肉(瘦)75克 香菜15克
</string>
    <string name="food85_3">甜面酱15克 盐2克 味精2克 白砂糖2克 大葱10克 姜5克 花生油40克
</string>
    <string name="food85_4">香菜 服用补药和中药白术、丹皮时，不宜服用香菜，以免降低补药的疗效。
</string>
    <string name="food85_5">1.将白菜心洗净沥干水，顺长切成4厘米长的段，再切成0.3厘米粗的丝。2.将猪洗净切成与白菜心同样粗细的丝；香菜洗净切段；葱姜洗净切丝。3.锅内加油烧热，放入肉丝煸炒至断生，加入葱丝、姜丝、甜面酱炒开，放入白菜丝煸炒，加入精盐、白糖炒至白菜丝熟软，加入味精、香菜段炒匀，出锅装盘即成。
</string>
    <string name="food86">滑溜里脊
</string>
    <string name="food86_1">猪里脊肉375克
</string>
    <string name="food86_2">黄瓜200克 鸡蛋清40克
</string>
    <string name="food86_3">大葱15克 盐5克 料酒20克 芡粉30克 植物油50克
</string>
    <string name="food86_4">鸡蛋清 鸡蛋清不能与糖精、豆浆、兔肉同食。
</string>
    <string name="food86_5">1.里脊肉切成薄片，用蛋清、盐5克抓拌均匀后再加干生粉20克，拌匀，停置10分钟；黄瓜洗净，削去粗老外皮，切成0.5厘米厚的斜片；葱切成3厘米长段。2.油烧热，肉片倒入锅中过油，见肉片变色即捞出沥油。3.锅中留油30克，爆香葱段后将葱段夹出，黄瓜倒入锅略加煸炒1分钟左右，加入肉片同炒，最后以生粉水20克（生粉10克加水）勾芡，即可盛盘供食。
</string>
    <string name="food87">白菜炒肉片
</string>
    <string name="food87_1">白菜350克
</string>
    <string name="food87_2">猪肉(瘦)50克 香菇（鲜）50克
    </string>
    <string name="food87_3">料酒10克 酱油5克 盐4克 味精2克 醋2克 白砂糖3克 大葱8克 姜8克 八角8克 胡麻油15克 花生油40克 淀粉(豌豆)5克
</string>
    <string name="food87_4"></string>
    <string name="food87_5">1.将白菜洗净，抹刀片成薄片，入沸水中焯一下捞出，投凉，沥净水。2.将猪肉洗净切成薄片；香菇（水发）洗净片成小片；葱、姜、蒜均切成米粒大小。3.锅内加油烧热，放入葱、姜、蒜炝锅，放入肉片略炒至呈白色，放入香菇片、白菜片、料酒、酱油、精盐、白糖炒匀，烹入醋，加味精，用湿淀粉10克（淀粉5克加水）勾芡，淋入花椒油，出锅装盘即成。
</string>
    <string name="food88">黄瓜拌肉丝
</string>
    <string name="food88_1">黄瓜300克
</string>
    <string name="food88_2">猪肉(瘦)100克
</string>
    <string name="food88_3">香油15克 酱油15克 盐3克 味精2克 大葱15克 芝麻酱15克 大豆油50克 淀粉(豌豆)10克
</string>
    <string name="food88_4"></string>
    <string name="food88_5">1.将黄瓜洗净，切成均匀的细丝，铺在盘内；2.将猪瘦肉洗净，切成细丝，用湿淀粉15克（淀粉10克加水）抓匀上浆；3.锅内加油烧至四成热，放入肉丝滑炒至熟，出锅盛在盘内黄瓜丝上；4.将酱油、精盐、味精、麻酱、鲜汤、香油调匀浇在肉丝上，再放处葱丝，食用时拌匀即成。
</string>
    <string name="food89">肉片炒青椒
</string>
    <string name="food89_1">青椒200克 猪肉(瘦)100克
</string>
    <string name="food89_2"></string>
    <string name="food89_3">料酒10克 大葱10克 姜10克 盐4克 味精2克 白砂糖2克 酱油5克 淀粉(豌豆)10克 花生油50克
</string>
    <string name="food89_4"></string>
    <string name="food89_5">1.将青椒洗净切成片；猪肉洗净切成片；葱姜洗净切成末备用。2.锅内加油烧热，放入肉片煸炒，至熟时烹入料酒，加姜葱末、酱油、青椒片翻炒，再放入精盐、白糖，用旺火炒至青椒微熟，加味精炒匀，用湿淀粉勾15克（淀粉5克加水）薄芡，出锅装盘即成。
</string>
    <string name="food90">炒青红椒
</string>
    <string name="food90_1">青椒150克 柿子椒150克
</string>
    <string name="food90_2"></string>
    <string name="food90_3">大葱10克 姜10克 料酒5克 盐4克 味精2克 花生油30克
</string>
    <string name="food90_4"></string>
    <string name="food90_5">1.将青、红柿子椒洗净，均切成象眼片；2.葱、姜洗净切丝备用；3.锅内加油烧热，放入葱丝、姜丝炝锅；4.放入青、红椒片，烹入料酒，用旺火快炒，至微熟时撒入精盐、味精炒匀，快速出锅装盘即成。
</string>
    <string name="food91">肉丝烧拳菜
</string>
    <string name="food91_1">蕨菜250克 猪肉(瘦)100克
</string>
    <string name="food91_2">淀粉(蚕豆)13克 鸡蛋清25克
</string>
    <string name="food91_3">盐3克 黄酒5克 味精2克 姜汁3克 碱1克 猪油（炼制）35克
</string>
    <string name="food91_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food91_5">1.将干拳菜（蕨菜）放开水中涨发，加盖焖软，再放开水锅中加食碱焖煮至透；2.多换几次水，使其洗净碱味和黑水，择去根，切成了3.5 厘米长的段，用开水焯一下，捞出沥净水分；3.鸡蛋清、湿淀粉搅成糊；4.猪瘦肉切成细丝，放糊中抓匀；5.炒锅置旺火上，添熟猪油，至六成热，将肉丝下锅划开至透，盛入碗中；6.炒锅再放旺火上，添入熟猪油，油六成熟，兑入头汤300毫升和精盐、黄酒、味精、姜汁，放入拳莱，烧制；7.待烧至汁浓入味，再放入肉丝，下湿淀粉勾流水芡，翻一两个身盛出即成。
</string>
    <string name="food92">清汤凤足
</string>
    <string name="food92_1">鸡爪500克
</string>
    <string name="food92_2">冬笋20克 香菇（干）5克 豌豆5克 火腿5克
</string>
    <string name="food92_3">盐3克 酱油5克 黄酒10克 味精2克
</string>
    <string name="food92_4"></string>
    <string name="food92_5">1.鸡爪从上部顺长剖开，在距爪骨1.6 厘米处砸断，将爪骨拉出；2.去骨鸡爪下开水锅内浸透，捞在碗内，添入清汤500毫升上笼蒸烂；3.鸡爪蒸烂后将汤滗出，把鸡爪肉上留下的小碎骨剔净；4.冬笋削皮，洗净，切片；5.香菇浸发，去蒂，洗净，切片；6.熟火腿切片；7.炒锅置旺火上，添入清水烧开， 将笋片、火腿片、香菇片、豌豆籽和鸡爪肉放进里面氽一下，捞在大汤碗中；8.炒锅置旺火上，倒入蒸鸡爪的汤汁，添清汤500毫升，放入精盐、酱油、黄酒、味精，汤沸撇沫，倒在汤碗中即成。
</string>
    <string name="food93">兰花豆腐
</string>
    <string name="food93_1">鸡胸脯肉175克
</string>
    <string name="food93_2">肥膘肉75克 豌豆苗10克 火腿50克 鸡蛋清75克 淀粉(蚕豆)13克
</string>
    <string name="food93_3">盐3克 黄酒5克 味精2克 葱汁10克 姜汁5克 猪油（炼制）20克
</string>
    <string name="food93_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food93_5">1.将鸡脯肉与猪肥膘砸成泥，盛在碗里；2.肉泥内与鸡蛋清、湿淀粉、葱姜汁和清汤50毫升、精盐、黄酒、味精、熟猪油掺在一起打暄糊；3.酒盅18 个洗净；4.将择洗净的豌豆苗、火腿对拼成兰花形放酒盅内壁；5.然后放入八分满的鸡糊，上笼蒸透；6.下笼后逐个扣入盘内；7.炒锅置中火上，放入熟猪油、清汤100毫升、精盐、黄酒、味精，见开时下湿淀粉，勾流水芡，汁沸起锅淋在兰花豆腐上即成。
</string>
    <string name="food94">开封牛肉干
</string>
    <string name="food94_1">牛肉（瘦）5000克
</string>
    <string name="food94_2"></string>
    <string name="food94_3">酱油500克 黄酒250克 八角5克 姜50克 白砂糖50克 盐30克
</string>
    <string name="food94_4"></string>
    <string name="food94_5">1.切块：选用鲜牛肉，去掉筋骨，切成5厘米见方的块。2.煮制：牛肉块放入锅内，加入调料、水、大火烧沸，再用小火煮2小时。再加食盐和白糖，再煮1小时左右，待汤汁将干时，即好。3.晒干：煮好的肉块，捞出置于案上，晒干，或煮烘干，即为成品。
</string>
    <string name="food95">凉拌汝州粉皮
</string>
    <string name="food95_1">粉皮150克
</string>
    <string name="food95_2"></string>
    <string name="food95_3">醋5克 辣椒油10克 盐2克
</string>
    <string name="food95_4"></string>
    <string name="food95_5">1.将汝州干粉皮洗净，用温水泡软，切成丝条状，装盘中备用；2.将醋、辣椒油、盐调成汁浇在粉皮上，食用时拌匀即可。
</string>
    <string name="food96">煎虾饼
</string>
    <string name="food96_1">虾仁200克
</string>
    <string name="food96_2">鸡蛋50克 淀粉(蚕豆)25克
</string>
    <string name="food96_3">小葱5克 姜5克 花椒3克 盐1克 椒盐3克 味精3克 猪油（炼制）30克 黄酒15克
</string>
    <string name="food96_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food96_5">1.虾仁洗净控干水分，用精盐、味精、黄酒浸上味；2.鸡蛋、湿淀粉调匀成鸡蛋糊；3.将入味的虾仁放入蛋糊内拌匀；4.炒锅放火上，加入熟猪油，烧三四成热，将拌好的虾仁在油锅内摊成圆盘形，用中火煎制，颜色稍黄时，翻身煎另一面，透黄色时，再翻个身；5.再把葱丝、姜丝和花椒拌在一起，撒在虾饼上，炸出香味；6.滗出余油，虾盛在盘里，用勺在虾饼上按成金钱花纹，带花椒盐上桌即成。
</string>
    <string name="food97">锅烧大肠
</string>
    <string name="food97_1">猪大肠200克
</string>
    <string name="food97_2">鸡蛋90克 小麦面粉15克 淀粉(蚕豆)20克
</string>
    <string name="food97_3">花生油40克 黄酒15克 酱油15克 盐3克 小葱10克 椒盐2克 姜10克
</string>
    <string name="food97_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food97_5">1.将大肠洗净煮熟，再用醋碱水洗净，放在开水锅里焯一下，用净布搌干放盆内；2.再加入酱油、黄酒、精盐、葱、姜，浸渍5 分钟取出，搌干；3.搌干后的大肠再放入鸡蛋、湿淀粉、面粉和少量花生油搅成的糊中蘸匀；4.炒锅放旺火上，添入花生油，烧至七成热，将大肠头逐个下入，炸至糨皮时，翻一个身，端锅离火3 分钟；5.待油温下降后，再将锅放在火上，炸成柿黄色出锅；6.沥油后剁成1厘米厚的斜刀块，放在盘里；7.上桌时外带花椒盐即可。
</string>
    <string name="food98">拔丝山药
</string>
    <string name="food98_1">山药600克
</string>
    <string name="food98_2"></string>
    <string name="food98_3">白砂糖120克 花生油50克
</string>
    <string name="food98_4">山药 山药与甘遂不要一同食用；也不可与碱性药物同服。
</string>
    <string name="food98_5">1.山药洗净蒸熟，去掉外皮，切成滚刀块；2.炒锅置中火上，添入花生油，油热五成，将山药下锅炸制，中间顿火3 次，炸成柿黄色，捞出沥油；3.锅内余油少许，下白糖炒成稀汁，起小花时，把炸好的山药下锅，甩点清水，翻身出锅即成；4.外带一小碗凉开水，同时上桌。
</string>
    <string name="food99">芙蓉海参
</string>
    <string name="food99_1">海参（水浸）300克
</string>
    <string name="food99_2">鸡蛋清10克 樱桃5克
</string>
    <string name="food99_3">盐4克 味精4克 香菜25克 黄酒5克 醋30克 姜10克
</string>
    <string name="food99_4">海参（水浸） 海参与醋相克；不宜与甘草同服。
</string>
    <string name="food99_5">1.将清汤700毫升盛大碗内晾凉，与鸡蛋清兑在一起，加入精盐、味精、黄酒，用筷子搅匀待用；2.将海参150克用斜刀片成椰子树叶形，共16 片，边上用立刀刻成花边（以便定形），再片6 片做树干；3.片切好的海参用精盐、味精、绍酒各少许浸泡10分钟备用；4.再把海参5克加工成细丝；5.红樱桃洗净，破成两半待用；6.剩下的海参145克用斜刀切碎、备用；7.将切碎的海参放入鱼盘，浇入蛋清搅成的浆，上笼蒸制；8.小气蒸30分钟后，每隔几分钟放一次气，不使之形成蜂窝；9.待完全凝固成芙蓉状端出；10.把切成花边形的海参在盘右边的芙蓉上摆成两棵椰树，海参丝拼成3 只小舟和三四只飞翔的海鸥；11.拼好后再上笼蒸透端出；12.树根处放香菜叶以示绿菌，左上角放樱桃作初升的朝阳，即成；13.上桌时带姜末、醋。
</string>
    <string name="food100">煎鸡饼
</string>
    <string name="food100_1">鸡胸脯肉150克 肥膘肉150克
</string>
    <string name="food100_2">鸡蛋清25克 糯米50克 淀粉(蚕豆)30克 荸荠50克
</string>
    <string name="food100_3">椒盐3克 盐3克 小葱3克 味精1克 姜3克 花生油40克 黄酒10克
</string>
    <string name="food100_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food100_5">1.鸡脯肉去筋膜，同猪肥膘一起剁成泥，放盆中；2.糯米淘洗干净，入锅蒸熟，搌成泥；3.荸荠削皮，洗净，切成丁；4.葱姜洗净，均切丝；5.鸡肉泥、肥膘泥内加鸡蛋清、湿淀粉、荸荠丁、糯米泥、黄酒、味精拌匀，制成馅料；6.炒锅放中火上，添入少许花生油，将馅料挤成18 个核桃般大小的丸子，摆成里7 外11 的圆形，再添入油煎制；7.待一面煎成柿黄色时，将余油滗出，鸡饼翻身，重添油煎制另一面；8.煎至柿黄色，将葱、姜丝撒上，炸出香味，码放盘中，上桌外带花椒盐。
</string>
    <string name="food101">大盘鸡
</string>
    <string name="food101_1">公鸡500克 土豆（黄皮）300克
</string>
    <string name="food101_2">口蘑50克 辣椒(青、尖)50克 辣椒(红、尖)50克
</string>
    <string name="food101_3">大葱10克 姜10克 大蒜（白皮）10克 辣椒(红、尖、干)20克 花椒15克 八角5克 桂皮5克 植物油75克
</string>
    <string name="food101_4"></string>
    <string name="food101_5">1.把鸡切寸方块，放在盆里，用酱油、盐、料酒腌渍15分钟入味；2.配菜洗切干净；3.锅中放油，下花椒，把花椒炸透；4.倒入鸡块、葱姜蒜、朝天椒，翻炒几分钟；5.倒酱油和水，水一定要没过鸡块，加砂糖，盐，料酒；6.加入蘑菇，开始焖15分钟；7.倒入土豆，继续小火煮到土豆熟为止；8.倒入青辣椒红辣椒，起上色作用；9.略微翻炒后，起锅装盘。
</string>
    <string name="food102">新疆炮肉
</string>
    <string name="food102_1">羊肉(瘦)150克
</string>
    <string name="food102_2">番茄25克 青椒25克 粉丝40克 胡萝卜25克 洋葱（白皮）25克
</string>
    <string name="food102_3">姜5克 鸡蛋清30克 淀粉(豌豆)5克 料酒15克 味精3克 盐3克 香油10克 花生油50克
</string>
    <string name="food102_4">番茄 西红柿忌与石榴同食。
</string>
    <string name="food102_5">1.把西红柿、柿椒、胡萝卜、洋葱洗净切片待用。2.羊肉切片入碗并加入少量精盐、蛋白、淀粉拌匀浆好，用温油滑透捞出。3.架火，在炒锅里加入底油烧热，入姜末稍煸，加入洋葱、胡萝卜片，稍煸后，加入主要原料，烹料酒，放调料，反复翻炒后，淋香油盛盘，即可食用。
</string>
    <string name="food103">夏河蹄筋
</string>
    <string name="food103_1">羊蹄筋(生)150克
</string>
    <string name="food103_2">木耳(水发)15克 黄花菜（干）15克 淀粉(蚕豆)20克
</string>
    <string name="food103_3">姜3克 植物油20克 胡椒粉3克 碱5克 花椒粉3克 盐3克 味精1克 小葱10克 香油10克 大蒜（白皮）5克
</string>
    <string name="food103_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food103_5">1.将蹄筋放在柴火上燎去毛；2.然后把碱面放清水盆中，视溶解后，将蹄筋投水中刷洗干净，沥水晾干；3.锅坐火上烧热，加清油，改微火，乘凉将蹄筋加入油锅，浸泡约20 分钟，使油慢慢浸入筋内；4.油温至八成熟时，将蹄筋捞入清水锅中，用微火边烧边泡，视水烧开后，捞出用刀刮净；5.将蹄筋顺长剖二，切成3 厘米长的小段；6.切好的蹄筋段整齐地码在碗中，加食盐和其它调料，浇鸡汤半斤，上笼蒸约20 分钟，滗汤，翻扣盘中；7.将木耳和黄花水发，摘洗干净；8.将玉兰片、木耳撕碎，黄花切成小段；9.葱切段，蒜切片；10.然后把炒勺坐在火上，加清水100毫升，用葱、姜、蒜炝锅，加鸡汤250毫升，将木耳、黄花、玉兰片放入勺内，视水沸后撇去浮沫，加入味精，用淀粉勾芡；11.再浇入蹄筋盘内，淋香油上桌。
</string>
    <string name="food104">羊肉抓饭(二)
</string>
    <string name="food104_1">羊肉(瘦)350克 稻米500克</string>
    <string name="food104_2">胡萝卜600克 洋葱（白皮）12克
</string>
    <string name="food104_3">盐12克 植物油50克 羊油50克
</string>
    <string name="food104_4">稻米 唐•孟诜：“粳米不可同马肉食，发瘤疾。不可和苍耳食，令人卒心痛。”清•王盂英：“炒米虽香，性燥助火，非中寒便泻者忌之。”
</string>
    <string name="food104_5">1.大米洗净，清水浸泡；羊肉剁成大块。黄萝卜洗净去皮，切成筷子粗的条；元葱切碎。2.清油下锅，烧热撇去浮沫，洒少许盐水，喷入辣味，然后加入炼羊油，全部溶化后放入元葱稍煨，再将肉下入，炒至发红，再放入黄萝卜炒至半熟，加精盐翻炒几下，倒入清水，焖煮半小时。3.将泡好的大米捞出倒入锅内，扒平，盖上锅盖，文火煮数分钟，将上面的生米翻倒1遍（只翻大米层），用筷子扎眼再盖好，煮10分钟再翻倒1次，盖好焖煮；至水熬尽撤去旺火，用炉内余热焖半小时左右，然后拣出肉。4.将黄萝卜和米饭翻倒均匀即成。盛饭时将拣出的熟肉置饭面上。
</string>
    <string name="food105">香酥羊腿
</string>
    <string name="food105_1">羊前腿肉1500克
</string>
    <string name="food105_2">洋葱（白皮）250克
</string>
    <string name="food105_3">花椒10克 胡椒10克 香叶1克 孜然1克 鸡蛋50克 淀粉(豌豆)25克 盐75克 花生油180克
</string>
    <string name="food105_4">羊前腿肉 羊肉不宜与南瓜、西瓜、鲇鱼同食，食则容易使人气滞壅满而发病；忌与梅干菜才同食；吃羊肉不可加醋，否则内热火攻心；不宜与荞麦、豆瓣酱同食。本品反半夏、菖蒲。忌铜器；吃完羊肉后不宜马上喝茶，也不宜边吃羊肉边喝茶。
</string>
    <string name="food105_5">1.选用新鲜的羊前腿进行修整，再用扦子戳些小洞，以便入味，整理好的羊腿放入盆中，加精盐、胡椒面、揉搓均匀，搓透，再加料酒、花椒、孜然粉、香叶和切碎的葱头，腌渍40分钟。2.腌好的羊腿上屉，蒸熟烂。蒸好的羊腿出屉，沥去汤汁，稍晾。鸡蛋打在碗内，加玉米淀粉，调成稀糊，再抹在羊腿上，要抹均匀。3.挂好糊的羊腿放入烧到八成热的油锅里，进行炸制，炸透至熟，捞出沥油。4.炸好的羊腿剔出骨头，垫在盘底，将肉片成大片装盘，再撒上孜然粉，即为成品。
</string>
    <string name="food106">烤羊肉串
</string>
    <string name="food106_1">羊肉(瘦)2000克
</string>
    <string name="food106_2">洋葱（白皮）150克
</string>
    <string name="food106_3">盐40克 辣椒粉30克 孜然50克
</string>
    <string name="food106_4"></string>
    <string name="food106_5">1.将羊肉切成小厚片；2.元葱（洋葱）切碎；3.然后将羊肉片、元葱拌在一起，腌约半小时；4.再用铁签将羊肉片串成15 串；5.将专用铁槽加木炭烧燃，将肉串架在铁槽上面，撒上盐、辣椒粉和孜然粉，烤约5 分钟；6.再翻身撒上盐、辣椒粉和孜然粉，继续烤约5 分钟，至熟即成。
</string>
    <string name="food107">手抓饭
</string>
    <string name="food107_1">糙米1000克
</string>
    <string name="food107_2">土豆（黄皮）100克 洋葱（白皮）100克 胡萝卜100克
</string>
    <string name="food107_3">盐5克
</string>
    <string name="food107_4"></string>
    <string name="food107_5">1.糙米洗净泡2小时，放入高压锅中；2.水高出糙米200毫升，煮熟备用；3.土豆、洋葱、胡萝卜切丁；4.土豆、胡萝卜、洋葱在锅中翻炒，再把糙米饭铺在上面，锅中加水200毫升；5.盖好锅盖，用小火煮20分钟，就成了香喷喷的新疆手抓饭。
</string>
    <string name="food108">简涮羊肉片
</string>
    <string name="food108_1">羊前腿肉1000克
</string>
    <string name="food108_2">菠菜500克 白菜500克 粉丝250克
</string>
    <string name="food108_3">辣椒酱30克 芝麻酱30克 酱油20克 盐5克 醋10克 香油30克 大蒜（白皮）30克 黄酒5克
</string>
    <string name="food108_4">羊前腿肉 羊肉不宜与南瓜、西瓜、鲇鱼同食，食则容易使人气滞壅满而发病；忌与梅干菜才同食；吃羊肉不可加醋，否则内热火攻心；不宜与荞麦、豆瓣酱同食。本品反半夏、菖蒲。忌铜器；吃完羊肉后不宜马上喝茶，也不宜边吃羊肉边喝茶。
</string>
    <string name="food108_5">1.羊肉洗净切成薄片，菠菜，白菜心，粉丝洗净切成条或段分别装盘，辣椒酱、芝麻油、蒜泥分别装入碟内。2.点着火锅，内放清水，精盐、绍酒，保持锅内滚沸。进食时，可根据自己的口味在面前的小碗内兑好调料，然后用筷子夹住羊肉片放入火锅内烫熟，蘸上调料，即可食用。
</string>
    <string name="food109">羊肉抓饭(一)
</string>
    <string name="food109_1">羊肉(瘦)400克 稻米500克
</string>
    <string name="food109_2">胡萝卜200克 葡萄干40克
</string>
    <string name="food109_3">羊油30克 大葱15克 盐12克 味精2克
</string>
    <string name="food109_4">稻米 唐•孟诜：“粳米不可同马肉食，发瘤疾。不可和苍耳食，令人卒心痛。”清•王盂英：“炒米虽香，性燥助火，非中寒便泻者忌之。”
</string>
    <string name="food109_5">1.大米拣去杂物，淘洗干净，放入冷水盆中浸泡1小时左右，见米粒稍涨，捞出控水。羊肉洗净，切成1.5-2厘米见方的丁。胡萝卜刮皮洗净，切成细丝。葡萄干用温水洗净。2.锅置火上，放入一半羊油，烧至七成热，下羊肉丁和部分盐，快速煸炒至肉丁变色，六七成熟时盛出。3.原锅放回火上，放入另一半羊油，烧至六七成热，下胡萝卜和余下的盐，快速煸炒几下，至半熟，放入葱丝、味精，翻炒均匀后盛出。4.另用一锅上火，放水，旺火烧开，下大米和炒好的羊肉丁、胡萝卜丝，再开，铲翻均匀，烧8-10分钟，至米粒涨开，米汤显祖收净后，用筷子插几个孔眼，盖上锅盖，用小火焖15-20分钟即可。5.食用时，将羊肉饭分份盛入碗中，分别撒上少许葡萄干。
</string>
    <string name="food110">胡羊肉
</string>
    <string name="food110_1">羊肉(肥瘦)800克
</string>
    <string name="food110_2">木耳(水发)15克 黄花菜（干）15克 淀粉(蚕豆)5克 青蒜15克
</string>
    <string name="food110_3">盐5克 姜20克 小葱25克 香菜15克 花椒5克 茴香籽[小茴香籽]5克 沙姜5克 草果3克 香油15克 味精1克 酱油15克 花椒粉5克
</string>
    <string name="food110_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food110_5">1.将羊肉（羊胸脯肉）漂洗干净；2.洗净的羊肉整块投入锅中，用旺火煮约半小时，打净血沫，然后改微火；3.将花椒、小茴香、姜皮、沙姜、草果用纱布打包，用水冲去尘土；4.将调料包投入锅内，视肉煮至九成熟，捞出晾凉；5.将煮熟的羊肉切成7 厘米长，0.3 厘米厚的长条；6.将羊肉条摆放在大汤碗内，再放上葱节、姜片，加入适量原汤，调上花椒粉、食盐、味精，上笼蒸约40～50 分钟；7.蒸至肉烂而调料入味，下笼翻扣在凹盘内；8.炒勺置火上，将凹盘内的汤滗入炒勺内，投入木耳、黄花，调上酱油，用淀粉勾芡，淋香油，撒香菜、蒜苗丝，浇在羊肉上即可。
</string>
    <string name="food111">爆炒腰花
</string>
    <string name="food111_1">猪腰子200克
</string>
    <string name="food111_2">木耳(水发)15克 淀粉(蚕豆)8克
</string>
    <string name="food111_3">姜3克 盐2克 小葱10克 黄酒15克 大蒜（白皮）3克 酱油10克 猪油（炼制）30克 味精2克
</string>
    <string name="food111_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food111_5">1.猪腰撕去皮膜，平刀片为两半，去净腰臊；2.猪腰洗净后在剖面剞麦穗花刀，再改成4 厘米长、2 厘米宽的条；3.猪腰条用精盐、黄酒、湿淀粉抓匀浆透；4.水发玉兰片切成3 厘米长、2 厘米宽的薄片；5.葱切成2 厘米长马蹄片；6.水发木耳个大的撕碎；7.炒锅置旺火上烧热，用油滑过，加熟猪油烧九成热，将腰花投入爆熟倾入漏勺沥去油；8.原炒勺另加熟猪油烧七成热，投入葱、姜、蒜煸出香味，放入玉兰片、木耳，加黄酒、酱油勾芡，倒入腰花上汁，淋入熟猪油，翻匀装盘即成。
</string>
    <string name="food112">羊肉冻豆腐
</string>
    <string name="food112_1">羊肉(肥瘦)500克 冻豆腐1500克
</string>
    <string name="food112_2">菠菜100克 粉条250克 韭黄10克
</string>
    <string name="food112_3">味精1克 香菜10克 小葱10克 盐10克 姜5克 花椒粉5克
</string>
    <string name="food112_4"></string>
    <string name="food112_5">1.羊肉洗净，切成4 厘米见方的块；2.将羊肉块投入凉水锅中（淹浸羊肉为度），旺火烧开，撇去血沫；3.再加花椒面、精盐、姜末、虾米，用小火炖烂；4.冻豆腐挤干水分，切成4 厘米见方的块；5.将冻豆腐块投入羊肉锅内，炖10 分钟，加粉条、菠菜，烧制；6.烧开后撒入韭黄末、香菜、味精，出锅装盆即成。
</string>
    <string name="food113">清汤里脊
</string>
    <string name="food113_1">猪里脊肉200克
</string>
    <string name="food113_2">菠菜25克 玉兰片10克 核桃50克 紫菜(干)5克 淀粉(蚕豆)20克
</string>
    <string name="food113_3">大葱3克 姜5克 盐5克 黄酒10克 味精1克 香菜10克
</string>
    <string name="food113_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food113_5">1.将肉除净筋膜，片成0.5 厘米厚、6 厘米长的大片，平铺在案板上；2.干淀粉压细，用纱布包住，在肉片两面边抖边捶边擀，捶擀到肉片薄如纸时，切成3 厘米大的四方片；3.将肉片投入沸水锅中一氽，立即捞出；4.再用凉水漂两次后，在清水中泡3 分钟捞出，沥去水；5.将葱劈开，与香菜均切成1 厘米长的段；6.核桃仁用水烫过，去衣切片，泡入水中；7.水发玉兰片切成2.5 厘米长的片；8.汤锅内放入鸡汤，用中火烧沸，下里脊片、玉兰片、葱、姜、精盐，烹入黄酒，撇净浮沫，加味精，盛在大碗中，放上核桃仁、紫菜、香菜即成。
</string>
    <string name="food114">金边白菜
</string>
    <string name="food114_1">大白菜(小白口)350克
</string>
    <string name="food114_2"></string>
    <string name="food114_3">辣椒(红、尖)10克 大葱10克 姜10克 料酒5克 醋20克 白砂糖8克 盐4克 味精2克 酱油10克 淀粉(豌豆)5克 植物油30克 香油15克
</string>
    <string name="food114_4"></string>
    <string name="food114_5">1.将白菜洗净去叶，取白菜帮洗净沥干水，用刀拍松，抹刀切成1厘米宽的条。红干辣椒切成3厘米长的条片。2.锅内加植物油烧热，放入干辣椒片炸至变色，下入葱（切末）姜（切末）末及白菜，旺火速炒，烹入米醋翻炒，再加入酱油、白糖、精盐、料酒、味精煸炒，至色变黄时，用湿淀粉10（淀粉5克加水）勾芡，淋入香油，出锅装盘即成。
</string>
    <string name="food115">酱爆鱿鱼卷
</string>
    <string name="food115_1">鱿鱼(干)200克
</string>
    <string name="food115_2">豌豆25克 淀粉(蚕豆)5克
</string>
    <string name="food115_3">小葱15克 姜3克 甜面酱50克 花椒1克 白砂糖15克 盐3克 味精1克 黄酒10克 香油10克 菜籽油50克
</string>
    <string name="food115_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food115_5">1.葱、姜切成末；2.桃仁切成薄片；3.把水发鱿鱼边修整齐，先从右角起刀，用坡刀刻至尾部，再从左角起刀，用坡刀法制至尾部，改成2.5 厘米宽的段，按此法制完；4.改刀后的鱿鱼放入清水中淘洗两遍，倒入漏勺中沥净水分待用；5.炒锅坐旺火上，加清水1000毫升烧开，投入鱿鱼块，卷成爆花筒后，立即倒入漏勺，沥干水分待用；6.炒锅置旺火上，加菜籽油烧七成热时，倒入鱿鱼卷，随即用漏勺捞起，沥出余油待用；7.炒锅置中火上，加菜籽油，投入花椒，边烧边搅动，花椒变黑时捞出不用，炒锅移在小火上；8.另取炒锅加菜籽油，烧热后，投入葱、姜末炒出香味，加甜面酱、白糖炒浓，烹入鲜汤搅匀，加精盐、黄酒、味精，用湿淀粉勾芡；9.把前一锅中的花椒油烹入，用手勺搅至汁烹起时，投入鱿鱼卷，淋香油颠翻出锅装盘；10.再撒上豌豆、桃仁片即成。
</string>
    <string name="food116">红烧鲤鱼
</string>
    <string name="food116_1">鲤鱼750克
</string>
    <string name="food116_2">淀粉(蚕豆)15克
</string>
    <string name="food116_3">味精2克 猪油（炼制）60克 盐6克 酱油30克 白砂糖15克 小葱15克 大蒜（白皮）10克 姜10克 黄酒15克
</string>
    <string name="food116_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food116_5">1.先把鱼去鳞、鳃、鳍，然后剖腹除去内脏，冲洗干净，沥干水分；2.治净的鱼放肉墩上用刀剞上花刀，用酱油、盐、黄酒浸腌片刻；3.在猪肥膘肉的剔皮部横剞数刀，再顺长切成火柴根厚的鸡冠肉片；4.姜、蒜切片，葱斜切为3 厘米长的马耳形待用；5.火上架炒勺烧热，倒入熟猪油，烧至八成热时，把腌入味的鱼分两段（前、后两部）下勺，炸至上色滗漓出油；6.炒勺内留油，把猪肥膘推入煸炒，紧接放入葱、姜、蒜微炒，然后加汤500毫升，酱油、盐、白糖、黄酒和味精，将炸好的鱼放入，移小火烧30分钟，使鱼入味；7.再用水淀粉勾芡汁，将鱼盛入鱼盘内对接成一条；8.所有的芡汁全部淋浇在上面，即可上桌。
</string>
    <string name="food117">金边白菜
</string>
    <string name="food117_1">大白菜(白梗)500克
</string>
    <string name="food117_2">淀粉(蚕豆)8克
</string>
    <string name="food117_3">辣椒(红、尖、干)8克 姜5克 酱油20克 盐5克 醋20克 白砂糖10克 香油5克 菜籽油50克
</string>
    <string name="food117_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food117_5">1.将大白菜剥去老帮，洗净控干水分，菜面朝上放砧板上，用刀拍一下，使之变松，便于入味，再切4 厘米长、2 厘米宽的条；2.干辣椒切开去籽，切成3 厘米长的段；3.炒锅内放入菜籽油，用旺火烧至七成热，投入辣椒段炸至辣味透出；4.再下姜末和白菜，用旺火急速煸炒，烹入醋，颠翻几下；5.再加酱油、精盐、白糖，煸至四边刀口呈金黄色时，用湿淀粉勾芡淋入香油颠翻装盘即成。
</string>
    <string name="food118">光头肉片
</string>
    <string name="food118_1">猪肉（后臀尖）200克
</string>
    <string name="food118_2">木耳(水发)10克 淀粉(蚕豆)10克
</string>
    <string name="food118_3">大葱10克 姜5克 盐3克 黄酒15克 味精1克 酱油15克 菜籽油30克
</string>
    <string name="food118_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food118_5">1.将猪臀尖肉切成2.5 厘米长、0.5 厘米宽、0.2 厘米厚的薄片；2.将切好的肉片用酱油、黄酒、湿淀粉抓匀浆好；3.大葱劈开，切成2 厘米长的段；4.水发木耳个大的撕小；5.炒锅内放菜籽油，用旺火烧至七成热，下入肉片，用手勺搅转，使肉片伸展开；6.待油温升至八成热时，滗去余油；7.再烹入黄酒，下葱、姜、酱油、精盐、味精、木耳翻炒均匀；8.再用湿淀粉勾芡，颠翻几下，淋入熟菜籽油即成。
</string>
    <string name="food119">奶汤锅子鱼
</string>
    <string name="food119_1">鲤鱼725克
</string>
    <string name="food119_2">猪肉(肥瘦)100克 虾米5克 冬笋15克 菠菜100克 粉丝50克 火腿10克 香菇（鲜）10克 萝卜100克 豆腐(南)100克 小麦面粉25克
</string>
    <string name="food119_3">胡椒粉1克 味精2克 黄酒25克 香醋20克 姜8克 香菜10克 小葱15克 盐5克
</string>
    <string name="food119_4">鲤鱼 鲤鱼忌与绿豆、芋头、牛羊油、猪肝、鸡肉、荆芥、甘草、南瓜、赤小豆和狗肉同食，也忌与中药中的朱砂同服；鲤鱼与咸菜相克：可引起消化道癌肿。
</string>
    <string name="food119_5">1.将鱼刮去鳞，挖掉鳃洗净，剖腹开膛，取出内脏，切断头，劈成两片；2.将制净的鱼斜刀刻成瓦块形的连刀块，放盆内，加精盐、黄酒，搅拌均匀，浸渍；3.将萝卜洗净，切成细条，置沸水焯透；4.菠菜摘洗净切成段；5.豆腐切条；6.粉丝煮透；7.香菇、虾米、冬笋置沸水浸透，切片；8.精火腿切片，葱择洗净切成段，姜切片和粒，分放；9.将锅添少许油烧沸，投进鱼块，边煎边翻，及时起锅沥去油；10.再将锅添油烧热，倾进面粉，用勺研搅，炒至雪白色，加入上汤、鱼块，和入精盐、味精、黄酒、葱、姜，用文火煮透；11.将鱼带汤倒入鱼锅，用火腿、虾米、香菇、冬笋蘸面，关盖后先将酒精注入鱼锅底部；12.待四菜碟（菠菜、豆腐、萝卜、粉丝）、姜醋汁一起上席；13.再点燃鱼锅底下的酒精，将锅烧沸，即可蘸食；14.就餐时，揭去锅盖，下香菜和白胡椒面，将鱼肉夹出，蘸姜醋汁吃；15.吃过一半后，向锅内续奶汤，下菠菜、豆腐、萝卜、粉丝，继续烧沸，连汤带菜一起吃。
</string>
    <string name="food120">豆腐包子
</string>
    <string name="food120_1">小麦面粉600克 豆腐(北)450克
</string>
    <string name="food120_2">虾米60克 黄瓜75克 蒜苔60克
</string>
    <string name="food120_3">大葱30克 姜10克 盐8克 味精4克 黄酱35克 胡椒粉2克 碱1克 香油15克 花生油35克 酵母15克
</string>
    <string name="food120_4">
</string>
    <string name="food120_5">1.先把鱼去鳞、鳃、鳍，然后剖腹除去内脏，冲洗干净，沥干水分；2.治净的鱼放肉墩上用刀剞上花刀，用酱油、盐、黄酒浸腌片刻；3.在猪肥膘肉的剔皮部横剞数刀，再顺长切成火柴根厚的鸡冠肉片；4.姜、蒜切片，葱斜切为3 厘米长的马耳形待用；5.火上架炒勺烧热，倒入熟猪油，烧至八成热时，把腌入味的鱼分两段（前、后两部）下勺，炸至上色滗漓出油；6.炒勺内留油，把猪肥膘推入煸炒，紧接放入葱、姜、蒜微炒，然后加汤500毫升，酱油、盐、白糖、黄酒和味精，将炸好的鱼放入，移小火烧30分钟，使鱼入味；7.再用水淀粉勾芡汁，将鱼盛入鱼盘内对接成一条；8.所有的芡汁全部淋浇在上面，即可上桌。
</string>
    <string name="food121">盐水大虾
</string>
    <string name="food121_1">对虾800克
</string>
    <string name="food121_2"></string>
    <string name="food121_3">料酒10克 盐12克 大葱10克 姜8克 花椒2克
</string>
    <string name="food121_4">对虾 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food121_5">1.将虾洗净，剪去须，尾，去掉头部沙包；2.再从脊背剪开，挑去沙线，待用；3.煮锅加入清水1000克，放入葱、姜、花椒、料酒、盐，旺火煮沸；4.撇浮沫，下入大虾煮熟；5.然后将虾捞出，晾凉，煮虾的水沉淀；6.将清澈的汤撇出放小盆内，冷却；7.将虾用原汤泡上浸入味；8.食用时，可将虾改刀，码放整齐置于平盘内，再淋上少许原汤即可。
</string>
    <string name="food122">番茄烧豆腐
</string>
    <string name="food122_1">豆腐(南)500克
</string>
    <string name="food122_2">番茄125克
</string>
    <string name="food122_3">植物油25克 淀粉(蚕豆)10克 盐2克 味精2克 大葱10克 姜5克
</string>
    <string name="food122_4">番茄 西红柿忌与石榴同食。
</string>
    <string name="food122_5">1.豆腐用刀切成长方块，下锅煮一下捞起；2.番茄用滚水汤一下，去皮去籽，剁成茸；3.油下锅先把番茄炒一下，即加汤汁；4.放入豆腐、盐、味精、葱头、姜片，用文火煮至入味；5.加豆粉水勾芡即成。
</string>
    <string name="food123">酸辣豆腐汤
</string>
    <string name="food123_1">豆腐(南)200克
</string>
    <string name="food123_2">牛肉（瘦）100克 洋葱（白皮）30克 木耳(水发)25克 冬笋25克 番茄50克 黄瓜15克
</string>
    <string name="food123_3">盐3克 醋15克 辣椒油5克 酱油5克 胡椒粉2克 料酒5克 淀粉(玉米)10克 植物油25克
</string>
    <string name="food123_4">番茄 西红柿忌与石榴同食。
</string>
    <string name="food123_5">1.将豆腐、洋葱、木耳、冬笋、黄瓜、西红柿全部切成丝；2.牛肉瘦肉切成丝；3.肉丝用淀粉，少许酱油浆过备用；4.锅烧热，放入油，先放入洋葱，煸炒几下；5.然后放入汤和其他原料，烧开五分钟左右；6.再放入调料，有酸辣味即可。
</string>
    <string name="food124">怪味鸡块
</string>
    <string name="food124_1">鸡肉400克
</string>
    <string name="food124_2">大葱70克
    </string>
    <string name="food124_3">盐3克 酱油8克 白砂糖10克 酱油5克 花椒粉5克 醋5克 芝麻酱10克 香油10克 味精2克 辣椒油10克 芝麻10克
</string>
    <string name="food124_4">
</string>
    <string name="food124_5">1.此菜中的鸡块为已熟的鸡块，将其摆码整齐；2.大葱洗净将葱白切丝放在上面，叶另作他用；3.调料中的芝麻为炒香的熟芝麻；4.用小碗一只放芝麻酱油调化，放精盐、酱油继续搅，咸味吃定后放白糖、甜酱油和味精搅匀，放花椒面、辣椒油再搅成清浆状，吃时再放入炒香的芝麻；5.上桌时将调好的怪味酱浇在鸡块上即可。
</string>
    <string name="food125">香辣冬瓜丝
</string>
    <string name="food125_1">冬瓜600克
</string>
    <string name="food125_2">粉丝150克 木耳(水发)20克
</string>
    <string name="food125_3">大蒜（白皮）10克 辣椒油20克 香油15克 醋20克 盐5克 味精2克
</string>
    <string name="food125_4">木耳(水发) 木耳不宜与田螺同食，从食物药性来说，寒性的田螺，遇上滑利的木耳，不利于消化，所以二者不宜同食。患有痔疮者木耳与野鸡不宜同食，野鸡有小毒，二者同食易诱发痔疮出血。木耳不宜与野鸭同食，野鸭味甘性凉，同时易消化不良。
</string>
    <string name="food125_5">1.将冬瓜切成厚0.5厘米的片，再改切成0.5厘米粗的丝，装大碗内；2.加适量精盐拌匀腌15分钟后，挤出大部分水分；3.粉丝用开水泡发好后沥净水，切成8厘米长的段；4.水发木耳洗净切细丝；5.蒜去皮洗净切末；6.取小碗一只，放入蒜末、精盐、味精、醋、辣椒油、麻油调拌均匀，兑成调味汁；7.取净盘一只，粉丝铺底，上放抖散的冬瓜丝，冬瓜丝上面放木耳丝；8.将小碗内的调味汁均匀地浇在上面，食用时拌匀即可。
</string>
    <string name="food126">炒茭白
</string>
    <string name="food126_1">茭白500克
</string>
    <string name="food126_2">柿子椒50克 香菇（鲜）15克
</string>
    <string name="food126_3">料酒5克 盐5克 味精2克 白砂糖5克 鸡油25克 花生油40克 姜10克 淀粉(玉米)10克
</string>
    <string name="food126_4">
</string>
    <string name="food126_5">1.将茭白剥去外部皮叶，削去内部硬皮，洗净；2.茭白切成柳叶片，放开水锅中烫透；3.青椒切成小斜块；4.冬菇片成两片；5.将茭白、青椒、冬菇，放入热油中氽透；6.炒勺上火，放入底油，用姜末炝勺；7.放入青椒、冬菇、茭白，加入料酒、精盐、白糖、味精，煸炒；8.放少许汤，用水淀粉勾芡，淋入鸡油，出勺装盘即成。
</string>
    <string name="food127">珊瑚萝卜条
</string>
    <string name="food127_1">白萝卜1000克
</string>
    <string name="food127_2">黄瓜100克
</string>
    <string name="food127_3">白醋60克 白砂糖120克 辣椒(红、尖、干)2克 姜10克 盐15克 香油10克
</string>
    <string name="food127_4">白萝卜 白萝卜忌人参、西洋参同食。
</string>
    <string name="food127_5">1.萝卜洗净去皮后改切10厘米长条；2.黄瓜洗净后一剖为二，每条再顺长切成四条，然后切成10厘米长段；3.将萝卜和黄瓜装在小盘内加精盐拌匀，30分钟后滗净水待用；4.干辣椒去籽切细丝；5.炒勺上火烧热，放麻油，烧热后放辣椒丝、姜丝煸炒；6.然后下白糖、白醋及适量精盐和水，烧开，熬一会儿即成酸甜味汁；7.倒在容器里冷却，再倒入装有萝卜和黄瓜的大碗内，盖严泡腌4小时即成；8.食用时，将萝卜条摆在下边，黄瓜条摆在上边呈桥形，点缀上辣椒丝、姜丝即可。
</string>
    <string name="food128">炒辣子鸡丁
</string>
    <string name="food128_1">鸡胸脯肉150克
</string>
    <string name="food128_2">冬笋25克 青椒25克 鸡蛋清30克
</string>
    <string name="food128_3">辣椒(红、尖、干)2克 料酒10克 酱油25克 味精2克 白砂糖1克 淀粉(玉米)15克 花生油100克 大葱25克 姜10克 大蒜（白皮）15克 盐2克 香油1克
</string>
    <string name="food128_4">鸡蛋清 鸡蛋清不能与糖精、豆浆、兔肉同食。
</string>
    <string name="food128_5">1.将鸡脯肉切成2厘米见方的丁；2.鸡丁放入蛋清、精盐、淀粉浆好；3.冬笋、青椒切丁；4.辣椒切小马蹄状；5.葱切片；6.炒勺上火，放入花生油烧热，放入鸡丁滑散；7.再放入冬笋丁、青椒丁稍炸，倒出沥油；8.将勺上火，放入底油，下入干辣椒、葱、姜末、蒜末，及所有原料煸炒；9.烹料酒，放酱油、白糖、味精，添汤，边颠炒边淋水淀粉挂芡，淋入麻油，装盘即成。
</string>
    <string name="food129">回锅牛肉
</string>
    <string name="food129_1">牛肉(肥瘦)350克
</string>
    <string name="food129_2">青蒜100克
</string>
    <string name="food129_3">盐4克 酱油4克 甜面酱6克 酱油5克 大葱2克 姜2克 花生油50克 辣椒油2克
</string>
    <string name="food129_4">
</string>
    <string name="food129_5">1.熟牛肉切成0.2*4厘米见方的薄片；2.青蒜择去黄叶、根须，洗净切为3厘米段；3.大葱、姜洗净均切成丝待用；4.炒锅置于旺火上，热锅注入花生油，四成油温时下入甜面酱煸炒出香味；5.紧接着下葱姜丝、熟牛肉，边翻炒边下入精盐、酱油、甜酱油，炒2至3分钟后下入青蒜苗，蒜苗成熟后，淋入线油即可出锅装盘。
</string>
    <string name="food130">葱爆羊肉
</string>
    <string name="food130_1">羊肉(后腿)200克
    </string>
    <string name="food130_2">大葱100克
</string>
    <string name="food130_3">醋5克 子姜5克 花生油30克 大蒜（白皮）10克 香油10克 味精2克 酱油20克 盐2克 料酒10克
</string>
    <string name="food130_4">
</string>
    <string name="food130_5">1.羊后腿肉横丝切成薄片；2.葱切斜滚刀块，姜蒜去皮切成细末；3.炒勺上旺火，倒入花生油，烧至七八成热，放入羊肉片，用手勺打散，即放入姜末、料酒，用旺火快速煸炒；4.待肉片变色后，放入葱块、精盐、味精、米醋、酱油拌炒；5.待主配料已将调味汁吸收一部分时，放入蒜末，点入香油，再用手勺拌炒两下，颠翻出勺装盘。
</string>
    <string name="food131">层层脆
</string>
    <string name="food131_1">猪耳1000克
</string>
    <string name="food131_2"></string>
    <string name="food131_3">盐15克 八角5克 桂皮10克 花椒5克 小葱15克 姜10克 大蒜（白皮）5克
</string>
    <string name="food131_4"></string>
    <string name="food131_5">1.将猪耳朵洗净，用开水焯一下待用；2.锅上火，加入清水2000毫升，下入所有主辅料，先大火烧开，再转用中小火煮1 小时左右捞出；3.取一净饭盒，将刚出锅的猪耳朵整齐地码入饭盒，上面用重物压住，待凉后取出；4.上桌前顶刀切片装盘即成。
</string>
    <string name="food132">葱油鲤鱼
</string>
    <string name="food132_1">鲤鱼750克
</string>
    <string name="food132_2"></string>
    <string name="food132_3">盐4克 小葱20克 姜5克 料酒6克 胡椒粉5克 香油20克 酱油15克 香菜10克
</string>
    <string name="food132_4">鲤鱼 鲤鱼忌与绿豆、芋头、牛羊油、猪肝、鸡肉、荆芥、甘草、南瓜、赤小豆和狗肉同食，也忌与中药中的朱砂同服；鲤鱼与咸菜相克：可引起消化道癌肿。
</string>
    <string name="food132_5">1.鲜鲤鱼刮去鳞，去掉鳃和内脏，用清水洗净；2.洗净的鲤鱼以1 厘米刀距打上柳叶花刀，深至刺骨；3.将鲤鱼焯水，控净水分，放鱼池盘内，撒上精盐、味精、料酒略腌，再散放入葱姜丝；4.将鱼放笼屉内蒸至嫩熟，取出滗净汤汁，撒上洗净的香菜梗；5.炒勺加香油，入葱段煸炸，待葱段焦黄时捞出不用，随即放入胡椒粉搅勺，再倒入酱油一烹，均匀地浇在鱼身上即成。
</string>
    <string name="food133">馅心荷包蛋
</string>
    <string name="food133_1">鸡蛋600克
</string>
    <string name="food133_2">青蒜15克 鸡胸脯肉25克 鸡蛋清50克 肥膘肉25克 虾米10克 火腿10克 玉兰片5克 木耳(水发)5克 油菜心10克
</string>
    <string name="food133_3">猪油（炼制）10克 盐5克 黄酒5克 味精2克 胡椒粉5克
</string>
    <string name="food133_4">肥膘肉 猪肉不宜与乌梅、甘草、鲫鱼、虾、鸽肉、田螺、杏仁、驴肉、羊肝、香菜、甲鱼、菱角、荞麦、鹌鹑肉、牛肉同食。食用猪肉后不宜大量饮茶。
</string>
    <string name="food133_5">1.取一个大海碗，用清水蘸一下，将鸡蛋轻轻磕入碗内不要搅动；2.锅内添水2500毫升烧开，将水旋转搅动，把鸡蛋顺碗沿溜入开水锅内；3.待鸡蛋清凝固后，用手勺轻轻把鸡蛋拨开使其互不粘连，煮成10 个荷包蛋捞出晾凉待用；4.将鸡脯肉、肥膘肉切成薄片，用刀背砸成细泥放在碗内；5.肉泥内加入鸡蛋清，掺清水15毫升，加精盐、味精，搅成蛋糊；6.将海米、火腿、玉兰片用刀剁成末；7.将虾米、火腿、玉兰末同肉泥、蛋糊一块搅拌成馅心待用；8.将一根细线放水中蘸湿，将荷包蛋横腰拉开成两半，掏出蛋黄不用，酿入馅心后仍合拢，成为馅心荷包蛋；9.如法做完10 个，装于碗内上笼蒸5分钟取出，扣入汤盆中；10.汤锅内倒入清汤旺火烧开，撇去浮沫，加盐、味精、胡椒粉、黄酒，投入蒜苗段油菜心（切片），烧开淋熟猪油，浇入汤盆内即成。
</string>
    <string name="food134">静乐蛋饺
</string>
    <string name="food134_1">鸡蛋60克
</string>
    <string name="food134_2">白砂糖10克 赤砂糖5克 猪油（炼制）10克
</string>
    <string name="food134_3">
</string>
    <string name="food134_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。</string>
    <string name="food134_5">1.用熟猪油刷尖底炒勺，将鸡蛋打开倒入炒勺中，保持蛋黄不乱，撒上白糖；2.用温火加热，使蛋清底部凝固，自动卷起，用手或匙在炒勺中卷起一边包围，如同包饺，将蛋黄包住；3.再加上一些熟猪油，煎至熟透，取出盛器皿中；4.将剩余的白糖和红糖做成糖浆，烧熘即成。
</string>
    <string name="food135">醉蜈蚣腰丝
</string>
    <string name="food135_1">猪腰子500克
</string>
    <string name="food135_2">玉兰片50克 香菇（干）30克 油菜心25克
</string>
    <string name="food135_3">盐2克 酱油30克 味精2克 姜3克 小葱20克 花椒5克 料酒30克
</string>
    <string name="food135_4"></string>
    <string name="food135_5">1.将猪腰子洗净，撕去外皮，片成两半，除去腰臊，在片开的一面顺宽坡刀每隔0.66 厘米划一刀，深为猪腰厚度的2/3，再横着刀纹切成夹刀丝（隔一刀，切断一刀），放清水碗中泡去血水和臊味；2.玉兰片浸发，洗净，切成丝；3.香菇浸发， 去蒂，洗净，切成丝；4.油菜心择洗干净，一劈为二；5.炒勺放清水，在旺火上烧至开沸，倒入泡水的腰丝，用手勺搅动一下，迅速捞至凉开水中烫一下，再捞出挤于水分；6.玉兰片、油菜心、香菇均用沸水焯过；7.将花椒拍扁，葱切末，用洁净抹布包起来，放在料酒中浸泡一小时，除去布包，所得到的料酒，即为葱椒料酒；8.将葱椒料酒、酱油、精盐、味精放入碗内，兑成醉汁；9.醉汁内加入玉兰片、油菜心、香菇、腰丝调拌均匀，腌20 分钟后，装入盘内，撒上姜末即成。
</string>
    <string name="food136">芙蓉鸡
</string>
    <string name="food136_1">母鸡1000克
</string>
    <string name="food136_2">鸡蛋清180克 黄瓜25克 木耳(水发)25克 蛋糕25克 淀粉(蚕豆)8克
</string>
    <string name="food136_3">料酒15克 猪油（炼制）100克 八角2克 小葱25克 盐7克 姜20克 味精2克 姜汁10克 葱汁15克
</string>
    <string name="food136_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food136_5">1.母鸡杀好，开膛取出内脏剁去双爪，洗净放置一夜；2.再分档取下鸡脯肉砸成细泥；3.其余剁两爿入汤锅煮熟；4.鸡泥分数次加进猪油和蛋清搅拌成鸡茸；5.再加进葱姜汁、湿淀粉、精盐调均匀备用；6.煮熟的鸡撕下鸡肉，放入一个直径30 厘米的方槽盘中；7.再把鸡茸浇在煮熟的鸡肉上面，弄平用中小火蒸30 分钟，取出冷却；8.冷却后切成1 厘米宽的刀背条，整齐的摆在大碗中即成“芙蓉”；9.“芙蓉”碗内加入鸡汤250毫升、八角、葱段、姜片、精盐，上笼蒸30 分钟取出；10.再去葱姜、八角、原汤倒出（留用）；11.“芙蓉”扣入大盘中；12.原汤入炒勺烧开加入木耳、老蛋糕片、料酒、黄瓜片、葱丝、姜末、味精、精盐，调好口味浇在“芙蓉”上即成。
</string>
    <string name="food137">过油肉
</string>
    <string name="food137_1">猪里脊肉200克
</string>
    <string name="food137_2">冬笋20克 木耳(水发)15克 黄瓜25克 淀粉(蚕豆)20克 鸡蛋120克
</string>
    <string name="food137_3">大蒜（白皮）5克 黄酱3克 香醋3克 花椒3克 小葱10克 酱油15克 姜3克 盐2克 黄酒5克 味精3克 香油10克 猪油（炼制）35克
</string>
    <string name="food137_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food137_5">1.扁担肉（里脊肉）去净薄膜、白筋和脂油，横放在砧板上；2.用平刀下片法把原料翻转着片成0.33 厘米厚的长带片；3.然后平放在砧板上，再直刀斜切成长6.6厘米，宽4 厘米的斜方形片；4.冬笋削皮，洗净，切成与肉同样大的片；5.黄瓜洗净，切成与肉同样大的片；6.水发木耳摘蒂，洗净，大片的切小；7.葱去根须，洗净，切青豆大的片；8.姜去皮切姜米，蒜瓣去蒂切薄片；9.把切好的肉片放碗中，加黄酱、花椒、酱油、盐拌匀腌渍半小时；10.冬笋片焯一下，清水过凉放小碗中；11.冬笋碗中加入木耳和切好的黄瓜片、鸡汤50毫升、黄酒、味精、酱油、湿淀粉调成芡汁；12.炒锅上旺火，放入猪油烧五成热时下入浸好的肉片，迅速用筷子拨散，约滑5～6 秒钟倒入漏勺内沥去油；13.炒锅再放回火加入猪油，放入葱片、姜末、蒜片煸出香味，扣入过好油的肉片，先用醋烹一下再倒入调好的芡汁，颠翻炒匀，淋猪油即可出锅。
</string>
    <string name="food138">拔丝山药
</string>
    <string name="food138_1">山药200克
</string>
    <string name="food138_2">芝麻5克
</string>
    <string name="food138_3">白砂糖40克 胡麻油30克</string>
    <string name="food138_4">山药 山药与甘遂不要一同食用；也不可与碱性药物同服。
</string>
    <string name="food138_5">1.将长山药去皮切成滚刀块；2.山药块下温油锅炸成浅黄色捞出，倒去油；3.把白糖放入炒勺里，用小火炒成冰糖色；4.再放上山药翻匀，撒上芝麻；5.待糖全部滚在山药上出勺装盘；6.上菜时随带冷开水碗，把山药在冷水里蘸一下再食。
</string>
    <string name="food139">煎烹大虾
</string>
    <string name="food139_1">对虾600克
</string>
    <string name="food139_2"></string>
    <string name="food139_3">大葱10克 姜8克 盐6克 大蒜（白皮）7克 白砂糖25克 料酒25克 猪油（炼制）50克 胡麻油20克
</string>
    <string name="food139_4">对虾 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food139_5">1.大虾洗净，去掉爪、须及虾枪，去掉沙包、沙线，洗净；2.炒勺加入热猪油，烧热后将6 只大虾并排放入，一边用热油煎，一边用手勺偏，让虾身直接接触到勺底；3.先后将两面虾身皮煎出黄嘎，头部用手勺压出虾黄；4.再将葱丝、姜丝、蒜片放入，煎出香味；5.烹入调料，添高汤，加盖慢火煨；6.待大虾将入味，汤汁浓后，改用旺火收汁；7.将主料摆放盘中。余汁淋花椒油，浇在虾身上即成。
</string>
    <string name="food140">一品海参
</string>
    <string name="food140_1">海参（水浸）500克 鸡胸脯肉200克
</string>
    <string name="food140_2">肥膘肉40克 蟹黄30克 虾仁30克 豌豆20克 鸡蛋清50克 淀粉(蚕豆)20克 小麦面粉10克
</string>
    <string name="food140_3">小葱10克 料酒15克 姜汁10克 酱油15克 盐5克 味精2克 糖色2克 猪油（炼制）30克
    </string>
    <string name="food140_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food140_5">1.鸡脯肉和猪肥膘肉一起用刀斩成茸，放小盆内；2.肉茸内加盐、料酒、姜汁，搅上劲，再加入蛋清和淀粉搅至浓稠；3.将蟹黄和滑过的青虾仁切成黄豆大小的小丁；4.将蟹黄丁、虾仁丁和豌豆一起搅至鸡茸中和匀；5.葱去根须，洗净，取葱白切成短丝；6.水发海参用开水焯过，冷水过凉，然后用净布揩净水分；7.揩净水分的海参在膛内沾匀面粉，将鸡茸镶在海参膛内，用手抹平，并排放在平盘内，上屉蒸15分钟；8.勺内加熟猪油作底油，用葱丝炝锅，加调料，放入高汤两手勺，将主料轻推入勺，烧制；9.待汤开后撇去浮沫，烧入味，下嫩糖色，调整好色味，勾淀粉芡，打明油，大翻勺，将主料溜入大鱼盘内即可。
</string>
    <string name="food141">小炒牛肉
</string>
    <string name="food141_1">牛肉(肥瘦)250克
</string>
    <string name="food141_2">玉兰片100克 鸡蛋清25克
</string>
    <string name="food141_3">小葱10克 江米酒15克 味精1克 酱油10克 姜3克 植物油40克 盐5克 淀粉(蚕豆)10克
</string>
    <string name="food141_4">鸡蛋清 鸡蛋清不能与糖精、豆浆、兔肉同食。
</string>
    <string name="food141_5">1.将生牛肉按肉纹横切成4.5 厘米长丝；2.用淀粉5 克、蛋清、江米酒6 克将牛肉丝浆好；3.葱、姜、玉兰笋切成4.5 厘米长丝；4.锅里倒植物油，烧3 成热，把浆好的牛肉丝滑散，捞出；5.待油温升七成热时，复下牛肉炸挺，沥油；6.另把植物油入锅内，上旺火，至五成热，放玉兰笋丝、姜、葱丝、酱油，煸炒，倒入鲜汤15毫升、牛肉丝、江米酒，中火烧2 分钟，加味精，用水淀粉挂芡即成。
</string>
    <string name="food142">活豆腐
</string>
    <string name="food142_1">豆腐(南)200克
</string>
    <string name="food142_2">木耳(水发)25克 猪肉(瘦)50克 黄花菜（干）10克
</string>
    <string name="food142_3">酱油20克 淀粉(蚕豆)13克 味精3克 小葱10克 盐5克 猪油（炼制）30克
</string>
    <string name="food142_4">木耳(水发) 木耳不宜与田螺同食，从食物药性来说，寒性的田螺，遇上滑利的木耳，不利于消化，所以二者不宜同食。患有痔疮者木耳与野鸡不宜同食，野鸡有小毒，二者同食易诱发痔疮出血。木耳不宜与野鸭同食，野鸭味甘性凉，同时易消化不良。
</string>
    <string name="food142_5">1.将豆腐对等切成2 块，再切成3 厘米长、0.9 厘米宽的长条；2.瘦猪肉切成3 厘米长的丝；3.木耳洗净，切3 厘米长左右的丝；4.黄花菜用水泡发，洗净，切3 厘米长左右的丝；5.葱去根须，洗净，切3 厘米长左右的段；6.炒锅置旺火上烧热，放入猪油，烧至六成热时，把肉丝、葱段，木耳、黄花下锅煸炒片刻，随后放入豆腐，再放入精盐、酱泊、味精、鲜汤100毫升、同烧煮；7.待烧沸后，即放湿淀粉勾芡，淋入沸猪油，起锅装盘迅速上桌。
</string>
    <string name="food143">家乡豆腐
</string>
    <string name="food143_1">豆腐干350克
</string>
    <string name="food143_2">猪肋条肉（五花肉）65克 青蒜50克
</string>
    <string name="food143_3">猪油（炼制）20克 酱油30克 豆豉7克 料酒15克 辣椒(红、尖、干)3克 味精1克 香油10克
</string>
    <string name="food143_4">
</string>
    <string name="food143_5">1.把豆干平剖成两薄片，再对角切两刀；2.五花肉去皮，切成3 厘米长、1.5 厘米宽、0.3 厘米厚的薄片；3.青蒜择洗干净，切成0.3 厘米厚的斜刀片；4.红干辣椒切成小丁；5.锅内放熟猪油，置旺火上烧至六成热时，把豆干块过油2 分钟，捞起待用；6.锅内放猪油，在旺火上烧至六成热时，把肉片、干红辣椒同时下锅稍煸一煸，随后放入料酒、酱油、豆干、豆鼓焖3 分钟；7.稍焖后再放青蒜、猪油、味精搅拨几下，淋上香油起锅即成。
</string>
    <string name="food144">冬笋炒腊肉
</string>
    <string name="food144_1">腊肉(生)200克 冬笋200克
</string>
    <string name="food144_2">青蒜15克
</string>
    <string name="food144_3">味精5克 料酒15克 白砂糖5克 猪油（炼制）50克 盐3克 豆豉5克
</string>
    <string name="food144_4">
</string>
    <string name="food144_5">1.将腊肉洗净，切成2.4 厘米长、1.8 厘米宽、0.6 厘米厚的薄片；2.冬笋去壳、老根，洗净，同样切成薄片；3.青蒜择洗干净，切成2.4 厘米长的段待用；4.热锅放油烧至七成热时，下腊肉煸炒片刻，随即下冬笋一起煸炒，加豆鼓、料酒、调味品、鲜汤50毫升焖片刻，至汤快收干时即成。
</string>
    <string name="food145">栗子焖肉
</string>
    <string name="food145_1">猪肋条肉（五花肉）600克 栗子（鲜）500克
</string>
    <string name="food145_2"></string>
    <string name="food145_3">味精1克 小葱15克 料酒10克 盐4克 猪油（炼制）50克 酱油50克
</string>
    <string name="food145_4"></string>
    <string name="food145_5">1.将栗子用沸水煮片刻，捞起，去壳去内皮，洗净晾干；2.五花肉切成2.4厘米见方的块；3.葱去根须，洗净，取葱白切段待用；4.炒锅置旺火上，加入熟猪油，烧至八成热时，倒入栗子迅速煸炒至熟，盛盆；5.原锅加入熟猪油少许烧热，将猪肉下锅煸至断生，下料酒、肉汤600毫升、精盐、酱油烧沸；6.烧沸后改用小火，放入栗子，焖至酥烂，待汤汁浓稠时，加味精、葱段，颠翻几下，盛入盘中。
</string>
    <string name="food146">炒野鸭脯
</string>
    <string name="food146_1">野鸭2000克
</string>
    <string name="food146_2">冬笋150克 辣椒(红、尖)15克
</string>
    <string name="food146_3">白砂糖5克 盐10克 姜2克 猪油（炼制）100克 大蒜（白皮）50克 淀粉(蚕豆)10克 料酒25克 小葱10克 酱油25克
</string>
    <string name="food146_4"></string>
    <string name="food146_5">1.将野鸭毛拔去毛，剖腹去内脏洗净，取下鸭脯肉，切成1 厘米宽、2厘米长的片，用酱油、湿淀粉浆好；2.大蒜剥去蒜衣，切片；3.冬笋去壳、老根，洗净，切鸭脯大小的片；4.香葱去根须，洗净，切末；5.辣椒去蒂、籽，洗净，切末；6.生姜洗净切末；7.炒锅置旺火上，烧热，用油滑锅后，舀入熟猪油，把鸭片入锅炒至熟，加酱油、料酒、白糖、大蒜、冬笋、辣椒、精盐，加入汤少许，烧片刻，用湿淀粉勾芡起锅盛入盘内，撒上葱花。
</string>
    <string name="food147">凉拌黄豆芽
</string>
    <string name="food147_1">黄豆芽500克
</string>
    <string name="food147_2"></string>
    <string name="food147_3">盐3克 辣椒油10克 姜5克 酱油30克 花椒5克 香油10克 植物油10克 大葱3克 香醋15克 味精1克
</string>
    <string name="food147_4"></string>
    <string name="food147_5">1.将鲜嫩的黄豆芽洗净，去根。放沸水锅内煮1 分钟左右；2.待豆芽刚熟时，即可捞起，晾凉；3.晾凉的豆芽加入精盐，拌均匀后盛入大盘内；4.葱姜洗净，葱切丝，姜切片；5.花椒投入热油锅内，炸出香味，连油带花椒倒入碗内备用；6.将酱油、辣椒油、香油、味精、姜片、花椒油调拌均匀；7.将调拌均匀的调料淋浇在豆芽上，再撒上切好的葱丝，上桌时撒香醋即成。
</string>
    <string name="food148">桔羹汤圆
</string>
    <string name="food148_1">蜜橘500克
</string>
    <string name="food148_2">淀粉(蚕豆)20克 糯米粉80克
</string>
    <string name="food148_3">白砂糖150克
</string>
    <string name="food148_4">淀粉(蚕豆) 蚕豆不宜与田螺同食。
</string>
    <string name="food148_5">1.蜜桔（南丰蜜橘）剥皮，分成瓣，用刀划开桔瓣，刮出桔瓤盛碗内；2.糯米粉加水适量揉匀，搓成珍珠丸待用；3.炒锅洗净，置旺火上，放入清水500毫升，烧沸，倒入珍珠丸，煮至漂起；4.再将白糖放入锅内，烧沸后用淀粉勾芡，盛入碗内将桔瓤洒在面上。
</string>
    <string name="food149">凉拌粉丝
</string>
    <string name="food149_1">粉丝100克
</string>
    <string name="food149_2"></string>
    <string name="food149_3">芥末5克 辣酱油20克 醋5克 白酱油20克 胡麻油5克 香油10克 姜汁2克 盐2克 大蒜（白皮）2克 味精1克 小葱2克
</string>
    <string name="food149_4"></string>
    <string name="food149_5">1.将粉丝用温水发软洗净，置沸水锅内煮3～5 分钟，然后捞入筲箕中，沥出水分，码上精盐拌匀后，盛入盘内。2.将白酱油、辣椒油、香油、味精、芥末汁、姜汁、蒜泥、花椒油和醋调匀后淋入盛粉丝的盘中，再撒上香葱即成。3.食之前，可入冰箱冷冻一下。
</string>
    <string name="food150">冬笋干烧肉
</string>
    <string name="food150_1">猪肋条肉（五花肉）750克 冬笋1000克
</string>
    <string name="food150_2"></string>
    <string name="food150_3">味精1克 猪油（炼制）120克 酱油100克 白砂糖2克 料酒30克
</string>
    <string name="food150_4"></string>
    <string name="food150_5">1.将五花猪肉切成2.4 厘米见方小块；2.冬笋剥除外壳，削掉根须，取其鲜嫩部分切成与肉块一样大小的斜刀块；3.把肉块放入开水锅内烫一烫，至水再滚沸时捞起洗净血水；4.把熟猪油50 克下锅，放在旺火上，烧到六成热时，放入烫好的肉煸炒，加入酱油、料酒、白糖，再烧；5.烧至上色时，倒入鲜汤150毫升，移到微火上，盖上锅盖焖到六成熟烂；6.锅里放大油50 克，置旺火上，烧至六成热时，下冬笋块炸上色，捞起，投入肉锅拌合再烧，到八成烂时加味精即可。
</string>
    <string name="food151">生煸豆苗
</string>
    <string name="food151_1">豌豆苗500克 竹笋40克 香菇（鲜）40克
</string>
    <string name="food151_2"></string>
    <string name="food151_3">盐3克 味精2克 料酒5克 姜1克 花生油75克
</string>
    <string name="food151_4"></string>
    <string name="food151_5">1.选取豆苗嫩头，洗净沥干；2.熟笋，水发冬菇洗净，均切成丝；3.炒锅置旺火上，放入花生油，烧到八成热；4.先把冬菇丝，笋丝下锅煸炒几下，即将豆苗投入一起煸炒；5.加入料酒，姜末，精盐，味精等，略翻几次即起锅装盘。
</string>
    <string name="food152">蒜苗炒鱿鱼
</string>
    <string name="food152_1">鱿鱼(鲜)250克 蒜苔250克
</string>
    <string name="food152_2"></string>
    <string name="food152_3">胡椒粉3克 盐3克 味精3克 植物油25克
</string>
    <string name="food152_4"></string>
    <string name="food152_5">1.将鱿鱼洗净切成丝，焯水沥干；2.蒜苗洗净切段；3.油锅上火烧八成熟，将鱿鱼丝放入略爆一下，倒出沥油；4.锅留底油，快速煸炒蒜苗至软；5.加入调味料、鱿鱼丝翻炒几下，淋上少许明油即可。
</string>
    <string name="food153">黄瓜粉皮拌鸡丝
</string>
    <string name="food153_1">鸡胸脯肉250克 粉皮250克 黄瓜125克 鸡蛋30克
</string>
    <string name="food153_2"></string>
    <string name="food153_3">盐3克 酱油3克 醋3克 味精4克 香油10克 淀粉(豌豆)5克 色拉油40克 芥末3克
</string>
    <string name="food153_4">鸡蛋 与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
</string>
    <string name="food153_5">1.鸡脯肉去皮去筋洗净，切成细丝。黄瓜，粉皮分别洗净切成丝(黄瓜和粉皮不要切得太细)，将鸡丝用蛋清，盐，湿淀粉，味精浆匀。2.锅上中火，加油烧热，将鸡丝放入锅内用筷子慢慢地划散至熟(约两三分钟)，倒入漏勺滤去油。3.将粉皮放在开水里烫一下，再用冷开水过一过，然后将粉皮放在盘底，粉皮上面放鸡丝，鸡丝上面放黄瓜丝，再浇上一丝用香醋，酱油，味精，麻油调成的味汁即可，上桌时，另跟芥末。
</string>
    <string name="food154">虾仁鸡茸饺
</string>
    <string name="food154_1">虾仁100克 鸡胸脯肉100克
</string>
    <string name="food154_2"></string>
    <string name="food154_3">黄酒10克 盐2克 味精1克 淀粉(豌豆)250克 醋25克 猪油（炼制）6克
</string>
    <string name="food154_4">虾仁 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。
</string>
    <string name="food154_5">1.将河虾仁用清水洗净沥干，斩成虾茸。鸡脯肉去皮去骨斩成鸡茸，将虾茸和鸡茸放入碗中，加绍酒，精盐，味精拌匀，制成馅心。2.锅中加清水150克，煮沸后将麦淀粉放入，搅拌成熟粉取出，放在案板上，加猪油揉和，搓成条，摘成12只小剂子，擀成圆形饺皮，包入馅心，对折成半圆形饺子，沿边捏成绞形花边，上笼蒸5分钟即成，取出装盘，随香醋碟上桌供蘸食。
</string>
    <string name="food155">尖椒炒茄子
</string>
    <string name="food155_1">茄子200克 青椒50克 辣椒(红、尖)50克
</string>
    <string name="food155_2"></string>
    <string name="food155_3">大蒜（白皮）5克 姜5克 大葱5克 料酒5克 酱油6克 白砂糖4克 盐3克 香油4克 淀粉(豌豆)5克 植物油30克 味精4克
</string>
    <string name="food155_4">
</string>
    <string name="food155_5">1.将茄子去皮，切成细长条；2.青，红椒去籽切成细长条；3.炒锅烧热，放入油烧至六成热，倒入茄子，青红椒炒片刻倒入漏勺；4.炒锅留少许油，放入蒜泥，姜末，葱花煸香；5.倒入茄子，青红椒，烹入黄酒，加少许水及调味品，翻炒几下；6.用湿淀粉勾芡，淋麻油，即可装盘。
</string>
    <string name="food156">荸荠炒冬菇
</string>
    <string name="food156_1">香菇（鲜）125克 荸荠250克
</string>
    <string name="food156_2"></string>
    <string name="food156_3">酱油3克 姜1克 盐1克 白砂糖1克 料酒1克 淀粉(豌豆)5克 花生油60克 味精3克
</string>
    <string name="food156_4"></string>
    <string name="food156_5">1.先将水发冬菇洗净去沙，沥干水分。荸荠去皮洗净切片。2.炒锅烧热放入熟花生油，烧至七成热，即将冬菇、荸荠片同时下锅煸炒，放入酱油，姜末，精盐，白糖，味精，料酒，鲜汤150克，烧开用湿淀粉勾芡，淋熟油起锅装盘即成。
</string>
    <string name="food157">蒜茸蒸茄子
</string>
    <string name="food157_1">茄子250克
</string>
    <string name="food157_2"></string>
    <string name="food157_3">大蒜（白皮）50克 大葱5克 味精3克 盐3克 白砂糖5克 香油20克
</string>
    <string name="food157_4"></string>
    <string name="food157_5">1.锅下油烧热，放入蒜茸及调味料炒香成蒜茸汁；2.茄子去皮洗净抹干水分，切成4厘米*1厘米的长条盛盆；3.放入蒜茸汁拌匀，排放整齐，上笼蒸6分钟取出；4.撒上葱花，浇上热油即可。
</string>
    <string name="food158">油焖春笋
</string>
    <string name="food158_1">春笋200克
</string>
    <string name="food158_2"></string>
    <string name="food158_3">酱油25克 白砂糖20克 味精15克 盐5克 植物油50克
</string>
    <string name="food158_4"></string>
    <string name="food158_5">1.将春笋切成5厘米长的条；2.把油锅烧至七成热，将春笋倒入拉油至春笋水分基本收干后倒出；3.锅留底油烧热倒入春笋，再加老抽，糖，味精和适量水，用小火焖烧至水分基本收干后，淋些明油装盘即可。
</string>
    <string name="food159">炒双冬
</string>
    <string name="food159_1">香菇（鲜）100克 冬笋100克
</string>
    <string name="food159_2"></string>
    <string name="food159_3">味精2克 白砂糖1克 酱油3克 盐2克 料酒1克 花生油50克 淀粉(豌豆)2克 香油2克
</string>
    <string name="food159_4">
</string>
    <string name="food159_5">1.水发冬菇洗净去蒂，捏干水分。熟冬笋切成梳子片。2.炒锅置火上，放入花生油，烧到八成热，即把冬菇、冬笋同时下锅煸炒几下，加入鲜汤100克和调料，用湿淀粉勾芡，淋入麻油起锅装盘。
</string>
    <string name="food160">番茄冻
</string>
    <string name="food160_1">番茄500克
</string>
    <string name="food160_2"></string>
    <string name="food160_3">白砂糖50克
</string>
    <string name="food160_4">番茄 西红柿忌与石榴同食。
</string>
    <string name="food160_5">1.将鲜番茄洗净，用开水烫一下，剥去皮，挖去籽。2.将番茄肉搅成碎块，拌入白糖，放入冰箱中冷却。食用时，取出拌散。
</string>
</resources>